{"DocId": 23591, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130MKB'de kriz yay\u0131l\u0131yor korkusu .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korkusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Yunanistan'\u0131n ard\u0131ndan \u0130rlanda'da ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n t\u00fcm Avrupa'y\u0131 saraca\u011f\u0131 korkusu yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 tedirgin ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Yunanistan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saraca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korkusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedirgin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "ABD Merkez Bankas\u0131 FED'in , 600 milyarl\u0131k yeni al\u0131m yapaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131yla y\u00fckseli\u015fini s\u00fcrd\u00fcren d\u00fcnya piyasalar\u0131 tam Avrupa'daki krizi unutmu\u015fken \u0130rlanda u\u00e7urumun kenar\u0131na s\u00fcr\u00fcklendi .", "Tokens": [{"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "FED'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "600", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131m", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseli\u015fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unutmu\u015fken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "u\u00e7urumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kenar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcr\u00fcklendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u0130MKB'nin tatil oldu\u011fu d\u00f6nemde d\u00fcnya piyasalar\u0131n g\u00fcndeminden d\u00fc\u015fmeyen \u0130rlanda krizi , giderek derinle\u015fti ve t\u00fcm Avrupa'y\u0131 saraca\u011f\u0131 korkusu daha sesli olarak dile getirilmeye ba\u015fland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tatil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derinle\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saraca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korkusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sesli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "65 B\u0130N 500 \u00d6NEML\u0130 DESTEK Bu arada \u0130MKB endeksi 71 bin puan seviyesinden 65 binli rakamlara kadar geriledi .", "Tokens": [{"Token": "65", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "B\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6NEML\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DESTEK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "71", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "puan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "65", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "binli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "rakamlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bug\u00fcn de Portekiz'e yard\u0131m iste bask\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki iddialar Borsalardaki sat\u0131\u015flar\u0131 art\u0131rd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iste", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsalardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130MKB 65 bin 500 puana kadar gerileyerek y\u00fczde 2'ye varan kay\u0131plara sahne oldu .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "65", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerileyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131plara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Analistler 65 bin 500 puan\u0131n tekrar \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6nemli oldu\u011funu ve bu seviyelerden tepki al\u0131mlar\u0131n\u0131n gelece\u011fini belirtiyorlar .", "Tokens": [{"Token": "Analistler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "65", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyelerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131mlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiyorlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "BEKLENEN D\u00dcZELTME HAREKET\u0130 Ancak Avrupa'da s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n devam etmesi Portekiz'in ard\u0131ndan di\u011fer Avrupa \u00fclkelerinde benzer s\u0131k\u0131nt\u0131lar i\u00e7erisine s\u00fcr\u00fcklenmesinin piyasalar \u00fczerinde uzun s\u00fcreli bir bask\u0131 olu\u015fturaca\u011f\u0131 belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "BEKLENEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00dcZELTME", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HAREKET\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcr\u00fcklenmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Her ne kadar not art\u0131r\u0131m beklentisi g\u00fcncelli\u011fini korusa da d\u0131\u015f piyasalarda ya\u015fanacak geri \u00e7ekilmelere \u0130MKB'nin kay\u0131ts\u0131z kalmayaca\u011f\u0131 belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "not", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisi", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcncelli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korusa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekilmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131ts\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u0130MKB'de son geri \u00e7ekilmeyi uzun s\u00fcredir beklenen d\u00fczeltme hareketi olarak yorumlayan baz\u0131 analistler ise geri \u00e7ekilmelerin yeni al\u0131mlar i\u00e7in f\u0131rsat olabilece\u011fini de belirtiyorlar .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekilmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcredir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeltme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumlayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analistler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekilmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131mlar", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiyorlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "K\u0131sa vadede piyasalar\u0131n \u00f6n\u00fcnde b\u00fcy\u00fck risklerin olmas\u0131na kar\u015f\u0131n orta ve uzun vadede olumlu seyrin devam edece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "K\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risklerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyrin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "DOLAR 1.50 \u2019 YE G\u0130D\u0130YOR Hisse senedi cephesinde olumsuz seyir , d\u00f6viz cephesine y\u00fckseli\u015f olarak yans\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "DOLAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u0130D\u0130YOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cephesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6viz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cephesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseli\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Dolar yeniden 1.49 liran\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131karken , analistler 1.50 seviyesinin kritik oldu\u011funu dile getiriyor .", "Tokens": [{"Token": "Dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.49", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liran\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analistler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bu seviyelerde sat\u0131\u015f gelebilece\u011fi , 1.50 \u2019 nin ge\u00e7ilmesi halinde daha h\u0131zl\u0131 yukar\u0131 hareketlerin ya\u015fanabilece\u011fi belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelebilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yukar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}