{"DocId": 2436, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Aras Kargo'ya ticari kayyum atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Aras", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kargo'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Aras Kargo'ya , Austrian Post ile olan ortakl\u0131k s\u00fcrecinde ya\u015fanan anla\u015fmazl\u0131klardan dolay\u0131 , kendi talepleri do\u011frultusunda ticari kayyum atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Aras", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kargo'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Austrian", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Post", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmazl\u0131klardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Aras Kargo Anonim \u015eirketi'ne \u015firketin A grubu hissedar\u0131 , Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve \u00dcst Y\u00f6neticisi ( CEO ) Evrim Aras'\u0131n yapm\u0131\u015f oldu\u011fu ba\u015fvuru neticesinde \u0130stanbul Anadolu 5 .", "Tokens": [{"Token": "Aras", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kargo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anonim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neticisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Evrim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aras'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvuru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neticesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Asliye Ticaret Mahkemesi taraf\u0131ndan ticari kayyum atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Aras Kargo taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , \u015firketin d\u00fcnya markas\u0131 olma stratejileri kapsam\u0131nda 2013 y\u0131l\u0131nda ortak oldu\u011fu Austrian Post \u2019 un yat\u0131r\u0131m planlar\u0131 dahil , \u015firketin gelecek vizyonu ile ilgili verdi\u011fi hi\u00e7bir s\u00f6z\u00fc tutmamas\u0131 , \u015firketin b\u00fcy\u00fcmesini engellemesi ve t\u00fcm bu planl\u0131 ad\u0131mlar\u0131n sonucunda da \u015firketin y\u00fczde 50 hissesini daha alma talebini iletmesi neticesinde ortakl\u0131\u011f\u0131n sona erme noktas\u0131na geldi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Aras", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kargo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Austrian", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Post", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engellemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "hissesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alma", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neticesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , Evrim Aras'\u0131n , ya\u015fanan anla\u015fmazl\u0131klar neticesinde 6 ayd\u0131r y\u00f6netim kurulunun faal olarak g\u00f6rev yapamamas\u0131 ve bu durumun \u015firketin g\u00fcnl\u00fck faaliyetlerini , \u00f6zellikle kritik \u00f6nem ta\u015f\u0131yan yat\u0131r\u0131m s\u00fcre\u00e7lerini ve bir T\u00fcrk markas\u0131 olan Aras Kargo'nun vizyonunu olumsuz etkilemeye ba\u015flamas\u0131 \u00fczerine konuyu ticaret mahkemelerine ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 belirtilerek , t\u00fcm bunlara ilave olarak yabanc\u0131 orta\u011f\u0131n \u015firket i\u00e7erisinde y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc planl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na y\u00f6nelik de ek hukuki s\u00fcre\u00e7leri ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Evrim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aras'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmazl\u0131klar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neticesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayd\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapamamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7lerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aras", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kargo'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "vizyonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilave", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7leri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , \u015fu de\u011ferlendirmelere yer verildi : `` Evrim Aras'\u0131n Avusturyal\u0131 az\u0131nl\u0131k orta\u011f\u0131yla ilgili g\u00fcven ortam\u0131n\u0131n kalmamas\u0131 ve yabanc\u0131 orta\u011f\u0131n ortakl\u0131\u011f\u0131n ba\u015f\u0131ndan beri \u015firketin de\u011ferini d\u00fc\u015f\u00fcrmeye y\u00f6nelik planl\u0131 ad\u0131mlar atmas\u0131 nedeniyle , Aras Kargo'nun b\u00fcy\u00fcmesine destek verecek kararlar\u0131n al\u0131nmas\u0131 hedefiyle yapm\u0131\u015f oldu\u011fu hukuki ba\u015fvurular sonu\u00e7 verdi ve bug\u00fcn \u0130stanbul Anadolu 5 .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Evrim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aras'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Avusturyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az\u0131nl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcrmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aras", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kargo'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurular", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Asliye Ticaret Mahkemesi taraf\u0131ndan Aras Kargo \u2019 ya ticari kayyum olarak \u0130leri Ak\u0131nc\u0131 atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aras", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kargo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130leri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ak\u0131nc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u0130lk a\u015famada 3 ay s\u00fcresince g\u00f6rev yapacak olan Ak\u0131nc\u0131 , sekt\u00f6r\u00fcnde lider ve bir d\u00fcnya markas\u0131 olma yolunda emin ad\u0131mlarla y\u00fcr\u00fcyen bir T\u00fcrk \u015firketinin yeniden g\u00fc\u00e7lenerek yoluna devam edebilmesi i\u00e7in \u015firketin kritik kararlar\u0131 konusunda \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretilmesine destek olacak ve en \u00f6nemlisi \u015firketin menfaatlerini koruyacak .", "Tokens": [{"Token": "\u0130lk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ak\u0131nc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lider", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lenerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edebilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemlisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "menfaatlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u00d6zellikle \u015firketin g\u00fcnl\u00fck finansal s\u00fcre\u00e7lerinin kas\u0131tl\u0131 olarak engellenmesi ve bir\u00e7ok \u00f6nemli yat\u0131r\u0131m\u0131n g\u00f6z ard\u0131 edilmesi gibi kritik sorunlarda da \u00e7\u00f6z\u00fcm sa\u011flayacak .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7lerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kas\u0131tl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engellenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u015eirketimizin ; k\u00fc\u00e7\u00fck orta\u011f\u0131 Austrian Post taraf\u0131ndan , \u00fclke olarak ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z olumsuzluklar ve i\u00e7inden ge\u00e7ti\u011fimiz kritik d\u00f6nemler f\u0131rsat bilinerek ele ge\u00e7irilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131na ve \u00fclkemizin ve sekt\u00f6r\u00fcn \u00f6nemli bir de\u011feri olan Aras Kargo \u2019 ya zarar verilmesine asla izin vermeyece\u011fimizi belirtir , ge\u00e7mi\u015fe d\u00f6n\u00fck her t\u00fcrl\u00fc konunun hukuki \u00e7er\u00e7evede incelenece\u011fini de kamuoyunun bilgisine sunar\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Austrian", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Post", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuzluklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilinerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irilmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aras", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kargo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeyece\u011fimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mi\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelenece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunar\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}