{"DocId": 1488, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Flap yeni organizasyon a\u00e7\u0131klamas\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Flap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Flap Kongre Ekim 2016 - Nisan 2017 d\u00f6neminde yeni organizasyonlar hakk\u0131nda bilgi verdi .", "Tokens": [{"Token": "Flap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyonlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Flap Kongre taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , \u015firketin Ekim 2016 - Nisan 2017 d\u00f6neminde yap\u0131lmas\u0131 planlanan Tar\u0131m \u00c7al\u0131\u015fma Grubu Toplant\u0131s\u0131 , Mali \u0130\u015fbirli\u011fi \u00c7al\u0131\u015fma Grubu Toplant\u0131s\u0131 , TND 31 .", "Tokens": [{"Token": "Flap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TND", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bilimsel Kongresi , T\u0130GED 2017 ve 12 .", "Tokens": [{"Token": "Bilimsel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u0130GED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ulusal Radyoteknoloji Kongresi organizasyonlar\u0131n\u0131 yerine getirme g\u00f6revini \u00fcstlendi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Radyoteknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyonlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}