{"DocId": 16283, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Siemens\u0092te Sabanc\u0131 devri .", "Tokens": [{"Token": "Siemens\u0092te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Almanya\u0092n\u0131n sanayi devi Siemens , holding denetleme kuruluna Sabanc\u0131 Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 G\u00fcler Sabanc\u0131\u0092y\u0131 almaya haz\u0131rlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Almanya\u0092n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Siemens", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuruluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131\u0092y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Siemens taraf\u0131ndan 23 Ocak \u2019 ta yap\u0131lacak olan genel kurul davetiyesinde G\u00fcler Sabanc\u0131 \u2019 y\u0131 resmen denetleme y\u00f6netimi i\u00e7in aday g\u00f6sterdi .", "Tokens": [{"Token": "Siemens", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davetiyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Merkezi M\u00fcnih \u2019 te bulunan Siemens Grubu \u2019 nun denetleme kuruluna girmesi beklenen G\u00fcler Sabanc\u0131 \u2019 n\u0131n \u015firket y\u00f6netiminde ikinci kad\u0131n y\u00f6netici olaca\u011f\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcnih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Siemens", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuruluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Siemens denetleme kurulunda Trumpf \u015eirketi \u2019 nin kad\u0131n y\u00f6neticisi Nicola Leibinger-Kamm\u00fcller de yer al\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Siemens", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trumpf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nicola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Leibinger-Kamm\u00fcller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Siemens \u2019 in genel kurul davetiyesinde ayr\u0131ca bir s\u00fcre \u00f6nce Sabanc\u0131 Grubu ile ortakl\u0131k kuran E.ON y\u00f6netiminden Werner Wenning ile Frans\u0131z enerji devi GDF Suez \u2019 in y\u00f6netim kurulu ba\u015fkan\u0131 Gerard Mestrallet \u2019 in yeni adaylar olarak ad\u0131 ge\u00e7iyor .", "Tokens": [{"Token": "Siemens", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davetiyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E.ON", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Werner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Wenning", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GDF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gerard", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mestrallet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adaylar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7iyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Denetleme Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ise eskiden oldu\u011fu gibi yine Dr. Gerhard Cromme taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclece\u011fi ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eskiden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gerhard", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cromme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Holdingin \u015fu anki denetleme kurulunda g\u00f6rev yapan MAN CEO \u2019 su Hakan Samuelsson ile Frans\u0131z Sanayi Grubu Saint- Gobain \u2019 in \u015eefi Jean-Louis Beffa \u2019 n\u0131n ise denetleme kurulu g\u00f6revlerinden ayr\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "Holdingin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Samuelsson", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Saint-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gobain", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eefi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jean-Louis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beffa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131laca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}