{"DocId": 4826, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Dagi hisselerine tedbir karar\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Dagi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Fiyat\u0131 rekor seviyede artan Dagi Giyim hisselerinde tedbir karar\u0131 al\u0131n\u0131rken Mehtap Aky\u00fcz \u2019 e 6 ay yasak getirildi .", "Tokens": [{"Token": "Fiyat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dagi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Giyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131n\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehtap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aky\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yasak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Alt\u0131 ay gibi k\u0131sa s\u00fcrede 1.5 liradan 12.5 liraya kadar y\u00fckselen Dagi Giyim Sanayi ve Ticaret ( # DAGI ) hisselerindeki ola\u011fand\u0131\u015f\u0131 fiyat ve miktar hareketlerine Borsa \u0130stanbul el koydu .", "Tokens": [{"Token": "Alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liradan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dagi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Giyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "#", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DAGI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fand\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "miktar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "el", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koydu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Dagi Giyim pay\u0131nda 23/09/2020 tarihinden itibaren 1 ay s\u00fcreyle `` Tek Fiyat \u0130\u015flem Y\u00f6ntemi '' , `` Emir \u0130ptalinin , Emir Miktar Azalt\u0131m\u0131n\u0131n ve Emir Fiyat K\u00f6t\u00fcle\u015ftirmesinin Yasaklanmas\u0131 '' ve `` Emir Toplama A\u015famalar\u0131nda Denge Bilgisi Yay\u0131n\u0131n\u0131n K\u0131s\u0131tlanmas\u0131 '' \u015feklindeki \u00f6nleyici tedbirler uygulanacak .", "Tokens": [{"Token": "Dagi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Giyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "pay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23/09/2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015flem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6ntemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ptalinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Miktar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Azalt\u0131m\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00f6t\u00fcle\u015ftirmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yasaklanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u015famalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilgisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yay\u0131n\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131s\u0131tlanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nleyici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirler", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Tedbir kapsam\u0131nda ilgili s\u0131ralarda a\u00e7\u0131l\u0131\u015f , kapan\u0131\u015f ve t\u00fcm di\u011fer tek fiyat b\u00f6l\u00fcmlerinde emir toplama s\u00fcresi boyunca denge seviyesine ili\u015fkin fiyat , miktar ve kalan miktar de\u011ferleri yay\u0131mlanmayacak .", "Tokens": [{"Token": "Tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131l\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapan\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcmlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "miktar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "miktar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "DAGI pay\u0131nda tedbirlerin uygulanaca\u011f\u0131 son tarih 22/10/2020 olarak belirlendi .", "Tokens": [{"Token": "DAGI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirlerin", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22/10/2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Yani bir ay s\u00fcreli .", "Tokens": [{"Token": "Yani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bu i\u015flemlerden dolay\u0131 Mehtap Aky\u00fcz \u2019 e de `` Br\u00fct Takas '' ve `` \u0130nternetten Emir \u0130letilmesinin K\u0131s\u0131tlanmas\u0131 '' \u00f6nleyici tedbirleri uygulanmas\u0131 karar\u0131 al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehtap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aky\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Br\u00fct", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Takas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130nternetten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130letilmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131s\u0131tlanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nleyici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirleri", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Mehtap Ay\u00fcz \u2019 \u00fcn yasa\u011f\u0131 22/03/2021 tarihinde sona erecek .", "Tokens": [{"Token": "Mehtap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ay\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22/03/2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}