{"DocId": 20041, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Zorlu'da tepe y\u00f6netimi de\u011fi\u015fiyor .", "Tokens": [{"Token": "Zorlu'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiyor", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl , Ocak ay\u0131nda Zorlu Holding \u00dcst Y\u00f6neticili\u011fini \u00fcstlenerek Holding'in ilk CEO'su olacak .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neticili\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlenerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Zorlu Grubu b\u00fcnyesinde hayata ge\u00e7irilen organizasyonel de\u011fi\u015fiklikle , iki \u00f6nemli \u00fcst d\u00fczey y\u00f6netici pozisyonunda atamalar yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozisyonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamalar", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl , Ocak ay\u0131nda Zorlu Holding \u00dcst Y\u00f6neticili\u011fini \u00fcstlenerek Holding'in ilk CEO'su olacak .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neticili\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlenerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Turan Erdo\u011fan ise Ocak 2013'den itibaren Vestel \u015eirketler Grubu \u0130cra Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini Y\u00fcng\u00fcl'den devralacak .", "Tokens": [{"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2013'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "devralacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , Zorlu Grubu'nda 15 y\u0131l\u0131n\u0131 dolduran \u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl , Ocak ay\u0131nda Zorlu Holding \u00dcst Y\u00f6neticili\u011fini \u00fcstlenecek .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolduran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neticili\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Y\u00fcng\u00fcl , Holding'in ilk CEO'su olacak .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcng\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "12 y\u0131ldan beri Vestel \u015eirketler Grubu \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan Vekilli\u011fini s\u00fcrd\u00fcren Turan Erdo\u011fan ise , Ocak 2013'den itibaren Vestel \u015eirketler Grubu \u0130cra Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine getirilecek .", "Tokens": [{"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ldan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vekilli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Konuya ili\u015fkin bir de\u011ferlendirme yapan Zorlu Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Zorlu da , \u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl'\u00fc ve Turan Erdo\u011fan'\u0131 yeni g\u00f6revleri i\u00e7in kutlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Konuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl'\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan'\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kutlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Zorlu , bu atamalar\u0131n Holding a\u00e7\u0131s\u0131ndan olumlu sonu\u00e7lar do\u011furaca\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 , 2013'e b\u00f6yle bir ad\u0131mla ba\u015flaman\u0131n heyecan\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamalar\u0131n", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011furaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inand\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flaman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyecan\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "K\u00fcresel rekabetin gerekleri do\u011frultusunda ve Zorlu Grubu'nun ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sekt\u00f6rel da\u011f\u0131l\u0131m nedeniyle bu yeni organizasyonel yap\u0131n\u0131n kuruldu\u011funu belirten Zorlu , ''Zorlu Grubu'na 1997 y\u0131l\u0131nda kat\u0131lan ve 2000 y\u0131l\u0131nda Vestel \u015eirketler Grubu \u0130cra Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na atanan \u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl , 15 y\u0131lda \u00e7ok de\u011ferli hizmetler ger\u00e7ekle\u015ftirdi .", "Tokens": [{"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131l\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuruldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1997", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "atanan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Yeni g\u00f6revinde de Zorlu Grubu'nun bug\u00fcn\u00fcne ve gelece\u011fine \u00e7ok \u00f6nemli katk\u0131lar yapacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "1988 y\u0131l\u0131ndan bu yana Vestel'de bir\u00e7ok \u00fcst d\u00fczey pozisyonda yer alan ve \u015fu an Vestel \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan Vekilli\u011fini y\u00fcr\u00fcten Turan Erdo\u011fan , \u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl'den devralaca\u011f\u0131 yeni g\u00f6revinde bug\u00fcne kadar ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ba\u015far\u0131l\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecektir '' ifadelerini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "1988", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozisyonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Vekilli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "devralaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "\u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl 1955 \u0130zmir do\u011fumlu \u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl , 1978 y\u0131l\u0131nda Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi Makine M\u00fchendisli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1955", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130zmir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1978", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bo\u011fazi\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Makine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fchendisli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Y\u00fcng\u00fcl , 1997 y\u0131l\u0131nda Zorlu Grubu'na Vestel Beyaz E\u015fya Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcng\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1997", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "\u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl 2000 y\u0131l\u0131ndan bu yana Vestel Grubu \u0130cra Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Turan Erdo\u011fan Turan Erdo\u011fan ise , 1955 Mersin'de do\u011fdu , 1976 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi Makine M\u00fchendisli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun olduktan sonra , \u0130ngiltere'de Brunel \u00dcniversitesi'nde \u00dcretim Y\u00f6netimi y\u00fcksek lisans program\u0131n\u0131 tamamlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1955", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mersin'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1976", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Makine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fchendisli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brunel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lisans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "program\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Erdo\u011fan , 1988 y\u0131l\u0131nda Vestel D\u0131\u015f Ticaret'te Murahhas \u00dcye olarak g\u00f6reve ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1988", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Murahhas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6reve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "1997'den beri Vestel \u015eirketler Grubu \u0130cra Kurulu \u00dcyeli\u011fi'ni y\u00fcr\u00fcten Erdo\u011fan , 2000 y\u0131l\u0131ndan bu yana Vestel \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan Vekili ve D\u0131\u015f Ticaret Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6rev yap\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "1997'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011fi'ni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}