{"DocId": 27477, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Gaziantep salland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Gaziantep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Gaziantep'in \u0130slahiye il\u00e7esinde 3.9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi .", "Tokens": [{"Token": "Gaziantep'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130slahiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "il\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deprem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meydana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi Kandilli Rasathanesi ve Deprem Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc'nden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re , saat 16.08'de merkez \u00fcss\u00fc \u0130slahiye il\u00e7esi \u015eahmaran k\u00f6y\u00fc olan 3.9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde sars\u0131nt\u0131 kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "Bo\u011fazi\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kandilli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rasathanesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deprem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ara\u015ft\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enstit\u00fcs\u00fc'nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16.08'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcss\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130slahiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "il\u00e7esi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eahmaran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6y\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sars\u0131nt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bu arada saat 16.13'te de merkez \u00fcss\u00fc il\u00e7eye ba\u011fl\u0131 Karapolat k\u00f6y\u00fc olan 2.7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16.13'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcss\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "il\u00e7eye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karapolat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6y\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deprem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meydana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}