{"DocId": 14973, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "'Turkcell sorunlu \u00e7ocuk ' .", "Tokens": [{"Token": "'Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ocuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "TeliaSonera CEO'su Lars Nyberg son d\u00f6nem ya\u015fanan skandallardan yorulduklar\u0131n\u0131 belirtirken Turkcell'i de sorunlu \u00e7ocu\u011fa benzetti .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Lars", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandallardan", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorulduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ocu\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Turkcell \u2019 in ortaklar\u0131nda TeliaSonera son y\u0131llarda b\u00fcy\u00fck skandallar ile y\u0131l boyunca g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmedi .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandallar", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndemden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fmedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u00d6zellikle en son ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda Nepal \u2019 de Ncell \u2019 in al\u0131m\u0131 taraf\u0131nda yap\u0131lan usuls\u00fczl\u00fck sonras\u0131nda g\u00fcndeme gelmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "aylarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Nepal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ncell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131m\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "usuls\u00fczl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Uzun zamand\u0131r sesi pek duyulmayan \u015firket CEO \u2019 su Lars Nyberg Financial Times \u2019 da Turkcell \u2019 i de ilgilendiren a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamand\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyulmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lars", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Financial", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Times", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "The Lira'n\u0131n haberine g\u00f6re ge\u00e7ti\u011fimiz 7 ay\u0131n hi\u00e7 e\u011flenceli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Nyberg , \u00e7\u0131kan haberler sonras\u0131nda \u00e7ok zor g\u00fcnler ge\u00e7irdiklerini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "The", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lira'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011flenceli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "En k\u00f6t\u00fcs\u00fcn\u00fcn ise 6 ya\u015f\u0131ndaki o\u011flunun kendisini polisler ile birlikte g\u00f6rmesi oldu\u011funu belirtti .", "Tokens": [{"Token": "En", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fcs\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o\u011flunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "polisler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Haberler sonras\u0131nda pek \u00e7ok s\u00f6ylentinin \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 , kendisinin istifa edece\u011fini ya da kovulaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde \u00e7ok fazla haber oldu\u011funu belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Haberler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylentinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kovulaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "60 ya\u015f\u0131nda Nyberg bu s\u00f6ylentilerin ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtirken , \u015firket ile olan s\u00f6zle\u015fmesinin ge\u00e7en y\u0131l\u0131n sonunda uzat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bilgisini verdi .", "Tokens": [{"Token": "60", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylentilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7e\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesinin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "uzat\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Durumlara yaka uydurabildi\u011fini kaydeden Nyberg , bu y\u0131l iki b\u00fcy\u00fck sorun ile ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in \u00e7abalad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Durumlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uydurabildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7abalad\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Bunlardan bir tanesin Azerbaycan ile ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlat\u0131rken bir di\u011fer s\u0131k\u0131nt\u0131n\u0131n ise Belarus ve \u00d6zbekistan \u2019 da oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Bunlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tanesin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Azerbaycan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlat\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belarus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zbekistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'de Turkcell'i ele ge\u00e7irmek i\u00e7in gizli protokoller yapan TeliaSonera'n\u0131n daha \u00f6nce \u00d6zbekistan'da 3G lisans\u0131 almak i\u00e7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 Kerimov'un k\u0131z\u0131na 320 milyon dolar r\u00fc\u015fvet verdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gizli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "protokoller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zbekistan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3G", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lisans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kerimov'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "k\u0131z\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "320", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "r\u00fc\u015fvet", "EventTrigger": "Marka-R\u00fc\u015fvet", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "\u0130sve\u00e7 h\u00fck\u00fcmeti sert tepki g\u00f6sterirken , TeliaSonera CEO'su Nyberg istifan\u0131n e\u015fi\u011fine gelmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "istifan\u0131n", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fi\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Daha \u00f6nce de Azerbaycan ve Kazakistan'da abonelerinin telefonlar\u0131n\u0131 dinleterek , t\u00fcm kay\u0131tlar\u0131 \u00fclkelerin gizli servislerine verdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kan TeliaSonera'n\u0131n \u00d6zbekistan'daki r\u00fc\u015fvet skandal\u0131 , 'Uppdrag Granskning ' isimli TV program taraf\u0131ndan t\u00fcm d\u00fcnyaya duyurulmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Azerbaycan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kazakistan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "abonelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefonlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dinleterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131tlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gizli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "servislerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00d6zbekistan'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "r\u00fc\u015fvet", "EventTrigger": "Marka-R\u00fc\u015fvet", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandal\u0131", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Uppdrag", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Granskning", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "program", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "FT \u2019 ye verdi\u011fi r\u00f6portajda Telia Sonera \u2019 n\u0131n bu s\u00fcre\u00e7te \u00e7al\u0131\u015fma prensiplerinde gizlilik anla\u015fmalar\u0131nda \u00f6nemli de\u011fi\u015fiklikler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "FT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "r\u00f6portajda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prensiplerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gizlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmalar\u0131nda", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "\u00d6zbek iddialar\u0131 sonras\u0131nda ilk uzun r\u00f6portaj\u0131nda TeliaSonera CEO \u2019 su yolsuzlu\u011fun d\u00f6rtnala giden bir hastal\u0131k oldu\u011funa vurgu yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zbek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "r\u00f6portaj\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolsuzlu\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6rtnala", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hastal\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Yeni koyulan yasalar\u0131 takip etmenin \u00e7ok zor oldu\u011funu belirten Nyberg , art\u0131k en b\u00fcy\u00fck endi\u015fesinin iktidar yap\u0131lar\u0131na g\u00f6re \u015fekillenen yeni kanunlar\u0131 takip etmek oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koyulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015fesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iktidar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekillenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanunlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Bozuk iktidar yap\u0131s\u0131n\u0131n anla\u015fmalar\u0131 olumsuz etkiledi\u011fini kaydeden Lars Nyberg , Merkez Asya \u2019 da b\u00fcy\u00fcmeye devam edeceklerini dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "Bozuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iktidar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lars", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edeceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "\u00d6zellikle G\u00fcrcistan , Kazakistan , Moldova , Nepal ve Tacikistan taraf\u0131nda faaliyetlerin devam edece\u011fini belirten Nyberg g\u00f6reve geldi\u011fi g\u00fcnden beri iki tane sorunlu \u00e7ocukla u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcrcistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kazakistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Moldova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nepal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tacikistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6reve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tane", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ocukla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "SORUNLU \u00c7OCUK TURKCELL Bunlardan biri Megafon \u2019 un halka arz\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00e7ekilen Goldman Sachs iken bir di\u011ferini ise Turkcell olarak sayd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "SORUNLU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7OCUK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TURKCELL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bunlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Megafon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz\u0131", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Goldman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sachs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "iken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011ferini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 nin b\u00fcy\u00fck mobil gruplar\u0131ndan Turkcell ve Rus orta\u011f\u0131 ile uzun s\u00fcren anla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131n hala tam olarak sonu\u00e7lanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Nyberg , y\u00f6netim kurulu taraf\u0131nda s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fclmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gruplar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hala", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "TeliaSonera CEO \u2019 su en k\u0131sa zamanda \u0130ngiltere Privy Council taraf\u0131nda da bir sonucun \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekledi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}