{"DocId": 27153, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Vodafone T\u00fcrkiye'den bir ilk .", "Tokens": [{"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Vodafone T\u00fcrkiye , d\u00fcnyan\u0131n en ilham verici sivil toplum .", "Tokens": [{"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilham", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sivil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "platformlar\u0131ndan TED\u0092in global destek\u00e7ileri aras\u0131na kat\u0131ld\u0131 \u201c Yaymaya De\u011fer Fikirler \u201d slogan\u0131yla , k\u00e2r amac\u0131 g\u00fctmeyen bir kurulu\u015f olarak faaliyet g\u00f6steren ve fikir \u00f6nderlerini d\u00fcnyay\u0131 de\u011fi\u015ftiren yenilik\u00e7i fikir ve eylemlerini 18 dakikal\u0131k etkili ve \u00e7arp\u0131c\u0131 sunumlar halinde payla\u015fmaya davet eden TED \u2019 in kurumsal destek\u00e7ileri aras\u0131na Vodafone T\u00fcrkiye de kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "platformlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TED\u0092in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yaymaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fikirler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "slogan\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00e2r", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fctmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nderlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilik\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dakikal\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7arp\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunumlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Vodafone T\u00fcrkiye , bug\u00fcne kadar Bill Clinton , Bill Gates , Al Gore , Sir Richard Branson , Paul Simon , Jamie Oliver , Philippe Starck , Bono , Elif \u015eafak gibi y\u00fczlerce fikir \u00f6nderinin sahne ald\u0131\u011f\u0131 TED \u2019 in ( Teknoloji , E\u011flence , Tasar\u0131m ) 2012 y\u0131l\u0131 resmi global partneri oldu .", "Tokens": [{"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bill", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Clinton", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bill", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gates", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Al", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gore", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Richard", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Branson", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Paul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Simon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jamie", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Oliver", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Philippe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Starck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bono", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eafak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczlerce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nderinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u011flence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partneri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Vodafone T\u00fcrkiye , TED \u2019 in global partneri s\u0131fat\u0131yla , 4 g\u00fcnl\u00fck TED Global Konferans\u0131 boyunca T\u00fcrkiye \u2019 deki i\u015f ortaklar\u0131n\u0131 Edinburgh \u2019 daki etkinli\u011fi ger\u00e7ek zamanl\u0131 ve canl\u0131 izlemek \u00fczere Vodafone Maslak Plaza \u2019 ya davet ederek , genel merkezini T\u00fcrkiye \u2019 nin fikir \u00f6nderleri i\u00e7in bir bulu\u015fma ve fikir payla\u015fma platformuna d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partneri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131fat\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konferans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Edinburgh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izlemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maslak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plaza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nderleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulu\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Vodafone T\u00fcrkiye b\u00f6ylelikle d\u00fcnyan\u0131n en ilham verici fikirlerinin bulu\u015ftu\u011fu TED \u2019 i ve bu platformun yarat\u0131c\u0131 ruhunu T\u00fcrkiye \u2019 de daha fazla ki\u015fi i\u00e7in eri\u015filebilir k\u0131lma yolunda \u00f6nemli bir g\u00f6rev \u00fcstlendi .", "Tokens": [{"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6ylelikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilham", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikirlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulu\u015ftu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ruhunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eri\u015filebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131lma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "`` T\u00fcrkiye \u2019 yi ilham verici yeniliklerin d\u00fcnyas\u0131na daha fazla entegre edece\u011fiz '' Vodafone T\u00fcrkiye \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Serpil Timuray yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada TED \u2019 in T\u00fcrkiye \u2019 de mobil ileti\u015fim sekt\u00f6r\u00fcndeki ilk destek\u00e7isi olmaktan b\u00fcy\u00fck heyecan duyduklar\u0131n\u0131 kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilham", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniliklerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "entegre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serpil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Timuray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek\u00e7isi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyecan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "TED ile Vodafone T\u00fcrkiye \u2019 nin misyon ve vizyonlar\u0131n\u0131n bireyler ve toplumlar aras\u0131 ileti\u015fimi g\u00fc\u00e7lendirecek platformlar sunma ilkesinde \u00f6rt\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc vurgulayan Timuray , \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi : \u201c Vodafone T\u00fcrkiye olarak , mobil ileti\u015fim teknolojileri konusunda 30 \u2019 u a\u015fk\u0131n \u00fclkeden beslenen birikimimizle , T\u00fcrkiye \u2019 nin bilgi toplumu olmas\u0131 yolunda de\u011fer yaratmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "TED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "misyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizyonlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bireyler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileti\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rt\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Timuray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fk\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beslenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birikimimizle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Bug\u00fcne kadar T\u00fcrkiye \u2019 de bilgiye eri\u015fimde f\u0131rsat e\u015fitli\u011fi yaratmak , say\u0131sal u\u00e7urumu kapatmak ; herkesin bilgiyi payla\u015f\u0131p zenginle\u015ftirdi\u011fi bir T\u00fcrkiye yaratmak yolunda \u00f6nemli ad\u0131mlar att\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eri\u015fimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fitli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131sal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7urumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herkesin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zenginle\u015ftirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "att\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "TED i\u015fbirli\u011fimiz ile bu \u00e7abalar\u0131m\u0131z\u0131 bir ad\u0131m daha ileriye ta\u015f\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "TED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7abalar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u00d6zellikle ak\u0131ll\u0131 telefon ve tabletlerin sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 eri\u015filebilirlik sayesinde TED \u2019 in yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve yenilik\u00e7ili\u011fi geli\u015ftiren uluslararas\u0131 platformlar\u0131ndan , T\u00fcrkiye \u2019 de daha fazla say\u0131da birey ve kurumun haberdar olmas\u0131n\u0131 sa\u011flamay\u0131 hedefliyoruz '' Konferans canl\u0131 yay\u0131nlan\u0131yor D\u00fcnyan\u0131n en ilham verici sivil toplum platformlar\u0131ndan TEDGlobal 2012 \u2019 nin global destek\u00e7ilerinden biri olan Vodafone T\u00fcrkiye , 29 Haziran \u2019 a kadar devam edecek konferans\u0131 , sosyal medya \u00f6nc\u00fcleri , mobil uygulama geli\u015ftiriciler ve futuristlerden olu\u015fan kat\u0131l\u0131mc\u0131lara , 4 g\u00fcn boyunca Maslak'ta ki Vodafone Plaza'dan canl\u0131 yay\u0131nl\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabletlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eri\u015filebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilik\u00e7ili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konferans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilham", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sivil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEDGlobal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek\u00e7ilerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konferans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fcleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftiriciler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futuristlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131mc\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maslak'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plaza'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Herg\u00fcn farkl\u0131 gruplar 4 g\u00fcn s\u00fcrecek TEDGlobal Konferans\u0131 boyunca inovasyonun , yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n ve \u015feffafl\u0131\u011f\u0131n tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck bir Edinburgh kamp\u00fcs\u00fcne d\u00f6n\u00fc\u015fen Vodafone Maslak Plaza \u2019 ya , TEDGlobal \u2019 in uluslararas\u0131 kurallar\u0131yla paralel olarak her g\u00fcn 100 ki\u015filik gruplar davet ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Herg\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gruplar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEDGlobal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konferans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feffafl\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Edinburgh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamp\u00fcs\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maslak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plaza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEDGlobal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurallar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paralel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015filik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gruplar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Vodafone Maslak Plaza , konferans\u0131n ikinci g\u00fcn\u00fcnde sivil toplum kurulu\u015flar\u0131 ve akademisyenleri , \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde kurumlar\u0131n teknoloji liderleri ve karar vericileri , son g\u00fcn\u00fcnde ise \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri ve gen\u00e7leri a\u011f\u0131rlayacak .", "Tokens": [{"Token": "Vodafone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maslak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plaza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konferans\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sivil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "akademisyenleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vericileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcniversite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frencileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gen\u00e7leri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131rlayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}