{"DocId": 16763, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Zuckerberg hakl\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte zarar a\u00e7\u0131klayan Facebook kurucusu ve CEO\u0092su Mark Zuckerberg\u0092in y\u00fcz\u00fc g\u00fcl\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "kurucusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO\u0092su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Mark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Zuckerberg\u0092in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "y\u00fcz\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcl\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sosyal medya devi Facebook \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte 59 milyon dolar net zarar a\u00e7\u0131klad\u0131 ancak kurucusu ve CEO \u2019 su Mark Zuckerberg \u2019 in y\u00fcz\u00fc g\u00fcl\u00fcyor.\u00d6zellikle mobil telefon uygulamalar\u0131ndaki reklam gelirlerine yo\u011funla\u015fan \u015firket yat\u0131r\u0131m\u0131n meyvelerini toplama ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "59", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurucusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcz\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcl\u00fcyor.\u00d6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reklam", "EventTrigger": "Marka-Reklam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirlerine", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011funla\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meyvelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Facebook \u2019 un kazanc\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte y\u00fczde 32 artarak yakla\u015f\u0131k 1.3 milyar dolara y\u00fckseldi.Zuckerberg , \u015firketlerin mobil cihazlar\u0131ndan Facebook \u2019 a giren \u00fcyelerin ilgisini \u00e7ekebilmeleri i\u00e7in bir dizi yat\u0131r\u0131m yapma karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanc\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "32", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "artarak", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "y\u00fckseldi.Zuckerberg", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihazlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekebilmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eirket , Mart ay\u0131ndan bu yana ak\u0131ll\u0131 telefon ve tabletlerde kullan\u0131lmak \u00fczere yedi ek \u00f6zellik yaratt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabletlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131lmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Eklenen yeni \u00f6zellikler sayesinde Facebook \u2019 un mobil cihazlardan elde etti\u011fi kazan\u00e7 y\u00fczde 14 artt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Eklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihazlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u00e7", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "artt\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015eirketin mobil alandaki b\u00fcy\u00fcme potansiyelinin \u00fcmit verici oldu\u011funu a\u00e7\u0131klayan Zuckerberg , kullan\u0131c\u0131lar\u0131n art\u0131k masa\u00fcst\u00fc bilgisayarlar yerine mobil cihazlar\u0131 tercih etti\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alandaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyelinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcmit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masa\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisayarlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihazlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tercih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Kullan\u0131c\u0131lar\u0131n harcad\u0131klar\u0131 zaman baz al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda \u015firketin mobil cihazlara verilen reklamlardan daha rahat kazan\u00e7 elde edece\u011finin ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Zuckerberg , ancak \u00e7o\u011fu ki\u015fi bu ger\u00e7e\u011fi g\u00f6rmezden geliyor dedi .", "Tokens": [{"Token": "Kullan\u0131c\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcad\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihazlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reklamlardan", "EventTrigger": "Marka-Reklam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rahat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u00e7", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7o\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7e\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmezden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Facebook \u2019 un 1 milyardan fazla kullan\u0131c\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 60 \u2019 \u0131 mobil cihaz \u00fczerinden aktif oluyor .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "60", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Bu rakam ge\u00e7en sene y\u00fczde 47 \u2019 ydi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "47", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Bununla beraber EMarketer \u2019 a g\u00f6re Facebook , mobil cihazlardan elde edilen reklam geliri s\u0131ralamas\u0131nda y\u00fczde 2.8 pazar pay\u0131yla alt\u0131nc\u0131 s\u0131rada .", "Tokens": [{"Token": "Bununla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EMarketer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihazlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reklam", "EventTrigger": "Marka-Reklam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliri", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2.8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131yla", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "s\u0131rada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Listede birinci s\u0131rada ise y\u00fczde 55 \u2019 lik pazar pay\u0131yla Google bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Listede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131rada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "55", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131yla", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Google", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}