{"DocId": 281, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Arbul Entegre Tekstil'den iflas erteleme talebi .", "Tokens": [{"Token": "Arbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Entegre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Tekstil'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "iflas", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Arbul Entegre Tekstil iflas\u0131n e\u015fi\u011fine geldi , \u015firkete kayyum atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Arbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Entegre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "iflas\u0131n", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fi\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Arbul Entegre Tekstil iflas erteleme talebinde bulundu , \u015firkete kayyum atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Arbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Entegre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "iflas", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketten Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi : `` \u015eirketimizin i\u00e7inde bulundu\u011fu mali ko\u015fullar nedeniyle iflas\u0131n\u0131n ertelenmesi talebiyle 03/03/2016 tarihinde dava a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f olup T.C .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iflas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "03/03/2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T.C", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "BAKIRK\u00d6Y 6 .", "Tokens": [{"Token": "BAKIRK\u00d6Y", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "ASL\u0130YE T\u0130CARET MAHKEMES\u0130 taraf\u0131ndan 2016/214 Esas dosya numaras\u0131 ile verilen ara kara uyar\u0131nca \u015eirket y\u00f6netiminin i\u015flemlerinin denetim i\u00e7in kayyum atanmas\u0131na dair karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "ASL\u0130YE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u0130CARET", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MAHKEMES\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016/214", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Esas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "numaras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kara", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dair", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Mevcut iflas erteleme davas\u0131 dosyas\u0131ndan bu a\u015famadan sonra meydana gelecek geli\u015fmeler hakk\u0131nda ayr\u0131ca bilgi verilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iflas", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davas\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meydana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Kamuoyuna sayg\u0131yla duyurulur .", "Tokens": [{"Token": "Kamuoyuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}