{"DocId": 2366, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Y\u00fcnsa personel azaltt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcnsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Y\u00fcnsa personel say\u0131s\u0131nda 160 ki\u015fiyi i\u015ften \u00e7\u0131kard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcnsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "160", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "ki\u015fiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kard\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Y\u00fcnsa taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , 2016 y\u0131l\u0131nda daha verimli ve rekabet\u00e7i olabilmek ve daralan pazarlarda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik ad\u0131na personel say\u0131s\u0131nda azalmaya gidildi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcnsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabet\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada \u015firketin 15 Temmuz 2016 tarihinde kamuya a\u00e7\u0131klanan 1254 personel say\u0131s\u0131n\u0131n , 11 Ekim 2016 tarihi itibar\u0131yla 1094 ki\u015fi oldu\u011fu belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1254", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1094", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}