{"DocId": 16792, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Havada zor pazarl\u0131k ! .", "Tokens": [{"Token": "Havada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Hava-\u0130\u015f Sendikas\u0131 Y\u00f6netim ve Ba\u015fkanlar Kurulu , T\u00fcrk Hava Yollar\u0131\u0092nda grev karar\u0131 ile ilgili yar\u0131n toplanacak .", "Tokens": [{"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131\u0092nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "toplanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Hava-\u0130\u015f Sendikas\u0131 Y\u00f6netim ve Ba\u015fkanlar Kurulu , T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 \u2019 nda grev karar\u0131 ile ilgili yar\u0131n toplanacak .", "Tokens": [{"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "toplanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Toplant\u0131da al\u0131nan kararlar ise 28 Mart Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc kamuoyuna a\u00e7\u0131klanacak .", "Tokens": [{"Token": "Toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Per\u015fembe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Havada grev sesleri y\u00fckselmeye ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Havada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sesleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Halen uyu\u015fmazl\u0131kta bulunan ve 14 bine yak\u0131n Hava-\u0130\u015f Sendikas\u0131 \u00fcyesini ilgilendiren THY A.O 24 .", "Tokens": [{"Token": "Halen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyu\u015fmazl\u0131kta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "D\u00f6nem Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi ile ilgili resmi arabulucu tutana\u011f\u0131 sendikaya d\u00fcn tebli\u011f edilmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "D\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arabulucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutana\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebli\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bu a\u015famadan sonra sendika yetkili kurullar\u0131 da yar\u0131n toplanarak grev karar\u0131 as\u0131lmas\u0131 ve uygulanmas\u0131 ile ilgili konularda gerekli kararlar\u0131 alacaklar\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurullar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "toplanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "as\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konularda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Y\u00f6netim ve Ba\u015fkanlar Kurulu ald\u0131\u011f\u0131 kararlar\u0131 kamuoyuna 28 Mart Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 12.00 \u2019 de THY \u2019 de i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lan 305 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n direni\u015finin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Atat\u00fcrk Havaliman\u0131 D\u0131\u015f Hatlar Geli\u015f B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde yap\u0131lacak bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 ile duyuracak .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Per\u015fembe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "12.00", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "305", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direni\u015finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atat\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havaliman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hatlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geli\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuracak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Sendikan\u0131n konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamas\u0131nda grev karar\u0131 ve grev uygulamas\u0131 s\u00fcrecinde de sendikan\u0131n \u00f6ncelikli tercihinin \u00e7\u00f6z\u00fcm sa\u011flamak oldu\u011fu ifade edilirken , \u201c Bu \u00e7\u00f6z\u00fcme inatla direnen THY A.O Y\u00f6netimi bu a\u015famadan sonraki olumsuzluklar\u0131n tek sorumlusu olacakt\u0131r \u201d denildi .", "Tokens": [{"Token": "Sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncelikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tercihinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inatla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direnen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuzluklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}