{"DocId": 9, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding Japon ortak ar\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ar\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding enerji y\u00f6netimi ve imalat operasyonlar\u0131 i\u00e7in uluslararas\u0131 ortakl\u0131k ar\u0131yor - Nikkei .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imalat", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ar\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nikkei", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding CEO'su Zafer Kurtul , bankac\u0131l\u0131k faaliyetlerine ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131 azaltmak i\u00e7in enerji y\u00f6netiminin ve imalat operasyonlar\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7lendirilmesi amac\u0131yla uluslararas\u0131 ortakl\u0131k d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Zafer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurtul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imalat", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Kurtul , Nikkei gazetesine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Japon \u015firketleri ile otomobil par\u00e7alar\u0131 ve lityum-ion pil alan\u0131nda i\u015fbirli\u011fi imkanlar\u0131n\u0131n ara\u015ft\u0131r\u0131labilece\u011fini belirtirken , Japonya'n\u0131n enerji y\u00f6netimi teknolojileriyle de ilgilendiklerini de ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Kurtul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nikkei", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7alar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lityum-ion", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u015ft\u0131r\u0131labilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japonya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojileriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilendiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Kurtul , Tayland ve Endonezya'daki tesislerinde otomobil lasti\u011fi metaryelledri arz\u0131n\u0131 art\u0131rmay\u0131 umduklar\u0131n\u0131da belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Kurtul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tayland", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endonezya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesislerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lasti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "metaryelledri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umduklar\u0131n\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}