{"DocId": 31371, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0091KUR REJ\u0130M\u0130N\u0130 SORGULATMAYIZ ASLA TARTI\u015eMAYA A\u00c7MAYIZ ' .", "Tokens": [{"Token": "\u0091KUR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "REJ\u0130M\u0130N\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SORGULATMAYIZ", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASLA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TARTI\u015eMAYA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u00c7MAYIZ", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Devlet Bakan\u0131 Ali Babacan , serbest kur rejimini asla tart\u0131\u015fmaya a\u00e7mayacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejimini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7mayacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}