{"DocId": 30689, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "P\u0130YASALAR GER\u00c7EK G\u00dcNDEM\u0130NE D\u00d6NECEK .", "Tokens": [{"Token": "P\u0130YASALAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GER\u00c7EK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00dcNDEM\u0130NE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00d6NECEK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Siyasette t\u0131rmanan gerginlik ge\u00e7en hafta piyasalar\u0131 sallad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Siyasette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131rmanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerginlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sallad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u00c7ok say\u0131da kritik verinin a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 bu hafta ise ekonomik veriler \u00f6n plana \u00e7\u0131kacak .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Yurti\u00e7inde enflasyon , d\u0131\u015far\u0131da ise istihdam rakamlar\u0131 izlenecek .", "Tokens": [{"Token": "Yurti\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enflasyon", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015far\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakamlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}