{"DocId": 13609, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Alt\u0131ny\u0131ld\u0131z'da grev karar\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Alt\u0131ny\u0131ld\u0131z'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "TEKS\u0130F taraf\u0131ndan 15 A\u011fustos 2013 tarihinde ba\u015flat\u0131lmak \u00fczere 'Grev Uygulama Karar\u0131 ' al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "TEKS\u0130F", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flat\u0131lmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Grev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}