{"DocId": 28532, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Facebook\u0092un halka arz\u0131 ertelendi .", "Tokens": [{"Token": "Facebook\u0092un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz\u0131", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Facebook\u0092un hisselerinin ABD\u0092de halka arz planlar\u0131n\u0131n 2012 y\u0131l\u0131n\u0131n sonuna kadar ertelendi\u011fi bilridildi .", "Tokens": [{"Token": "Facebook\u0092un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD\u0092de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilridildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Facebook \u2019 un hisselerinin ABD \u2019 de halka arz planlar\u0131n\u0131n 2012 y\u0131l\u0131n\u0131n sonuna kadar ertelendi\u011fi bilridildi.De\u011feri 66.5 milyar dolar olan Facebook \u2019 un d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00f6zel hisse sat\u0131\u015flar\u0131ndan biri olmas\u0131 beklenen halka arz\u0131n\u0131n en ge\u00e7 Nisan 2012 \u2019 de hatta 2011 y\u0131l\u0131 tamamlanmadan \u00f6nce ger\u00e7ekle\u015fmesi bekleniyordu .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilridildi.De\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "66.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131ndan", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "hatta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tamamlanmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ancak \u015firkete yak\u0131n isimler Financial Times \u2019 a yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda Facebook CEO \u2019 su Mark Zuckerberg \u2019 in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki Eyl\u00fcl \u2019 e kadar ya da daha uzun bir s\u00fcre beklemek istedi\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isimler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Financial", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Times", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Zuckerberg \u2019 in bu ertelemedeki amac\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 paradan \u00e7ok \u00fcr\u00fcn geli\u015ftirmeye odaklanmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak oldu\u011fu ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelemedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paradan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odaklanmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Groupon ve Zynga gibi internet \u015firketleri de piyasalarda ya\u015fanan kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k dolay\u0131s\u0131yla halka arz planlar\u0131n\u0131 ertelediklerini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Groupon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zynga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131s\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "hurriyet .", "Tokens": [{"Token": "hurriyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}