{"DocId": 22658, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Avrupal\u0131 \u015firketlerin \u00f6deme zorlu\u011fu artt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avrupal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Coface haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 '\u00dclke Riskleri De\u011ferlendirmesi'nin 2011 y\u0131l\u0131 son d\u00f6nem sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'\u00dclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Riskleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De\u011ferlendirmesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ticari alacak sigortas\u0131nda d\u00fcnya lideri olan Coface , her \u00fc\u00e7 ayda bir 156 \u00fclkedeki ticari i\u015fletmelerin \u00f6deme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 ve \u00fclkenin ekonomik , finansal ve politik g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcne dayanarak haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 '\u00dclke Riskleri De\u011ferlendirmesi'nin 2011 y\u0131l\u0131 son d\u00f6nem sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sigortas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "156", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'\u00dclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Riskleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De\u011ferlendirmesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A1 , A2 , A3 , A4 , B , C ve D olmak \u00fczere yedi seviyeden olu\u015fan de\u011ferlendirmede 2012 y\u0131l\u0131na y\u00f6nelik beklentiler de analiz edildi .", "Tokens": [{"Token": "A1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "C", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentiler", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "66 \u00fclkede 6400 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ile d\u00fcnya genelindeki \u015firketlere ticari alacak y\u00f6netimi ile ilgili \u00e7\u00f6z\u00fcmler sunan , 2010 y\u0131l\u0131nda 1.6 milyar euro tutar\u0131nda konsolide ciro rakam\u0131 bildiren Coface Grubu , '\u00dclke Riskleri De\u011ferlendirmesi ' ara\u015ft\u0131rmas\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 Paris'te d\u00fczenlenen 16 .", "Tokens": [{"Token": "66", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6400", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcmler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "1.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tutar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciro", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'\u00dclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Riskleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De\u011ferlendirmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u015ft\u0131rmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Paris'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u00dclke Riski Konferans\u0131'nda a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Riski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konferans\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015eirketlerin \u00f6deme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 konusundaki bilgisine ve 250 uzman\u0131n analizine dayanarak 156 \u00fclkenin \u00fclke riskini de\u011ferlendiren Coface , 2011 y\u0131l\u0131nda \u00fclkelerdeki ticari \u00f6deme g\u00fcc\u00fcne ba\u011fl\u0131 riskleri ortaya koyarken , 2012 y\u0131l\u0131na y\u00f6nelik beklenti ve tahminlerini de kamuoyunun bilgisine sundu .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "250", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analizine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "156", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fclkelerdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koyarken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenti", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahminlerini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Avrupa ekonomisi y\u00fczde 0.1 daralacak , ABD y\u00fczde 1.6 b\u00fcy\u00fcyecek \u00dclke Riski Konferans\u0131'nda a\u00e7\u0131klanan sonu\u00e7lara g\u00f6re Euro b\u00f6lgesinin merkez \u00fcss\u00fc oldu\u011fu mevcut kriz sistemsel yap\u0131s\u0131 itibariyle AB \u00fclkeleri i\u00e7in s\u0131k\u0131nt\u0131 yaratmaya devam edecek .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Riski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konferans\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcss\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemsel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Buna g\u00f6re 2012 y\u0131l\u0131nda , Avrupa ekonomisi % 0.1 oran\u0131nda daralacak .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Buna kar\u015f\u0131n ABD'deki b\u00fcy\u00fcme oran\u0131n\u0131n % 1.6 artarak istikrar kazanmas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "1.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "artarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "2012'de toparlanma sinyali ise y\u00fczde 1.8 art\u0131\u015f beklenen Japonya ekonomisinden gelecek .", "Tokens": [{"Token": "2012'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "toparlanma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sinyali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "1.8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Coface'\u0131n raporuna g\u00f6re genel olarak geli\u015fmi\u015f ekonomilerdeki b\u00fcy\u00fcmenin 2012 y\u0131l\u0131nda % 1.1 oran\u0131nda olmas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Coface'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "raporuna", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "1.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Geli\u015fmekte olan \u00fclkelerin 2011 y\u0131l\u0131 ile k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda GSY\u0130H'de ( Gayrisafi Yurti\u00e7i Has\u0131la ) 0.6 puanl\u0131k bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ile % 5.1'lik bir b\u00fcy\u00fcme oran\u0131 yakalamas\u0131 tahmin ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GSY\u0130H'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gayrisafi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yurti\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Has\u0131la", "EventTrigger": "Macroekonomi-Milli_Gelir", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "5.1'lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakalamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "2012'de geli\u015fmekte olan Avrupa ekonomilerinin , gerek ticari bankac\u0131l\u0131k gerekse d\u0131\u015f bankac\u0131l\u0131k kredi kanallar\u0131 yoluyla Euro krizinin etkisine en \u00e7ok maruz kalan b\u00f6lgeler olmas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "2012'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanallar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoluyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Avrupa'daki sistemsel kriz \u015firketlerin ekonomik sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 etkiledi Coface \u00dclke Riskleri Raporu'na g\u00f6re Avrupa'da ya\u015fanan sistemsel kriz ve geli\u015fmekte olan \u00fclkelerde ya\u015fanan politik riskler , \u015firketlerin ekonomik sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde etkiledi .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemsel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "\u00dclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Riskleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Raporu'na", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemsel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7\u00fcde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "\u00dclkelerdeki \u015firketlerin ticari i\u015flemleri \u00e7er\u00e7evesinde \u00f6deme temerr\u00fctlerinin ortalama d\u00fczeyini \u00f6l\u00e7en Coface , \u00f6zellikle Euro b\u00f6lgesindeki krizin \u015firketlerin \u00f6deme g\u00fcc\u00fcn\u00fc belirgin bi\u00e7imde etkiledi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclkelerdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temerr\u00fctlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeyini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirgin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bi\u00e7imde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "2009 y\u0131l\u0131n\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131ndan 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131na kadar olan d\u00f6nemde , d\u00fcnya ekonomisinin k\u0131sa bir dinlenme s\u00fcrecine girdi\u011finin belirtildi\u011fi raporda d\u00fcnya genelindeki durumun Euro b\u00f6lgesindeki krizin k\u00f6t\u00fcle\u015fmesi ile beraber 2011 yaz\u0131ndan itibaren daha da k\u00f6t\u00fcye gitti\u011fine dikkat \u00e7ekildi .", "Tokens": [{"Token": "2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dinlenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdi\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fcle\u015fmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitti\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Ortalama olarak \u015firketlerin ekonomik sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n giderek d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn ve b\u00f6ylece krizin yeni bir y\u00f6n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131 \u00e7izilen raporda \u00f6zellikle \u0130talya'n\u0131n durgunluk d\u00f6nemine girmesi ile beraber d\u00fcnya genelinde durumun daha kritik bir hal ald\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7izilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "durgunluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurguland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Euro B\u00f6lgesi'ndeki \u015firketlerin \u00f6denmemi\u015f bor\u00e7 oran\u0131 y\u00fczde 28 artt\u0131 \u00d6denmemi\u015f bor\u00e7larda g\u00f6r\u00fclen ciddi art\u0131\u015f ile birlikte 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda \u015firketlerin \u00f6deme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131nda belirgin bir k\u0131r\u0131lma oldu\u011funu belirten Coface , genel olarak 2011 y\u0131l\u0131nda Euro b\u00f6lgesindeki \u015firketler i\u00e7in \u00f6denemeyen bor\u00e7larla ilgili % 28 gibi g\u00f6ze \u00e7arpan bir art\u0131\u015f oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6denmemi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "artt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6denmemi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7larda", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirgin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131r\u0131lma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6denemeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7larla", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6ze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7arpan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Coface'\u0131n raporunda , \u00f6deme ile ilgili olaylarda d\u00fcnya genelinde % 19'luk bir art\u0131\u015f kaydedildi\u011fi de belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Coface'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "raporunda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaylarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "19'luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Coface , ayn\u0131 zamanda artan finansal ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k ve Avrupa Birli\u011fi'ndeki ve Birli\u011fin d\u0131\u015f\u0131ndaki bankalar\u0131n Avrupa \u00fclkelerinin bor\u00e7lar\u0131na maruz kalmas\u0131 nedeniyle , durumun 2008 y\u0131l\u0131nda ya\u015fanan \u015foktan farkl\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi'ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lar\u0131na", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2008", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015foktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Coface Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Fran\u00e7ois David , kurumlar\u0131n krize h\u0131zl\u0131 tepki vermemesi nedeniyle , finansal piyasalardaki olumsuz tahminlerin , reel ekonominin oyuncular\u0131nda g\u00fcvensizli\u011fe neden oldu\u011funu belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Fran\u00e7ois", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "David", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahminlerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncular\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvensizli\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Ayr\u0131ca , bu d\u00f6nemde \u00e7ok daha ba\u015far\u0131l\u0131 y\u00f6netilmelerine kar\u015f\u0131n , bu krizin etkilerini en \u00e7ok \u015firketlerin hissedece\u011fini , 2012 y\u0131l\u0131nda Avrupa'da ciddi oranda daha zay\u0131f olan b\u00fcy\u00fcmenin , kredi olanaklar\u0131n\u0131n t\u00fckenmesi ile birle\u015fince , \u015firketlerin kredi riskini b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde etkileyebilece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netilmelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zay\u0131f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanaklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fckenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birle\u015fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7\u00fcde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyebilece\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7izdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "\u0130talya ve \u0130spanya'n\u0131n ticari risk notu bir kademe d\u00fc\u015ft\u00fc 16 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kademe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "\u00dclke Riski Konferans\u0131'nda a\u00e7\u0131klanan sonu\u00e7lara g\u00f6re Avrupa B\u00f6lgesi'nde giderek daha kritik hal alan durum nedeniyle Coface'\u0131n \u0130talya ve \u0130spanya'ya ili\u015fkin de\u011ferlendirmesini bir kademe d\u00fc\u015f\u00fcrerek A4'e getirdi\u011fi duyuruldu .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Riski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konferans\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kademe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcrerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A4'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuruldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Raporda \u0130talya'n\u0131n y\u00fcksek kamu borcu nedeniyle , \u0130spanya ise \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn bor\u00e7 seviyesi nedeniyle savunmas\u0131z kald\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekildi .", "Tokens": [{"Token": "Raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borcu", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunmas\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "G\u00fcney Avrupa'n\u0131n iki ekonomik g\u00fc\u00e7 merkezinin 2012 y\u0131l\u0131nda faaliyetlerinde bir daralma ya\u015fanaca\u011f\u0131 belirtilen raporda , Coface'\u0131n 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana iki \u00fclkenin \u015firketlerinde \u00f6deme ile ilgili olaylarda % 50'lik bir art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6zlemledi\u011fi kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "faaliyetlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaylarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50'lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zlemledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Avrupa'daki talep daralmas\u0131 geli\u015fmekte olan Avrupa ekonomilerinde k\u0131r\u0131lganl\u0131\u011f\u0131 art\u0131racak Geli\u015fmekte olan Avrupa ekonomilerinin , en \u00e7ok Euro b\u00f6lgesindeki talep daralmas\u0131ndan ve finansman hareketlerinden etkilenece\u011fi belirtilen raporda , Euro b\u00f6lgesindeki \u00fclke bor\u00e7lar\u0131na maruz kalan Bat\u0131 Avrupa bankalar\u0131n\u0131n , kendi \u015fubelerine verdikleri deste\u011fi azaltmak zorunda kalacaklar\u0131 ve bu durumun \u015firketlere verilen kredi olanaklar\u0131n\u0131 etkileyece\u011fi tahmininde bulunuldu .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131r\u0131lganl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131racak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralmas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lar\u0131na", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fubelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalacaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmininde", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "Coface , a\u00e7\u0131k ekonomilerdeki b\u00fcy\u00fcmenin 2011 y\u0131l\u0131nda % 4.1 seviyesinden 2012 y\u0131l\u0131nda % 2 seviyesine yar\u0131 yar\u0131ya d\u00fc\u015fece\u011fi \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "seviyesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "seviyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "Politik riskler geli\u015fmekte olan \u00fclkelerde ticari riski art\u0131rd\u0131 2011 y\u0131l\u0131nda Kuzey Afrika ve Orta Do\u011fu'daki politik \u00e7alkant\u0131 dalgas\u0131n\u0131n , geli\u015fmekte olan ekonomilerde politik risklerin geri d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildiren bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 oldu\u011fu ifade edilen Coface Raporu'nda , 2011 y\u0131l\u0131nda politik riskler nedeniyle bir\u00e7ok \u00f6dememe durumunun kaydedildi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuzey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7alkant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risklerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Raporu'nda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6dememe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "Ayr\u0131ca rejim de\u011fi\u015fiklikleri dalgas\u0131n\u0131n , geli\u015fmekte olan \u00fclkelerde , kurumlar\u0131 de\u011fi\u015ftirme iste\u011finde art\u0131\u015fa neden olarak g\u00f6sterilebilece\u011fi vurguland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iste\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterilebilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurguland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "Coface raporuna g\u00f6re bu durum , filizlenen bir orta s\u0131n\u0131f ile sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel de\u011fi\u015fikliklerin ( internet eri\u015fimi , azalan do\u011fum oran\u0131 , seyahat ) destekledi\u011fi derin ekonomik ve politik \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fc yans\u0131t\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "raporuna", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "filizlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcrel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikliklerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyahat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131t\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "Raporda ayr\u0131ca geli\u015fmekte olan demokrasilerdeki \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fcn t\u0131pk\u0131 Latin Amerika \u00fclkelerinde oldu\u011fu gibi daha b\u00fcy\u00fck su\u00e7 oranlar\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekildi .", "Tokens": [{"Token": "Raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasilerdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131pk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Latin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "Raporda baz\u0131 geli\u015fmekte olan \u00fclkelerde \u00fclkeyi y\u00f6netme sorumlulu\u011funu ta\u015f\u0131yan ki\u015filerin kendi n\u00fcfuslar\u0131n\u0131n artan \u0131srarc\u0131 beklentilerini art\u0131k kar\u015f\u0131layamad\u0131klar\u0131 , bu nedenle de otoriter devletlerde rejim de\u011fi\u015fiklikleri ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015filerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u00fcfuslar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131srarc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131layamad\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otoriter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devletlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurguland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "Raporda Kuzey Afrika ve Orta Do\u011fu b\u00f6lgesinde mevcut politik d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm s\u00fcrecinin , \u00fclke riski de\u011ferlendirmelerine de olumsuz yans\u0131malar\u0131 oldu\u011funa dikkat \u00e7ekildi .", "Tokens": [{"Token": "Raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuzey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131malar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "\u00d6rne\u011fin kamu finansman\u0131 ve d\u00f6viz hesaplar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan bask\u0131 ya\u015fayan M\u0131s\u0131r'\u0131n notu , 2012 y\u0131l\u0131ndaki politik durum belirsizli\u011fi nedeniyle C'ye d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6rne\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6viz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesaplar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u0131s\u0131r'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "notu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "C'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "37", "SentenceText": "Notu D 'ye d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclen Suriye'de ise , uluslararas\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n ekonomik b\u00fcy\u00fcmeyi ve kamu maliyesini olumsuz bir \u015fekilde etkileyecek olan son derece gergin bir durum ya\u015fand\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekildi .", "Tokens": [{"Token": "Notu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gergin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "38", "SentenceText": "Coface , sorunlu y\u00f6netiminin \u00fclkedeki i\u015fletmelerin bor\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6deyememesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan temel bir risk fakt\u00f6r\u00fc oldu\u011funu g\u00f6zlemledi\u011fi Nijerya ile ilgili daha \u00f6nce D olarak belirledi\u011fi pozitif g\u00f6zlemini de kald\u0131rmaya karar verdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deyememesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fakt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zlemledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nijerya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozitif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zlemini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131rmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "39", "SentenceText": "`` Belk\u0131s Alpergun : T\u00fcrkiye'nin notu yat\u0131r\u0131m yap\u0131labilir seviyeyi ifade eden A4'te '' Art\u0131k reel sekt\u00f6r\u00fcn krizi haline gelen bu ortamda Coface olarak ticari alacak sigortas\u0131 yapt\u0131klar\u0131 ve ticaretin i\u00e7erisinde ger\u00e7ek ticari ya\u015fam\u0131 de\u011ferlendirdikleri i\u00e7in , risk \u00f6l\u00e7\u00fcmlerini , piyasa hareketlerini \u00f6nceden g\u00f6rerek yapabildiklerini belirten Coface T\u00fcrkiye Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Belk\u0131s Alpergun , 2012 y\u0131l\u0131 i\u00e7in k\u00f6t\u00fcmser olmad\u0131klar\u0131n\u0131 ancak Coface'\u0131n 2008-2009 global krizin etkilerini h\u0131zla atlat\u0131p iyile\u015fen T\u00fcrkiye'nin notunu \u00e7ok daha \u00f6nce , 2010 Eyl\u00fcl d\u00f6neminde A4 seviyesine y\u00fckseltti\u011fini hat\u0131rlatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belk\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Alpergun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "notu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131labilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A4'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sigortas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaretin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirdikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7\u00fcmlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nceden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapabildiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Belk\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Alpergun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fcmser", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2008-2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atlat\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "notunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "A4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "40", "SentenceText": "Coface'\u0131n son de\u011ferlendirmesinde de T\u00fcrkiye'nin notunun A4 olarak belirlendi\u011fini belirten Alpergun , `` Ticari bor\u00e7lar\u0131n \u00f6denmesi , ticari ili\u015fkilerin sa\u011fl\u0131kl\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclebilmesi noktas\u0131nda T\u00fcrkiye , i\u015f yapmak isteyenleri cesaretlendirecek bir profil \u00e7iziyor '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Coface'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "notunun", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlendi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alpergun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lar\u0131n", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6denmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclebilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyenleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cesaretlendirecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "profil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7iziyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "41", "SentenceText": "Alpergun , Coface \u00fclke riskleri konferans\u0131nda `` T\u00fcrkiye bir model mi ? ''", "Tokens": [{"Token": "Alpergun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konferans\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "model", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "42", "SentenceText": "irdelemesinin de yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "irdelemesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "43", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin ihracat\u0131n\u0131n hala % 46's\u0131n\u0131 Euro B\u00f6lgesi'ne yapt\u0131\u011f\u0131na ve ticari alacaklar\u0131n\u0131 tahsil edememe riskine tahamm\u00fcl\u00fc olmad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken Coface T\u00fcrkiye Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Belk\u0131s Alpergun , `` Bu nedenle a\u00e7\u0131k hesapta g\u00fcvenli ticareti sa\u011flayan ara\u00e7lar\u0131 do\u011fru kullanman\u0131n \u00f6nemi giderek art\u0131yor '' diyerek \u015f\u00f6yle devam etti : `` Coface olarak biz olumlu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ihracat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hala", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "46's\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edememe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahamm\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belk\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alpergun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesapta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticareti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "44", "SentenceText": "2012'nin ilk \u00e7eyre\u011finde , d\u00f6viz borcu olanlar ve al\u0131m sat\u0131m yapan \u015firketler T\u00fcrk Liras\u0131'n\u0131n de\u011fer kayb\u0131ndan etkileniyorlar .", "Tokens": [{"Token": "2012'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6viz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borcu", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131m", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131m", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liras\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayb\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileniyorlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "45", "SentenceText": "Bu durumun 2012'nin ikinci yar\u0131s\u0131nda d\u00fczelece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczelece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "46", "SentenceText": "Enflasyon d\u00fc\u015fecek TL , euro ve dolar kar\u015f\u0131s\u0131nda de\u011fer kazanmaya ba\u015flayacak , faizler tek haneli rakamlara gerileyecek ve cari a\u00e7\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan da daha olumlu bir y\u0131l olacak .", "Tokens": [{"Token": "Enflasyon", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizler", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haneli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakamlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerileyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "47", "SentenceText": "B\u00fcy\u00fcme 3.5 civar\u0131nda , b\u00fct\u00e7enin ise yakla\u015f\u0131k GSMH'nin % 2'si olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyebiliriz .", "Tokens": [{"Token": "B\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "civar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7enin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GSMH'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2'si", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyebiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "48", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}