{"DocId": 18219, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Zorlu'ya CEO geliyor .", "Tokens": [{"Token": "Zorlu'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Zorlu Holding'in tarihinde ilk kez bir CEO atamas\u0131 yap\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "atamas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Zorlu Holding'in tarihinde ilk kez bir CEO atamas\u0131 ve bu g\u00f6reve Vestel CEO'lu\u011funu y\u00fcr\u00fcten \u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl'\u00fcn getirilece\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "atamas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6reve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO'lu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "getirilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "HaberT\u00fcrk'\u00fcn haberine g\u00f6re , Zorlu Holding tarihinde ilk kez bir CEO atamas\u0131 yapmaya haz\u0131rlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "HaberT\u00fcrk'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "atamas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Haberde , y\u0131l sonuna kadar a\u00e7\u0131klanmas\u0131 beklenen yeni yap\u0131lanma ile CEO'luk g\u00f6revine \u015fu anda Vestel'de CEO g\u00f6revini y\u00fcr\u00fcten \u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl'\u00fcn getirilece\u011fi kaydediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Haberde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lanma", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "getirilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}