{"DocId": 19533, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "D\u00fcnya devine ceza ! .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ceza", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Dolce & Gabbana\u0092ya 343 milyon euro\u0092yu a\u015fan vergi cezas\u0131 kesti .", "Tokens": [{"Token": "Dolce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Gabbana\u0092ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "343", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro\u0092yu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "a\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cezas\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Firma karara itiraz edecek .", "Tokens": [{"Token": "Firma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itiraz", "EventTrigger": "Yasa-\u0130tiraz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Beyonce ve Madonna gibi \u00fcnl\u00fclerin modac\u0131s\u0131 olarak bilinen Dolce & Gabbana \u2019 ya ( D & G ) bir \u0130talyan mahkemesi taraf\u0131ndan vergi cezas\u0131 kesildi .", "Tokens": [{"Token": "Beyonce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Madonna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fclerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modac\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilinen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dolce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Gabbana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "G", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cezas\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Mahkeme karar\u0131na g\u00f6re , \u00fcnl\u00fc modaevinin , 343 milyon euro \u2019 nun \u00fczerinde bir ceza \u00f6demesi isteniyor .", "Tokens": [{"Token": "Mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modaevinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "343", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ceza", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130talyan medyas\u0131nda \u00e7\u0131kan haberlere g\u00f6re mahkeme , D & G \u2019 n\u0131n milyonlarca euro \u2019 luk gelirini vergi makamlar\u0131ndan gizledi\u011fi karar\u0131na vard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medyas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "G", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyonlarca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirini", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makamlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gizledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bunun i\u00e7in mahkeme , \u015firkete 343 milyon euro \u2019 luk ceza keserken ayr\u0131ca bu cezan\u0131n faizinin de tahsil edilmesi istedi .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "343", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ceza", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "keserken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cezan\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizinin", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Domenico Dolce ve Stefano Gabbana , 2004-2005 y\u0131llar\u0131nda markan\u0131n kontrol\u00fcn\u00fc L\u00fcksemburg \u2019 daki bir paravan \u015firkete devrederek , \u0130talya \u2019 da 420 milyon euro \u2019 luk vergi avantaj\u0131 sa\u011flamakla su\u00e7lan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Domenico", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dolce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stefano", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gabbana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2004-2005", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kontrol\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u00fcksemburg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paravan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devrederek", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Devri", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "420", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avantaj\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamakla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7lan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Savc\u0131lar , bu \u015firketin ad\u0131n\u0131n Gado oldu\u011funu , bunun da kurucular\u0131n adlar\u0131ndan t\u00fcretildi\u011fini ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Savc\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gado", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurucular\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcretildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Aralar\u0131nda iki \u00fcnl\u00fc modac\u0131n\u0131n da bulundu\u011fu \u015firketler i\u00e7in haz\u0131rlanan iddianamenin 2010 y\u0131l\u0131nda haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131 , ancak 2011 \u2019 de davan\u0131n reddedildi\u011fi belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Aralar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modac\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddianamenin", "EventTrigger": "Yasa-Soru\u015fturma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "davan\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddedildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Ancak ge\u00e7en y\u0131l \u0130talyan y\u00fcksek mahkemesinin , \u00fcnl\u00fc modac\u0131lara kar\u015f\u0131 davan\u0131n yeniden g\u00f6r\u00fclmesi karar\u0131 verdi\u011fi hat\u0131rlat\u0131l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modac\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davan\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlat\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Dolce ve Gabbana , bu su\u00e7lamalar\u0131 reddederken , davaya itiraz edilece\u011fi kaydediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Dolce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gabbana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7lamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davaya", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itiraz", "EventTrigger": "Yasa-\u0130tiraz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Gabbana , twitter \u2019 daki mesaj\u0131nda \u201c Tek derdim elbiseler yapmak , hepsi bu .", "Tokens": [{"Token": "Gabbana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "twitter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derdim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elbiseler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hepsi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Ne istiyorlarsa , onu s\u00f6ylesinler \u201d ifadesini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyorlarsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylesinler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}