{"DocId": 18786, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fc s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Havac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "THY'nin grev karar\u0131 bu sekt\u00f6r\u00fc korkuttu .", "Tokens": [{"Token": "THY'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korkuttu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin anla\u015fmazl\u0131kla sonu\u00e7lanmas\u0131 \u00fczerine , THY \u2019 de al\u0131nan grev karar\u0131 ba\u015fta turizm sekt\u00f6r\u00fc olmak \u00fczere bir\u00e7ok alanda tedirginlik yaratt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmazl\u0131kla", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "turizm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedirginlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Grevin g\u00fcnl\u00fck 50 milyon dolarl\u0131k bir zarara yol a\u00e7aca\u011f\u0131 hesapland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarara", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7aca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesapland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Krizin a\u015f\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7abalar devam ederken , sonu\u00e7 al\u0131namazsa grev sendikan\u0131n ilan tarihinden itibaren 60 g\u00fcn i\u00e7inde ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7abalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131namazsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "60", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ancak Bakanlar Kurulunun grevi 2 ay erteleme yetkisi bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "erteleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek de , bu y\u00f6nde mesaj verdi .", "Tokens": [{"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Grev hayata ge\u00e7irilirse , u\u00e7u\u015f hizmeti verilmeyecek , pilot ve hostesler \u00e7al\u0131\u015fmayacak ve t\u00fcm seferler duracak .", "Tokens": [{"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irilirse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmeyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pilot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hostesler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duracak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "NE \u0130ST\u0130YORLAR ?", "Tokens": [{"Token": "NE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ST\u0130YORLAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Sendika uzla\u015fma i\u00e7in \u00f6ncelikle ge\u00e7en y\u0131l greve destek veren ve i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lan 305 THY \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n i\u015fe iadesini istiyor .", "Tokens": [{"Token": "Sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fma", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncelikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "305", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iadesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "305 ki\u015fiden 160 \u2019 \u0131 a\u00e7t\u0131klar\u0131 davalar\u0131 kazanm\u0131\u015f ve \u2018 \u0130\u015fe iade \u2019 \u2019 karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "305", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fiden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "160", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7t\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davalar\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Sendika ayr\u0131ca \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u00e7in birinci 6 ayda y\u00fczde 11 , di\u011fer alt\u0131 ayl\u0131k d\u00f6nemlerde de y\u00fczde 5 zam istiyor .", "Tokens": [{"Token": "Sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "THY y\u00f6netimi ise 6 \u2019 \u015far ayl\u0131k 4 d\u00f6nem i\u00e7in y\u00fczde 3 zam teklif etti .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015far", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "KORKUN\u00c7 KAYIP THY \u2019 de greve gidilmesi halinde , yabanc\u0131 turist say\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 100 \u2019 e yak\u0131n oranda d\u00fc\u015fece\u011fi ve g\u00fcnl\u00fck 50 milyon dolar ekonomik kay\u0131p ya\u015fanaca\u011f\u0131 hesapland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "KORKUN\u00c7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAYIP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "turist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesapland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "THY ge\u00e7en y\u0131l d\u0131\u015f hatlarda 23 milyon yolcu ta\u015f\u0131d\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hatlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131d\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 ye gelen turistler 2012 \u2019 de ki\u015fi ba\u015f\u0131na ortalama 800 dolar harcad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "turistler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "800", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Yakla\u015f\u0131k 5 ay \u00f6nce \u00e7\u0131kar\u0131lan bir yasa ile stratejik oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle grev yasa\u011f\u0131 uygulanan sekt\u00f6rler aras\u0131na havac\u0131l\u0131k da al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7esiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Ancak daha sonra TBMM \u2019 de benimsenen sendikalar ve toplu s\u00f6zle\u015fme yasas\u0131 ile , grev yasaklar\u0131 kapsam\u0131nda havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fc say\u0131lmad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benimsenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131lmad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "B\u00f6ylece havac\u0131l\u0131\u011fa getirilen yasak , 5 ay sonra kalkt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "B\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havac\u0131l\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalkt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}