{"DocId": 1869, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Kordsa'da y\u00f6netimi de\u011fi\u015ftirdi .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kordsa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirdi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Kordsa'n\u0131n \u00fcst y\u00f6netiminde kritik de\u011fi\u015fiklikler yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Kordsa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikler", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Kordsa'da y\u00f6netici de\u011fi\u015fiklikleri oldu .", "Tokens": [{"Token": "Kordsa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikleri", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketin CEO'lu\u011funu y\u00fcr\u00fcten Cenk Alper , Sabanc\u0131 Holding Sanayi Grup Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cenk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Alper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Kordsa'dan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , 1 Nisan 2017 tarihinden ge\u00e7erli olmak \u00fczere Sabanc\u0131 Holding Sanayi Grup Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na Kordsa Global CEO'lu\u011fu g\u00f6revini y\u00fcr\u00fcten Cenk ALPER'in atanmas\u0131 nedeniyle , Kordsa Global Avrupa , Ortado\u011fu , Afrika'dan sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ali \u00c7al\u0131\u015fkan'\u0131n Kordsa Global CEO'su olarak atanmas\u0131na , \u015firketin Global Tedarik Zinciri Direkt\u00f6r\u00fc Abd\u00fclkadir Toplu'nun Avrupa , Ortado\u011fu , Afrika'dan sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak atanmas\u0131na karar verildi .", "Tokens": [{"Token": "Kordsa'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cenk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ALPER'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fkan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zinciri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Abd\u00fclkadir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}