{"DocId": 10430, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130pek Ka\u011f\u0131t'ta grev devam ediyor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Sel\u00fcloz-\u0130\u015f Sendikas\u0131 ile y\u00fcr\u00fct\u00fclen toplu s\u00f6zle\u015fme g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin olumsuz sonu\u00e7lanmas\u0131 nedeniyle \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n fabrika \u00f6n\u00fcndeki bekleyi\u015fi s\u00fcr\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Sel\u00fcloz-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleyi\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcr\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Yalova'n\u0131n Alt\u0131nova il\u00e7esinde bulunan \u0130pek Ka\u011f\u0131t ile Sel\u00fcloz-\u0130\u015f Sendikas\u0131 aras\u0131ndaki toplu s\u00f6zle\u015fme g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin olumsuz sonu\u00e7lanmas\u0131 nedeniyle d\u00fcn ba\u015flat\u0131lan grevin ard\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n fabrika \u00f6n\u00fcndeki bekleyi\u015fi s\u00fcr\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Yalova'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Alt\u0131nova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "il\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sel\u00fcloz-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleyi\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcr\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sel\u00fcloz-\u0130\u015f Sendikas\u0131 Kocaeli \u015eubesi Ba\u015fkan Vekili Abd\u00fclhalim Alt\u0131n , burada gazetecilere yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , 6 aydan bu yana fabrika ile sendikalar\u0131 aras\u0131nda yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde sonu\u00e7 elde edilemedi\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Sel\u00fcloz-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kocaeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Abd\u00fclhalim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "burada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetecilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aydan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilemedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Fabrikan\u0131n verdi\u011fi zamla sendikan\u0131n istedi\u011fi zam aras\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir fark oldu\u011funu dile getiren Alt\u0131n , `` Bunun sonucunda 21 Haziran itibariyle greve \u00e7\u0131kt\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Fabrikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamla", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Biz , b\u00fct\u00fcn arkada\u015flar\u0131m\u0131z 2001 krizinden bu yana fedakarl\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015flar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2001", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fedakarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Hakl\u0131 bir sebep i\u00e7in bu paray\u0131 istedi\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Hakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paray\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Kadrolu 167 i\u015f\u00e7inin Yalova \u2019 daki fabrikada , 18 i\u015f\u00e7inin ise Manisa \u2019 daki fabrikada greve ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Alt\u0131n , \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi : `` Fabrika ortalama \u00fccretler konusunda anla\u015famad\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Kadrolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "167", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "i\u015f\u00e7inin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yalova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "i\u015f\u00e7inin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Manisa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015famad\u0131k", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 22 zam istemi\u015ftik .", "Tokens": [{"Token": "Yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemi\u015ftik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u00c7ok d\u00fc\u015f\u00fck , \u00e7ok y\u00fcksek \u00fccretlilerimiz de vard\u0131 ama istedi\u011fimiz para fabrika ortalamas\u0131yd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretlilerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalamas\u0131yd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Sendikal\u0131 arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n istedi\u011fi rakamlar ge\u00e7mi\u015f y\u0131llardaki kay\u0131plar\u0131n giderilmesi i\u00e7indi .", "Tokens": [{"Token": "Sendikal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakamlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131plar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7indi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Bu istedi\u011fimiz paralar\u0131n y\u00fcksek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paralar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "2001 y\u0131l\u0131ndan bu yana \u00fccrette bir gerileme vard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "2001", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccrette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerileme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Bizler haklar\u0131m\u0131z\u0131 alana kadar greve devam edece\u011fiz . ''", "Tokens": [{"Token": "Bizler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Alt\u0131n , yakla\u015f\u0131k 3 ay \u00f6nce sakal b\u0131rakma eylemi de yapt\u0131klar\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak , greve \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131yla bu eylemin sona erdi\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Alt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sakal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Alt\u0131n , `` Biz yakla\u015f\u0131k 100-105 g\u00fcn \u00f6nce g\u00f6r\u00fc\u015fmelerimizden sonra eylem karar\u0131 ald\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Alt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100-105", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerimizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylem", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Bunu , sakal b\u0131rakarak ger\u00e7ekle\u015ftirdik .", "Tokens": [{"Token": "Bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sakal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Herhangi bir i\u015f aksatma gibi bir durumumuz yoktu .", "Tokens": [{"Token": "Herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoktu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Sadece sakal olarak eylemimizi yapm\u0131\u015ft\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sakal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015ft\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Art\u0131k grevdeyiz .", "Tokens": [{"Token": "Art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevdeyiz", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "\u0130steyen arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n hepsi sakallar\u0131n\u0131 kesti '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "\u0130steyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hepsi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sakallar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}