{"DocId": 1158, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Vestel IFA'da dikkatleri \u00e7ekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IFA'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkatleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Vestel/Erdo\u011fan : Yeni \u00fcr\u00fcnlerimiz ve hizmetlerimizle IFA \u2019 da yine b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6r\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Vestel/Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetlerimizle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 nin teknoloji devi Vestel , enerji verimlili\u011fi alan\u0131nda elde etti\u011fi sonu\u00e7larla d\u00fcnya \u015fampiyonu olan \u00fcr\u00fcnlerini Avrupa \u2019 n\u0131n en b\u00fcy\u00fck elektronik fuar\u0131 IFA \u2019 da sergiledi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7larla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sergiledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Fuar kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan ilgi ile incelenen d\u00fcnya \u015fampiyonu \u00fcr\u00fcnler , rekor enerji tasarrufu , sessiz \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6zellikleri ve yenilikleri ile dikkat \u00e7ekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarrufu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sessiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Elektronik alan\u0131nda 18 y\u0131ld\u0131r ihracat \u015fampiyonu olan Vestel , rekortmen \u00fcr\u00fcnleri ile IFA kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n ilgisini \u00e7ekti .", "Tokens": [{"Token": "Elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekortmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u00dcr\u00fcnlerinde tasar\u0131m ve teknoloji kadar enerji verimlili\u011fine de \u00f6nem veren Vestel \u2019 in , rekor \u00fcr\u00fcnleri Alman ba\u011f\u0131ms\u0131z test kurulu\u015fu VDE taraf\u0131ndan onayl\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcr\u00fcnlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlili\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "test", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VDE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onayl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Vestel \u2019 in IFA \u2019 daki 3000 metrekarelik stand\u0131nda sergilenen rekor \u00fcr\u00fcnler ve ilkler 730 \u00fcr\u00fcn\u00fcn aras\u0131ndan \u00f6zellikleri ve kullan\u0131\u015fl\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile s\u0131yr\u0131larak \u00f6n plana \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "metrekarelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stand\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sergilenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "730", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131\u015fl\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131yr\u0131larak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Fuar esnas\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015flerini dile getiren Vestel \u015eirketler Grubu \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Turan Erdo\u011fan , \u201c 2016 y\u0131l\u0131n\u0131n durgun ekonomi \u015fartlar\u0131 alt\u0131nda ihracat yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclke say\u0131s\u0131n\u0131 152 \u2019 ye \u00e7\u0131kar\u0131p y\u00fczde 24 b\u00fcy\u00fcme yakalayan bir marka olarak yeni \u00fcr\u00fcnlerimiz ve hizmetlerimizle IFA \u2019 da yine b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6r\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esnas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015flerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "durgun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fartlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "152", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakalayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "marka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetlerimizle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Avrupa pazar\u0131n\u0131n beyaz e\u015fya alan\u0131ndaki ilk 5 \u00fcreticisinden biri olarak , tasar\u0131m ve teknolojinin yan\u0131 s\u0131ra enerji tasarrufuna da b\u00fcy\u00fck \u00f6nem veriyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreticisinden", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarrufuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "1200 ki\u015filik Ar-Ge ekibimizin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonucu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcnlerin bu denli ilgi g\u00f6rmesi do\u011fru yolda oldu\u011fumuzun bir g\u00f6stergesi .", "Tokens": [{"Token": "1200", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015filik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fumuzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stergesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Y\u00fczde 70 \u2019 lere varan enerji tasarruflu \u00fcr\u00fcnlerimiz , bir k\u00fct\u00fcphaneden bile sessiz \u00e7al\u0131\u015fan \u00fcr\u00fcnlerimiz , kapasitesi ve teknolojisi rakiplerinden \u00f6nde olan \u00fcr\u00fcnlerimiz IFA fuar\u0131n\u0131n \u00f6ne \u00e7\u0131kanlar\u0131. \u201d \u015feklinde konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "70", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarruflu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fct\u00fcphaneden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sessiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakiplerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kanlar\u0131.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}