{"DocId": 8168, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Uluhan Grup iflas etti .", "Tokens": [{"Token": "Uluhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "iflas", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130stanbul \u2019 un Esenyurt il\u00e7esinde sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 binlerce dairesi yar\u0131m kalan Uluhan Grup i\u00e7in mahkeme iflas karar\u0131 verdi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "Esenyurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "il\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "sat\u0131\u015f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binlerce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dairesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iflas", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Dokuz y\u0131l \u00f6nce temeli at\u0131lan projesini tamamlayamayan Uluhan Grup i\u00e7in tasfiye s\u00fcreci ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Dokuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "temeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projesini", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlayamayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasfiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u0130flas\u0131na karar verilen \u015firketin 2 bine yak\u0131n daire ve d\u00fckkan in\u015fa etme plan\u0131 s\u00f6z konusuydu .", "Tokens": [{"Token": "\u0130flas\u0131na", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daire", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fckkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "in\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusuydu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Uluhan Grup \u2019 un orta\u011f\u0131 Taha Akt\u00fcl\u00fcn i\u00e7in 2016 y\u0131l\u0131nda 404 y\u0131l hapis istemiyle dava a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Uluhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Taha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Akt\u00fcl\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "404", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "hapis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Diken'den Ali \u00c7i\u00e7ek'in haberine g\u00f6re ; Bak\u0131rk\u00f6y 2 .", "Tokens": [{"Token": "Diken'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7i\u00e7ek'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bak\u0131rk\u00f6y", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Asliye Ticaret Mahkemesi , Uluhan Grup Enerji \u0130n\u015faat Sanayi Ticaret Limited \u015eti .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130n\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Limited", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "i\u00e7in iflas karar\u0131 verdi .", "Tokens": [{"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iflas", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u0130flas karar\u0131 26 Haziran olarak kay\u0131tlara yans\u0131d\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130flas", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131tlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131d\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ticaret sicil gazetesi kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re iflas\u0131na karar verilen \u015firket \u00fc\u00e7 ortakl\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sicil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131tlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iflas\u0131na", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "3 milyon TL sermayeli \u015firketin ortaklar\u0131 aras\u0131nda S\u00fcleyman Demirhan , Taha Akt\u00fcl\u00fcn ve Mustafa Memi\u015f yer al\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "sermayeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcleyman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Demirhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Taha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akt\u00fcl\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Memi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Demirhan ve Memi\u015f y\u00fczde 25 \u2019 er , Akt\u00fcl\u00fcn ise y\u00fczde 50 hissenin sahibiydi .", "Tokens": [{"Token": "Demirhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Memi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "er", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akt\u00fcl\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibiydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "2 bine yak\u0131n daire \u0130flas\u0131na karar verilen Uluhan Grup iki b\u00fcy\u00fck projeyle g\u00fcndemdeydi .", "Tokens": [{"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daire", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130flas\u0131na", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeyle", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndemdeydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Biri Acunkent , di\u011feri ise Babil Kuleleri .", "Tokens": [{"Token": "Biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Acunkent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuleleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Babil Kuleleri projesinde 1050 konut 151 de ticari birim bulunuyordu .", "Tokens": [{"Token": "Babil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "Kuleleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "projesinde", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1050", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "151", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Acunkent \u2019 te ise 670 konut 185 de ticari birimin yap\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yordu .", "Tokens": [{"Token": "Acunkent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "670", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "185", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlan\u0131yordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Ma\u011fdurlar ortada kald\u0131 Ancak , projeler tamamlanamad\u0131\u011f\u0131 gibi \u00e7ok say\u0131da daire de ikinci ki\u015filere sat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ma\u011fdurlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeler", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlanamad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daire", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015filere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Ma\u011fdurlar , kurduklar\u0131 derneklerle seslerini duyurmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Ma\u011fdurlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurduklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derneklerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seslerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}