{"DocId": 29054, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Tuka\u015f G\u0131da genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc istifa etti .", "Tokens": [{"Token": "Tuka\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "G\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Tuka\u015f G\u0131da Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ahmet \u015e\u00fckr\u00fc Y\u0131lmaz g\u00f6revinden ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Tuka\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015e\u00fckr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Tuka\u015f G\u0131da'dan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , \u015firketin Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ahmet \u015e\u00fckr\u00fc Y\u0131lmaz 17 \u015eubat 2012 tarihinde g\u00f6revinden ayr\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Tuka\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u0131da'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015e\u00fckr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada \u015firketin genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine , atama yap\u0131l\u0131ncaya kadar \u015firketin Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Semih Karadeniz'in vekalet edece\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131l\u0131ncaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Semih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Karadeniz'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "vekalet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}