{"DocId": 18415, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Uyum G\u0131da genel kurulu ertelendi .", "Tokens": [{"Token": "Uyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Uyum G\u0131da , 27 Mart'ta yap\u0131lmas\u0131 planlanan genel kurul toplat\u0131s\u0131n\u0131 ileri bir tarihe erteledi .", "Tokens": [{"Token": "Uyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplat\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Uyum G\u0131da , 27.03.2013 tarih \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc saat 10:00'da yap\u0131lmas\u0131 planlanan 2012 y\u0131l\u0131 Ola\u011fan Genel Kurul toplant\u0131s\u0131n\u0131 , ta\u015f\u0131nma ve i\u015f yo\u011funlu\u011fu nedeniyle sehven \u0130stanbul Ticaret Sicil memurlu\u011funa Genel Kurulun tescil ve ilan\u0131 olarak yasal s\u00fcresi i\u00e7erisinde m\u00fcracat\u0131 yap\u0131lamad\u0131\u011f\u0131ndan , ileri bir tarihe ertelendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Uyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27.03.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ar\u015famba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10:00'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011funlu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sehven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sicil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memurlu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tescil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcracat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lamad\u0131\u011f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelendi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}