{"DocId": 18399, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Euro B\u00f6lgesi'nde g\u00fcven azald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Euro B\u00f6lgesi'nde ekonomik g\u00fcven Mart'ta beklentinin \u00fczerinde d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydediyor ...", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "beklentinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Bor\u00e7 krizinden \u00e7\u0131kmakta s\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7eken Euro B\u00f6lgesi'nde ekonomik g\u00fcven Mart'ta beklentinin \u00fczerinde d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "beklentinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "G\u00fcven endeksindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f , 17 \u00fcyeli blo\u011fun resesyonunun ilk \u00e7eyrekte de devam etti\u011fine y\u00f6nelik sinyallere bir yenisini daha ekledi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksindeki", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "blo\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resesyonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sinyallere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Br\u00fcksel'deki Avrupa Komisyonu'nun verilerine g\u00f6re b\u00f6lgedeki y\u00f6netici ve t\u00fcketici g\u00fcven endeksi \u015eubat'taki 91.1 puan d\u00fczeyinden 90 puana geriledi .", "Tokens": [{"Token": "Br\u00fcksel'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "verilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat'taki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "91.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "puan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeyinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "90", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "puana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bloomberg anketine kat\u0131lan 30 ekonomistin medyan tahmini g\u00fcven endeksinin 90.5 puan olarak gelece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeydi .", "Tokens": [{"Token": "Bloomberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "anketine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomistin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksinin", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "90.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "puan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-TAHM\u0130N"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcndeydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Euro B\u00f6lgesi ekonomisi 5 \u00e7eyrektir daral\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eyrektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daral\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bloomberg anketine g\u00f6re bu trendin y\u0131l\u0131n ilk 3 ay\u0131nda da devam etmesi bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Bloomberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "anketine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trendin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Avrupa Merkez Bankas\u0131 ekonominin 2013'te y\u00fczde 0.5 daralaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "daralaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcyor", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Euro B\u00f6lgesi'ndeki ekonomik aktivitenin 2013'\u00fcn ikinci yar\u0131s\u0131 ve daha belirgin olarak 2014'te art\u0131 b\u00fcy\u00fcmeye ge\u00e7meden \u00f6nce ilk ve ikinci yar\u0131da duraklamas\u0131n\u0131 beklediklerini ifade eden aralar\u0131ndan Reinhard Cluse'nin de bulundu\u011fu UBS AG'nin ekonomistleri , yerel talebin 2013'te b\u00fcy\u00fcmeyi a\u015fa\u011f\u0131 \u00e7ekece\u011fini , net ihracat\u0131n ise olumlu etkileyece\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktivitenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirgin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "art\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7meden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duraklamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aralar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Reinhard", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cluse'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UBS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AG'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomistleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131n", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Euro , Br\u00fcksel saati ile 9:55'te dolar kar\u015f\u0131s\u0131nda y\u00fczde 0.2 de\u011fer kaybederek 1.2832 seviyesinde seyretti .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Br\u00fcksel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9:55'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0.2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.2832", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyretti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Stoxx Europe 50 Endeksi ise y\u00fczde 0.2 kay\u0131pla 2634.91 puana geriledi .", "Tokens": [{"Token": "Stoxx", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Europe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "0.2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "kay\u0131pla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2634.91", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "puana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Avrupal\u0131 imalat\u00e7\u0131lar\u0131n beklentisi \u015eubat'taki -11.3 puandan -12.5 puana , hizmet g\u00fcven endeksi de -5.3'ten -6.7'ye indi .", "Tokens": [{"Token": "Avrupal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imalat\u00e7\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisi", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat'taki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "-11.3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-12.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-5.3'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-6.7'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "indi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "B\u00f6lgedeki t\u00fcketici g\u00fcven endeksi ilerleme kaydederek-23.6'dan -23.5'e y\u00fckseldi .", "Tokens": [{"Token": "B\u00f6lgedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydederek-23.6'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-23.5'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "y\u00fckseldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}