{"DocId": 15274, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "'Hedefimiz y\u00fczde 20 b\u00fcy\u00fcmek ' .", "Tokens": [{"Token": "'Hedefimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Vestel Beyaz E\u015fya Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sezer , '2013 y\u0131l\u0131 hedefimiz y\u00fczde 20 b\u00fcy\u00fcmek ' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Vestel Beyaz E\u015fya Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve \u0130cra Kurulu \u00dcyesi Nedim Sezer , beyaz e\u015fya ve elektronikte 2013 y\u0131l\u0131 hedeflerinin y\u00fczde 20 b\u00fcy\u00fcmek oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nedim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sezer , \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l 6,5 milyon adet \u00fcretim yapmay\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fcklerini da kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "6,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6rd\u00fcklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Manisa Organize Sanayi B\u00f6lgesi ( MOSB ) , bas\u0131n mensuplar\u0131 i\u00e7in Vestel City'e gezi d\u00fczenledi .", "Tokens": [{"Token": "Manisa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Organize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MOSB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mensuplar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "City'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Gezide gazetecilere a\u00e7\u0131klamalar yapan Genel M\u00fcd\u00fcr Sezer , `` Vestel , her y\u0131l patent liginde mutlaka yer alm\u0131\u015f ve \u00f6d\u00fcller kazanm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Gezide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetecilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liginde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutlaka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcller", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu y\u0131l birinci oldu , ayr\u0131ca Avrupa'n\u0131n en yenilik\u00e7i firmas\u0131 se\u00e7ildik . ''", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilik\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ildik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "dedi .", "Tokens": [{"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l beyaz e\u015fyada 1,5 milyar , elektronik e\u015fyada 2,8 milyar olmak \u00fczere toplam ciro hedeflerinin 3,5 milyar dolar oldu\u011funu kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2,8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciro", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Vestel'in Manisa'da \u00fcretime 2000 y\u0131l\u0131nda 250 bin adet buzdolab\u0131yla ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Sezer , `` O zamanki ciro 20 milyon dolard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Vestel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Manisa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "250", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buzdolab\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciro", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u015eimdi 6,5 milyon \u00fcr\u00fcne ula\u015ft\u0131k , kapasitemiz 8,5 milyon adet oldu . ''", "Tokens": [{"Token": "\u015eimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u015feklinde konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Kurulu\u015f y\u0131llar\u0131nda faizlerin \u00e7ok y\u00fcksek olmas\u0131 ve iki ekonomik kriz sebebiyle zor g\u00fcnler ge\u00e7irdiklerini anlatan Nedim Sezer , gen\u00e7 bir firma olmalar\u0131na ra\u011fmen zor g\u00fcnlerde \u00e7ok iyi i\u015fler ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Kurulu\u015f", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizlerin", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nedim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n ya\u015f ortalamas\u0131n\u0131n 30 oldu\u011funu , gen\u00e7 bir firma olmalar\u0131na ra\u011fmen \u00e7ok \u00f6d\u00fcl ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'de en \u00e7ok patent al\u0131nan ikinci ilin Manisa oldu\u011funu belirten Sezer , bunda Vestel grubunun etkisinin b\u00fcy\u00fck oldu\u011funu ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Manisa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Avantajlar\u0131n\u0131n yeni fikirlere de\u011fer vermeleri oldu\u011funu belirten \u0130cra Kurulu \u00dcyesi Sezer , `` \u0130nsanlar\u0131n hata yapmas\u0131na f\u0131rsat\u0131 veriyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Avantajlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikirlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130nsanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Ayn\u0131s\u0131n\u0131 iki veya \u00fc\u00e7 defa yaparsan , hata olmaktan \u00e7\u0131kar .", "Tokens": [{"Token": "Ayn\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "defa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaparsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Bir defa hata yaparsa tecr\u00fcbe kazan\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "defa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaparsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tecr\u00fcbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Bug\u00fcne kadar \u00e7ok iyi geldik .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "\u00dcr\u00fcn gamlar\u0131m\u0131z \u00e7ok iyi .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gamlar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "M\u00fc\u015fterilerimiz aras\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n en iyileri var .", "Tokens": [{"Token": "M\u00fc\u015fterilerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Gerek kalite gerekse \u00fcr\u00fcn gam\u0131m\u0131z a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7ok ilgi \u00e7ekici noktay\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gam\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktay\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Her sene y\u00fckselen bir trendle gidiyoruz . ''", "Tokens": [{"Token": "Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trendle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "dedi .", "Tokens": [{"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Vestel City'de 11 bin \u00e7al\u0131\u015fan bulundu\u011funu , bunun yar\u0131s\u0131n\u0131n beyaz e\u015fyada , yar\u0131s\u0131n\u0131n da elektronikte oldu\u011funu aktaran Sezer , beyaz e\u015fya b\u00f6l\u00fcm\u00fcndeki alt\u0131 fabrikan\u0131n ikisinde buzdolab\u0131 , di\u011ferlerinde \u00e7ama\u015f\u0131r v bula\u015f\u0131k makinesi , klima ve pi\u015firici cihazlar imal edildi\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "City'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktaran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buzdolab\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011ferlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ama\u015f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "v", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bula\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makinesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "klima", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pi\u015firici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihazlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "\u015eu anda i\u015f\u00e7i s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7ektiklerini ifade eden Sezer , `` Bin ki\u015fi olsa hemen i\u015fba\u015f\u0131 yapt\u0131rabiliriz .", "Tokens": [{"Token": "\u015eu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ektiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hemen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131rabiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "\u0130\u015fsizlik sadece bizim de\u011fil , herkesin s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 . ''", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fsizlik", "EventTrigger": "Macroekonomi-\u0130\u015fsizlik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herkesin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "Vestel City'de \u00fcretilen beyaz e\u015fyan\u0131n y\u00fczde 85'ini , elektronik e\u015fyalar\u0131n ise y\u00fczde 90'\u0131n\u0131 ihra\u00e7 ettiklerini belirten Nedim Sezer , en y\u00fcksek ciroyu buzdolab\u0131ndan , ondan sonra \u00e7ama\u015f\u0131r makinesinden yapt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "City'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "\u00fcretilen", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "e\u015fyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "85'ini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "e\u015fyalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "90'\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ihra\u00e7", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nedim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciroyu", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buzdolab\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ondan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ama\u015f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "makinesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "Buzdolab\u0131 \u00fcretim kapasitesinin 3 milyon 200 adet oldu\u011fu , bu sene 2 milyon 600 bin adet \u00fcrettikleri bilgisini veren Sezer , \u00e7ama\u015f\u0131r makinesi kapasitesinin 2,5 milyon adet oldu\u011funu ve 2 milyon 100 bin adet \u00fcrettiklerini kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Buzdolab\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "200", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "600", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcrettikleri", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ama\u015f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makinesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcrettiklerini", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "500 bin adet olan bula\u015f\u0131k makinesi \u00fcretim kapasitesini 2013 y\u0131l\u0131nda 1 milyon adete \u00e7\u0131karacaklar\u0131n\u0131 dile getiren Sezer , hedeflerinin 750 bin adet \u00fcretim oldu\u011funu bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bula\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "makinesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "750", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "M\u00fc\u015fteri odakl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131na da Vestel Beyaz E\u015fya Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sezer , `` Amac\u0131m\u0131z , en iyi hizmeti vermek .", "Tokens": [{"Token": "M\u00fc\u015fteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sezer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amac\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "\u0130\u015fimizi severek yap\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "severek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "\u00dclke ekonomisine katk\u0131m\u0131z \u00e7ok y\u00fcksek .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "Vestel , b\u00fct\u00fcn alanlarda tasarrufa b\u00fcy\u00fck \u00f6nem veriyor .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarrufa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "\u00d6nem vermesinin nedeni , biz bir sava\u015f veriyoruz , ekonomik anlamda bo\u011fu\u015fuyoruz .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u011fu\u015fuyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "37", "SentenceText": "Vestel'in ihracat anlay\u0131\u015f\u0131ndan sonra T\u00fcrkiye'de bir\u00e7ok firman\u0131n ihracat anlay\u0131\u015f\u0131 de\u011fi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Vestel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlay\u0131\u015f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlay\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "38", "SentenceText": "\u0130hracat\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fczde 75'ini Avrupa , T\u00fcrkiye'nin \u00e7evresindeki \u00fclkeler , Ortado\u011fu ve Afrika \u00fclkelerine yap\u0131yoruz . ''", "Tokens": [{"Token": "\u0130hracat\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "75'ini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00e7evresindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00fclkelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "39", "SentenceText": "\u015feklinde konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}