{"DocId": 6285, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ford Otomotiv , \u00fcretime ba\u015flama tarihini erteledi .", "Tokens": [{"Token": "Ford", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flama", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ford Otomotiv , tedarik zincirinde ya\u015fanan problemler sebebiyle Kocaeli fabrikalar\u0131ndaki \u00fcretim faaliyetlerine ara verme s\u00fcresini 4 May\u0131s'a kadar uzatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ford", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zincirinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "problemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kocaeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikalar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ford Otomotiv ( FROTO ) , yeni tip koronavir\u00fcse ( Covid-19 ) y\u00f6nelik al\u0131nan \u00f6nlemler kapsam\u0131nda Kocaeli fabrikalar\u0131ndaki \u00fcretim faaliyetlerine ara verme s\u00fcresini 4 May\u0131s'a kadar uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Ford", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FROTO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koronavir\u00fcse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Covid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemler", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kocaeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikalar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ford Otomotiv'in Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'nda ( KAP ) yer alan a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u015funlar kaydedildi : `` 3 Nisan 2020 tarihli a\u00e7\u0131klamam\u0131zda , t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs etkilerini azaltmaya y\u00f6nelik al\u0131nan \u00f6nlemler \u00e7er\u00e7evesinde t\u00fcm fabrikalar\u0131m\u0131z\u0131n 27 Nisan 2020 tarihine kadar kapal\u0131 olaca\u011f\u0131 kamuya a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Ford", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Otomotiv'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamam\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koronavir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikalar\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapal\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ford Avrupa'n\u0131n , koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m\u0131na paralel olarak Avrupa'da ticaretin kesintiye u\u011framas\u0131 ve tedarik zincirinde ya\u015fanan problemler sebebiyle , \u00fcretim faaliyetlerine ara vermeyi devam ettirme y\u00f6n\u00fcnde ald\u0131\u011f\u0131 kararlar dikkate al\u0131narak \u015firketimizin Kocaeli fabrikalar\u0131nda \u00fcretim faaliyetlerine ara verme s\u00fcresi 4 May\u0131s 2020 tarihine kadar uzat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Ford", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koronavir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131l\u0131m\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paralel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaretin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesintiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011framas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zincirinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "problemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeyi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettirme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkate", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131narak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kocaeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "T\u00fcm yerle\u015fkelerimizde \u00e7al\u0131\u015fmalar Kocaeli fabrikalar\u0131n\u0131n 4 May\u0131s 2020'de \u00fcretime ba\u015flayaca\u011f\u0131 \u015fekilde planlanacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerle\u015fkelerimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kocaeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Konuyla ilgili \u00f6nemli geli\u015fmeler yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131zla ayr\u0131ca payla\u015f\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}