{"DocId": 291, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Koza \u015firketlerinde \u00fcst y\u00f6netim atamas\u0131 yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Koza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Koza \u015firketlerinde genel m\u00fcd\u00fcr ve genel m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131 atamas\u0131 yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Koza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "atamas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Koza Alt\u0131n taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , genel m\u00fcd\u00fcr ve genel m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131 atamalar\u0131 ile ilgili bilgi verildi .", "Tokens": [{"Token": "Koza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Alt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "atamalar\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada Salih G\u00dcZEL ' in Genel M\u00fcd\u00fcr olarak ve Sn .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Salih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00dcZEL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Sait \u0130NAN ' \u0131n Mali ve Ticari i\u015flerden sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak atanmas\u0131na ve T\u00fcrk Ticaret Kanunu'nun 367. ve di\u011fer ilgili maddelerine ve esas s\u00f6zle\u015fmenin 8.maddesine g\u00f6re d\u00fczenlenmi\u015f olan y\u00f6netim ve temsil ilzam\u0131na ili\u015fkin i\u00e7 y\u00f6nergesi gere\u011fince ad\u0131na imza yetkisi tayin edilmesine karar verildi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Sait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u0130NAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "i\u015flerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "367.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8.maddesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilzam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nergesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tayin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Koza Anadolu Metal taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Halit Semih DEM\u0130RCAN'\u0131n Genel M\u00fcd\u00fcr olarak atanmas\u0131na ve 20.01.2016 tarihli ve T\u00fcrk Ticaret Kanunu'nun 367.ve di\u011fer ilgili maddelerine ve esas s\u00f6zle\u015fmenin 8.maddesine g\u00f6re d\u00fczenlenmi\u015f olan y\u00f6netim ve temsil ilzam\u0131na ili\u015fkin i\u00e7 y\u00f6nergesi gere\u011fince ad\u0131na imza yetkisi tayin edilmesine karar verildi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Koza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Metal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Halit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Semih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "DEM\u0130RCAN'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20.01.2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "367.ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8.maddesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilzam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nergesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tayin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130pek Enerji taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , Fatih KAD\u0130R\u0130O\u011eLU 'nun Genel M\u00fcd\u00fcr olarak atanmas\u0131na ve T\u00fcrk Ticaret Kanunu'nun 367.ve di\u011fer ilgili maddelerine ve esas s\u00f6zle\u015fmenin 8.maddesine g\u00f6re d\u00fczenlenmi\u015f olan Y\u00f6netim ve temsil ilzam\u0131na ili\u015fkin i\u00e7 y\u00f6nergesi gere\u011fince ad\u0131na imza yetkisi tayin edilmesine karar verildi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "KAD\u0130R\u0130O\u011eLU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "367.ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8.maddesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilzam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nergesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tayin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}