{"DocId": 20018, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "THY : Grev mali y\u00fck olu\u015fturmad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturmad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "THY , grev uygulamas\u0131ndan bu g\u00fcne herhangi bir ek mali y\u00fck olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 ( THY ) , grev uygulamas\u0131ndan bu g\u00fcne herhangi bir ek mali y\u00fck olu\u015fmam\u0131\u015f oldu\u011funu ve \u015firketin faaliyetlerinden operasyonel gelir \u00fcretmeye devam etmekte oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fmam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketten KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle : `` Bilindi\u011fi \u00fczere 24 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilindi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Donem Toplu \u0130s S\u00f6zle\u015fmesi s\u00fcrecinde taraflar aras\u0131nda anla\u015fma sa\u011flanamamas\u0131 \u00fczerine Hava \u0130\u015f Sendikasi 15 May\u0131s 2013 tarihi itibariyle grev uygulamas\u0131 ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Donem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130s", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraflar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131z Y\u00f6netim Kurulu bu s\u00fcre\u00e7te \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 ma\u011fdur etmemek amac\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n t\u00fcm mevcut haklar\u0131n\u0131 koruyarak 2013 ve 2014 y\u0131llar\u0131 i\u00e7in a\u00e7\u0131klanan oranlarda \u00fccret zamm\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fdur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamm\u0131", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "15.05.2013 tarihinde ba\u015flayan greve T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 operasyonlar\u0131n\u0131 etkilemesi m\u00fcmk\u00fcn olmayacak seviyede kat\u0131l\u0131m olmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "15.05.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "operasyonlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Mevcut yasalar \u00e7er\u00e7evesinde Greve kat\u0131lmayan personelin daha sonradan greve kat\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir .", "Tokens": [{"Token": "Mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonradan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fildir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Bu do\u011frultuda gelece\u011fe y\u00f6nelik olarak operasyonlar\u0131n uluslararasi havac\u0131l\u0131k kurallari \u00e7er\u00e7evesinde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi ile ilgili herhangi bir problem s\u00f6z konusu de\u011fildir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurallari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "problem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fildir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Grev uygulamas\u0131ndan bu g\u00fcne herhangi bir ek mali y\u00fck olu\u015fmam\u0131\u015f olup , Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131z faaliyetlerinden operasyonel gelir \u00fcretmeye devam etmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fmam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}