{"DocId": 793, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130\u015f Yat\u0131r\u0131m Ortakl\u0131\u011f\u0131 y\u00f6netim kurulu karar\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortakl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130\u015f Yat\u0131r\u0131m Ortakl\u0131\u011f\u0131'nda Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi de\u011fi\u015fikli\u011fi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortakl\u0131\u011f\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u0130\u015f Yat\u0131r\u0131m Ortakl\u0131\u011f\u0131 A.\u015e taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , y\u00f6netim kurulu \u00fcye de\u011fi\u015fimi bildirildi.A\u00e7\u0131klamada , 3 Haziran 2016 tarihli Y\u00f6netim Kurulu toplant\u0131s\u0131nda ; Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeli\u011finden istifaen ayr\u0131lan \u00d6zg\u00fcr Temel'in yerine , yap\u0131lacak ilk Genel Kurul'un onay\u0131na sunulmak \u00fczere Kenan Ayvac\u0131'n\u0131n se\u00e7ilmesine ve Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine atanmas\u0131na karar verildi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ortakl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi.A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011finden", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifaen", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zg\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Temel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kenan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ayvac\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "se\u00e7ilmesine", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}