{"DocId": 8713, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "ASELSAN , \u0130klim Lideri \u00d6d\u00fcl\u00fc ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130klim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ASELSAN , Karbon Saydaml\u0131k Projesi'nde bir kez daha \u0130klim Lideri \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc kazand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karbon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Saydaml\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "Projesi'nde", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130klim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "ASELSAN , prestijli \u00e7evre projelerinden Karbon Saydaml\u0131k Projesi'nde ( CDP ) bir kez daha \u0130klim Lideri \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prestijli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerinden", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karbon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Saydaml\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Projesi'nde", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CDP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130klim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "ASELSAN , iklim de\u011fi\u015fikli\u011fine kar\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar konusunda her y\u0131l ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rarak , s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik yakla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 puan\u0131na da yans\u0131tt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iklim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131m\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puan\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131tt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "2012 y\u0131l\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 ilk raporlama ile CDP T\u00fcrkiye program\u0131na dahil olan ve her y\u0131l ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rarak \u00fcst \u00fcste \u00fc\u00e7 y\u0131l \u0130klim Lideri \u00d6d\u00fcl\u00fc alan ASELSAN , \u00e7evreyi gelecek nesillere aktar\u0131lacak bir emanet olarak g\u00f6rme vizyonu do\u011frultusunda , Ar-Ge ve \u00fcretim faaliyetlerini topluma de\u011fer katma sorumlulu\u011fuyla y\u00fcr\u00fct\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporlama", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CDP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "program\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcste", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u0130klim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evreyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nesillere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktar\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emanet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topluma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulu\u011fuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "2020 y\u0131l\u0131 CDP T\u00fcrkiye \u0130klim Lideri \u00f6d\u00fclleri , Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle \u00e7evrimi\u00e7i \u015fekilde d\u00fczenlenen \u00f6d\u00fcl t\u00f6reniyle 31 Mart 2021 tarihinde sahiplerini buldu .", "Tokens": [{"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "CDP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130klim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fclleri", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kovid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evrimi\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00f6reniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sahiplerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "ASELSAN Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Prof. Dr. Haluk G\u00f6rg\u00fcn , konuyla ilgili \u015funlar\u0131 iletti : \u201c \u0130klim de\u011fi\u015fikli\u011fine ba\u011fl\u0131 riskleri y\u00fcksek teknolojimiz , insan k\u0131ymetimiz ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bilgi birikimimizle y\u00f6netiyoruz .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Prof.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6rg\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130klim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131ymetimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birikimimizle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u0130klim de\u011fi\u015fikli\u011fi faaliyetlerimizin t\u00fcm de\u011fer zincirimize \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmesi temennisi ile millile\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za h\u0131zla devam ediyoruz. \u201d .", "Tokens": [{"Token": "\u0130klim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zincirimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fcl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temennisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "millile\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}