{"DocId": 15727, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "THY i\u00e7in fla\u015f karar ! .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fla\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Hava-\u0130\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 Atilay Ay\u00e7in , THY i\u00e7in verdikleri karar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atilay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ay\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Hava-\u0130\u015f Sendikas\u0131 Genel Merkezi'nde yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada greve gidilece\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Hava-\u0130\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 Atilay Ay\u00e7in , 15 May\u0131s g\u00fcn\u00fc greve gidilece\u011fini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Atilay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ay\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada \u015fu bilgiler verildi : `` THY A.O i\u015fletmesinde 14 bin \u00fcyemizi ilgilendiren 24 .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyemizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "D\u00f6nem Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesinde masada \u00e7\u00f6z\u00fcm f\u0131rsatlar\u0131 maalesef THY Y\u00f6netimince hovardaca harcanm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "D\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesinde", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maalesef", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netimince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hovardaca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcanm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Hava-\u0130\u015f Ba\u015fkanlar Kurulu 29 Nisan 2013 tarihinde yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da geli\u015fmelere g\u00f6re Genel Merkez Y\u00f6netim Kurulunu en k\u0131sa s\u00fcrede grev uygulama karar\u0131 alabilmesi i\u00e7in yetkilendirmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alabilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkilendirmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bu yetki \u00e7er\u00e7evesinde Hava-i\u015f Y\u00f6netim Kurulu 03.05.2013 tarihinde ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplanarak a\u015fa\u011f\u0131daki karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava-i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "03.05.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u201c THY A.O Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Ba\u011fl\u0131 \u0130\u015fyerleri \u0130\u015fletmesi ile y\u00fcr\u00fct\u00fclen 24.D\u00f6nem Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri uyu\u015fmazl\u0131kla sonu\u00e7lanm\u0131\u015f , yasa uyar\u0131nca resmi arabulucu safhas\u0131na ge\u00e7ilmi\u015f , resmi arabulucu safhas\u0131nda da i\u015fverenin , \u2018 \u0130\u015fletmede \u00d6rg\u00fctl\u00fcl\u00fck ve Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi istememesi \u2019 amac\u0131yla hareket etmesi sebebiyle sonuca ula\u015f\u0131lamam\u0131\u015f , Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi ba\u011f\u0131tlanamam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fyerleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fletmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24.D\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyu\u015fmazl\u0131kla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arabulucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "safhas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ilmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arabulucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "safhas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fverenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fletmede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6rg\u00fctl\u00fcl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istememesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015f\u0131lamam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131tlanamam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Resmi arabulucunun 18.03.2013 tarihli raporu 25.03.2013 tarihinde sendikam\u0131za ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arabulucunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18.03.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "raporu", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25.03.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sendikam\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Tamamen yap\u0131c\u0131 anlay\u0131\u015fla ve iyi niyetle hareket edilmek suretiyle 10.04.2013 tarihine kadar beklenilmi\u015f , i\u015fveren yetkililerince hi\u00e7bir olumlu eylem ve i\u015flemle kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmamas\u0131 \u00fczerine Sendikam\u0131z Y\u00f6netim Kurulu 10.04.2013 tarih ve 68 Say\u0131l\u0131 Karar\u0131 ile THY A.O .", "Tokens": [{"Token": "Tamamen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlay\u0131\u015fla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyetle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "suretiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.04.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenilmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fveren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililerince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.04.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "68", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Ba\u011fl\u0131 \u0130\u015fyerleri \u0130\u015fletmesinin t\u00fcm i\u015fyerlerinde Grev \u0130lan\u0131 Karar\u0131 alm\u0131\u015f , Grev \u0130lan\u0131 Karar\u0131n\u0131 ayn\u0131 g\u00fcn \u0130\u015fyerlerinde ilan etmi\u015f ve t\u00fcm yasal i\u015flemleri tamamlam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fyerleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fletmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130lan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130lan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u0130\u015fyerlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Ayn\u0131 g\u00fcn Grevi Uygulamaya Koyma Karar\u0131 alma imk\u00e2n\u0131 var iken , yine tamamen yap\u0131c\u0131 anlay\u0131\u015fla ve iyi niyetle Grev Uygulama Karar\u0131 al\u0131nmam\u0131\u015f , sadece Grev \u0130lan\u0131 ile yetinilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Grevi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uygulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koyma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imk\u00e2n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlay\u0131\u015fla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyetle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130lan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetinilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Grev \u0130lan\u0131 yap\u0131lan 10.04.2013 tarihinden sonra i\u015fveren yetkililerinden yine hi\u00e7bir i\u015flem , yakla\u015f\u0131m veya \u00e7a\u011fr\u0131 da bulunulmam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130lan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.04.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fveren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunulmam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bunun \u00fczerine Sendika Yetkililerimizin giri\u015fimi ile THY Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ile bir \u00f6n g\u00f6r\u00fc\u015fme yap\u0131lm\u0131\u015f , bu \u00f6n g\u00f6r\u00fc\u015fmenin sonucu olarak 22.04.2013 tarihinde THY Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 , THY Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanvekili ve THY \u0130\u015f Hukuku Dan\u0131\u015fman\u0131 ile kapsaml\u0131 bir g\u00f6r\u00fc\u015fme yap\u0131lm\u0131\u015f , bu g\u00f6r\u00fc\u015fmenin gere\u011fi olarak da 24.04.2013 tarihinde bu defa THY A.O .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yetkililerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22.04.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanvekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuku", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dan\u0131\u015fman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsaml\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24.04.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "defa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Personel Ba\u015fkan\u0131 ve Hukuk M\u00fc\u015faviri ile g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr .", "Tokens": [{"Token": "Personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fc\u015faviri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Hava-\u0130\u015f sendikas\u0131 yetkilileri Y\u00f6netim Kurulumuzun yetkilendirdi\u011fi \u015fekliyle bu g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in net olarak g\u00f6r\u00fc\u015flerini i\u015fveren yetkililerine sunmu\u015flard\u0131r.T\u00fcm bu g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ve \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucunda i\u015fveren yetkililerinin cevab\u0131 ve bu cevap do\u011frultusunda uyu\u015fmazl\u0131\u011f\u0131n kotar\u0131lmas\u0131 beklenirken 26.04.2013 tarihinde THY A.O .", "Tokens": [{"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkilileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulumuzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkilendirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekliyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015flerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fveren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunmu\u015flard\u0131r.T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fveren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevab\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyu\u015fmazl\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kotar\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26.04.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Personel Ba\u015fkan\u0131 ve \u0130nsan Kaynaklar\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Vekili sadece sendika \u00f6nerilerinin THY Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131na iletildi\u011fini ve de\u011ferlendirilece\u011fini belirten s\u00f6zl\u00fc bir bilgi iletmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130nsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kaynaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "29.04.2013 tarihinde toplanan Sendikam\u0131z Ba\u015fkanlar Kurulu ve Y\u00f6netim Kurulumuz , asgari nezaket kaidesi gere\u011fi d\u00f6n\u00fcl\u00fcp bilgi verilmesini dahi yerine getirmeyen i\u015fverenin bu tutumunu olmas\u0131 gereken iyi niyet ve i\u015f bar\u0131\u015f\u0131 amac\u0131yla ba\u011fda\u015ft\u0131ramam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "29.04.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asgari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nezaket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaidesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fcl\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fverenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutumunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fda\u015ft\u0131ramam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Ancak , \u00e7al\u0131\u015fanlar , \u015firket ve \u00fclke menfaatlerinin sorumlulu\u011fu duyularak , bu sorumluluklar \u00e7er\u00e7evesinde , yine , grev uygulama karar\u0131 al\u0131nmam\u0131\u015f , geli\u015fmelere g\u00f6re hareket edilmek suretiyle Sendikam\u0131z Y\u00f6netim Kurulu tam yetkili olarak yeniden g\u00f6revlendirilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "menfaatlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyularak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumluluklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "suretiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlendirilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "T\u00fcm bu iyi niyetli tutum ve bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l \u00e7abalara ra\u011fmen uyu\u015fmazl\u0131k konular\u0131 konusunda sendikam\u0131z\u0131n kamuoyu ile payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 gibi i\u015fverence olumlu bir yeni toplant\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 taraf\u0131m\u0131za iletilmemi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyetli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7abalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyu\u015fmazl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikam\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fverence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletilmemi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Bunun \u00fczerine sendikam\u0131z\u0131n yasal ve Anayasal g\u00fcvence alt\u0131nda olan grev uygulama i\u015fleminden ba\u015fka bir yolu kalmam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikam\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anayasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Bu yasal hak \u00e7er\u00e7evesinde Y\u00f6netim Kurulumuz ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir toplant\u0131 yaparak 6356 Say\u0131l\u0131 Yasan\u0131n 60.maddesi ve di\u011fer ilgili maddeleri uyar\u0131nca , THY A.O .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaparak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6356", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yasan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "60.maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve ba\u011fl\u0131 i\u015fyerleri i\u015fletmesinin t\u00fcm i\u015fyerlerinde 15.05.2013 \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc , grevin uygulamaya konulmas\u0131na , durumun noter kanal\u0131 ile i\u015fverene , yetkili makama bildirilmesine THY A.O .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15.05.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00c7ar\u015famba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fverene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve ba\u011fl\u0131 i\u015fyerleri i\u015fletmesinin t\u00fcm i\u015fyerlerinde ilan edilmesine oybirli\u011fi ile karar verilmi\u015ftir. \u201d Biz \u00fcyelerimize g\u00fcveniyoruz ve THY \u2019 nin bu greve 1 g\u00fcn bile dayanamayaca\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oybirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcveniyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayanamayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Hava-\u0130\u015f \u00fcyeleri sa\u011fduyu ve sab\u0131rla uzla\u015fmay\u0131 desteklediler , ancak i\u015fveren bu grevi kendisi istedi .", "Tokens": [{"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fduyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sab\u0131rla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fmay\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "desteklediler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fveren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Bu nedenle olu\u015fabilecek olumsuzluklar\u0131n tek sorumlusu THY A.O Y\u00f6netimidir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuzluklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netimidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Toplu s\u00f6zle\u015fmedeki taleplerimiz bir t\u00fcketici hakk\u0131 olan u\u00e7u\u015f emniyeti ile de do\u011frudan ve dolayl\u0131 olarak ba\u011flant\u0131l\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmedeki", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taleplerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emniyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frudan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolayl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flant\u0131l\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "THY \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 temel talepler olarak En az personelle yorgun u\u00e7mak ve \u00e7al\u0131\u015fmak istemiyor .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "En", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorgun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7mak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "Dinlenme s\u00fcrelerinin bilimsel kriterlerde uygulanmas\u0131n\u0131 talep ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Dinlenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilimsel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriterlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "Part Time \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n toplu s\u00f6zle\u015fmeli olmas\u0131n\u0131 istiyor .", "Tokens": [{"Token": "Part", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Time", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmeli", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "Kazan\u0131lm\u0131\u015f sendikal haklar\u0131n\u0131n geri g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesini kabul etmiyor .", "Tokens": [{"Token": "Kazan\u0131lm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "K\u0131dem haklar\u0131n\u0131n verilmesini istiyor .", "Tokens": [{"Token": "K\u0131dem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n korunmas\u0131 i\u00e7in istirahat raporu ald\u0131\u011f\u0131nda i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmak , ge\u00e7ici u\u00e7u\u015f men raporu verildi\u011finde \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kar\u0131lmak istemiyor .", "Tokens": [{"Token": "Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istirahat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lmak", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "men", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "\u0130\u015fverenin keyfice ve tek tarafl\u0131 prosed\u00fcrlerle yarat\u0131lan kural ihlal ve bask\u0131lar\u0131na maruz kalmak istemiyor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fverenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "keyfice", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarafl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prosed\u00fcrlerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kural", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihlal", "EventTrigger": "Yasa-\u0130hlal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131lar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "Bu de\u011fi\u015fiklerde sendikan\u0131n onay\u0131n\u0131n al\u0131nmas\u0131n\u0131 talep ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "37", "SentenceText": "Nihayet , bir y\u0131l \u00f6nce anti-demokratik grev yasa\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 i\u00e7in haks\u0131z ve hukuksuzca i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lan 305 meslekta\u015f\u0131n\u0131n , arkada\u015f\u0131n\u0131n bilirki\u015fi raporlar\u0131 ve mahkeme kararlar\u0131 ile kesinle\u015fen i\u015fe iade kararlar\u0131n\u0131n uygulanarak onlar\u0131n i\u015fe geri d\u00f6nd\u00fcr\u00fclmesini istiyor .", "Tokens": [{"Token": "Nihayet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "anti-demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haks\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuksuzca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "305", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "meslekta\u015f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilirki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesinle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nd\u00fcr\u00fclmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "38", "SentenceText": "Bu talepler Hava-\u0130\u015f Sendikas\u0131 y\u00f6neticilerinin masa ba\u015f\u0131nda belirledi\u011fi talepler de\u011fildir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fildir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "39", "SentenceText": "Bizzat 14 bin \u00fcyemizin talepleridir .", "Tokens": [{"Token": "Bizzat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepleridir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "40", "SentenceText": "THY Y\u00f6netimi , personel \u00fczerine negatif enerji yayarak , i\u015ften \u00e7\u0131karma tehdidi , korkutma ve cezaland\u0131rmaya dayal\u0131 ve gerekti\u011finde bunlar\u0131 \u00f6rneklerle personele ya\u015fatarak bu korkuyu peki\u015ftiren \u00e7a\u011fd\u0131\u015f\u0131 bir insan kaynaklar\u0131 politikas\u0131 y\u00fcr\u00fctmektedir .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "negatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karma", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehdidi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korkutma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cezaland\u0131rmaya", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rneklerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fatarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korkuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "peki\u015ftiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fd\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "41", "SentenceText": "Hava \u0130\u015f sendikas\u0131 ise i\u015f bar\u0131\u015f\u0131 ve huzurunun tesisini talep etmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "huzurunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "42", "SentenceText": "Bu a\u015famada hem THY Y\u00f6netimine hem de h\u00fck\u00fcmete Anayasal en demokratik hak olan grev hakk\u0131na sayg\u0131 duymaya ve hukuk d\u0131\u015f\u0131 yollara ba\u015fvurmamaya davet ediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Y\u00f6netimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anayasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duymaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yollara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurmamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "43", "SentenceText": "Grev hakk\u0131m\u0131za y\u00f6nelik en k\u00fc\u00e7\u00fck olumsuz bir giri\u015fimde bulunmay\u0131n .", "Tokens": [{"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "44", "SentenceText": "Madem uzla\u015fmadan ka\u00e7\u0131nd\u0131n\u0131z , grev hakk\u0131m\u0131z\u0131 engellemeyin .", "Tokens": [{"Token": "Madem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fmadan", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ka\u00e7\u0131nd\u0131n\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engellemeyin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "45", "SentenceText": "Hukuk devleti ve anayasal g\u00fcvence alt\u0131nda olan grev hakk\u0131m\u0131z\u0131 siyasi bir karar alarak ve sosyal hukuk devletine yak\u0131\u015fmayacak \u015fekilde i\u015fverenler yan\u0131nda taraf olup , \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ma\u011fdur edecek hakkaniyetsiz i\u015flemlere giri\u015fmeyin .", "Tokens": [{"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devleti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devletine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131\u015fmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fverenler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fdur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakkaniyetsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fmeyin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "46", "SentenceText": "Anayasam\u0131z , alt\u0131na imza att\u0131\u011f\u0131m\u0131z uluslararas\u0131 s\u00f6zle\u015fme h\u00fck\u00fcmleri yasa h\u00fck\u00fcmleri a\u00e7\u0131kt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Anayasam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "att\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "47", "SentenceText": "Bu mevzuatta belirtilen h\u00fck\u00fcmler g\u00f6z ard\u0131 edilerek , hukuka ayk\u0131r\u0131 bir \u015fekilde yasal grev hakk\u0131m\u0131z\u0131n herhangi bir \u015fekilde engellenmeye veya ertelenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 halinde , e\u011fer T\u00fcrkiye Cumhuriyeti bir hukuk devleti ise bu m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir , yarg\u0131 ba\u011f\u0131ms\u0131z yarg\u0131 ise bu m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevzuatta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayk\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engellenmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelenmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devleti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fildir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fildir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "48", "SentenceText": "\u015eimdiden uyar\u0131yoruz , biz hukuk \u00e7er\u00e7evesinde hareket ediyoruz siz hukukun d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmay\u0131n .", "Tokens": [{"Token": "\u015eimdiden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukukun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "49", "SentenceText": "Hava-\u0130\u015f sendikas\u0131 15 May\u0131s g\u00fcn\u00fcne kadar \u00e7\u00f6z\u00fcm ve g\u00f6r\u00fc\u015fmelere a\u00e7\u0131kt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "50", "SentenceText": "Ancak uzla\u015fmay\u0131 reddeden \u015firket y\u00f6netimi rezervasyon kay\u0131plar\u0131n\u0131n , ihracat ithalat ile ilgili s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n , turizm firmalar\u0131n\u0131n s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n , \u015firkete daha grev uygulanmadan olu\u015fan zararlar\u0131n tek sorumlusu olacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fmay\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rezervasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131plar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ithalat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "turizm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zararlar\u0131n", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "51", "SentenceText": "THY y\u00f6netimini uyar\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "52", "SentenceText": "Sendikan\u0131n sundu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015fme \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 f\u0131rsat\u0131n\u0131 iyi de\u011ferlendirin , \u015firketi karga\u015fa ve riske atan macera dolu yollardan vazge\u00e7in .", "Tokens": [{"Token": "Sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karga\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riske", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "macera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yollardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "53", "SentenceText": "Gelin masada sorunlar\u0131 b\u00fct\u00fcnsel olarak , kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 iyi niyete dayal\u0131 bir anlay\u0131\u015fla ele alal\u0131m ve her iki taraf\u0131 da memnun edecek bir bi\u00e7imde \u00e7\u00f6zelim .", "Tokens": [{"Token": "Gelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcnsel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlay\u0131\u015fla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alal\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memnun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bi\u00e7imde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6zelim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "54", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}