{"DocId": 23708, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "PSA , sosylist bakana sert \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "PSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosylist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "PSA\u0092n\u0131n 8 bin i\u015f\u00e7i \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Frans\u0131z h\u00fck\u00fcmeti ile PSA aras\u0131nda tam bir d\u00fcello ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "PSA\u0092n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcello", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Frans\u0131z otomotiv devi Peugeot-Citroen Grubu PSA \u2019 n\u0131n Paris yak\u0131nlar\u0131ndaki Aulnay fabrikas\u0131n\u0131 kapataca\u011f\u0131 ve 8 bin i\u015f\u00e7i \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Frans\u0131z h\u00fck\u00fcmeti ile PSA aras\u0131nda tam bir d\u00fcello ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Peugeot-Citroen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "PSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Paris", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "yak\u0131nlar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aulnay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapataca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcello", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "H\u00fck\u00fcmet , PSA ailesini k\u00e2r etti\u011fi halde , gizli bir sosyal plan uygulamakla su\u00e7lay\u0131nca , ele\u015ftirilere \u00f6fkelenen PSA Denetim Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Thierry Peugeot , \u201c Art\u0131k yeter .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fck\u00fcmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ailesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00e2r", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gizli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamakla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7lay\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftirilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6fkelenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konseyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Thierry", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Peugeot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ele\u015ftiriyi kabul ederiz ama bunun da bir s\u0131n\u0131r\u0131 var \u201d diyerek yaparak rest \u00e7ekti .", "Tokens": [{"Token": "Ele\u015ftiriyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaparak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Thierry Peugeot , Le Figaro gazetesine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , \u201c B\u00fct\u00fcn grup olarak PSA \u2019 n\u0131n hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz ve \u00e7ok yaraland\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Thierry", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Peugeot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Figaro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedef", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaraland\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu adaletsiz bir yakla\u015f\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adaletsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Getirilen ele\u015ftiriler kar\u015f\u0131s\u0131nda \u015foke olduk .", "Tokens": [{"Token": "Getirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftiriler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015foke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Ele\u015ftirilerde , \u2018 yalan \u2019 ve \u2018 sapt\u0131rma \u2019 gibi \u00f6yle a\u011f\u0131r s\u00f6zler var ki , hi\u00e7 ho\u015f de\u011fil .", "Tokens": [{"Token": "Ele\u015ftirilerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sapt\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ho\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ele\u015ftirinin de bir s\u0131n\u0131r vard\u0131r \u201d diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Ele\u015ftirinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Euro krizi etkiledi Frans\u0131z medyas\u0131 , Sosyalist Parti \u2019 nin sol kanad\u0131ndan h\u00fck\u00fcmete giren ve PSA \u2019 ya sava\u015f a\u00e7an Sanayi Bakan\u0131 Arnaud Montebourg \u2019 a , Cervantes \u2019 in yel de\u011firmenleri ile sava\u015fan kahraman\u0131ndan esinlenerek \u2018 sanayinin Don Ki\u015fot \u2019 u \u2019 benzetmesini yapan Peugeot , \u015f\u00f6yle konu\u015ftu : \u201c Plan\u0131n \u015fok etkisi yaratmas\u0131n\u0131 anl\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sosyalist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanad\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arnaud", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Montebourg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cervantes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011firmenleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sava\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kahraman\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esinlenerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Don", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ki\u015fot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzetmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Peugeot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anl\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Ama biz de sorumlu sanayicileriz .", "Tokens": [{"Token": "Ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayicileriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "\u0130nsani de\u011ferlerimiz ve sayg\u0131n ilkelerimiz var .", "Tokens": [{"Token": "\u0130nsani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkelerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Euro krizi Peugeot \u2019 yu \u00f6zellikle etkiledi .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Peugeot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "\u00c7\u00fcnk\u00fc en b\u00fcy\u00fck pazar\u0131m\u0131z Avrupa .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Ba\u015fka se\u00e7ene\u011fimiz yok. \u201d Cumhurba\u015fkan\u0131 Fran\u00e7ois Hollande , sosyal plan\u0131n kabul edilemeyece\u011fini ve yeniden pazarl\u0131k edilmesi gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klarken , Bakan Montebourg da , PSA ailesinin 78 milyon Euro hisse k\u00e2r\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ene\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fran\u00e7ois", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hollande", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilemeyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klarken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Montebourg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ailesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "78", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00e2r\u0131", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Montebourg , k\u00e2r eden firman\u0131n i\u015f\u00e7i \u00e7\u0131karamayaca\u011f\u0131n\u0131 , PSA \u2019 n\u0131n patronu Philippe Varin \u2019 nin uzun s\u00fcredir sosyal plan d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ancak se\u00e7imler sonras\u0131na b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Montebourg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00e2r", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karamayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "patronu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Philippe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Varin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcredir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Renault \u2019 da deprem var FRANSA \u2019 n\u0131n otomotiv grubu Renault \u2019 da da y\u00f6netim krizi devam ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Renault", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deprem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FRANSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Renault", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "\u015eirketteki \u2018 sahte k\u00f6stebek skandal\u0131 \u2019 Renault \u2019 nun CEO \u2019 su Carlos Ghosn \u2019 dan sonraki ikinci ismi Patrick Pelata \u2019 n\u0131n kellesini g\u00f6t\u00fcrd\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketteki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6stebek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandal\u0131", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Renault", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Carlos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ghosn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ismi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Patrick", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Pelata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kellesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6t\u00fcrd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l g\u00f6revinden istifa ederek \u015firkette kalmaya devam eden Pelata d\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , 16 A\u011fustos \u2019 ta Renault \u2019 daki g\u00f6revinden ayr\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pelata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Renault", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131laca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Firmada , ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l Renault \u2019 nun Y\u00f6netim Kurulu \u2019 na kadar uzanan bir k\u00f6stebek skandal\u0131 patlak vermi\u015f , \u00c7inli bir firma yarar\u0131na elektrikli ara\u00e7 pillerinin form\u00fcl\u00fcn\u00fc \u00e7ald\u0131klar\u0131 iddia edilen \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticiler dava a\u00e7arak g\u00f6revlerine geri d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Firmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Renault", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6stebek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandal\u0131", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7inli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pillerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "form\u00fcl\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ald\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7arak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Skandal nedeniyle firma b\u00fcy\u00fck itibar kaybederken , elektrikli otomobil projesi de bir y\u0131l gecikerek firmaya maddi zarar da vermi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Skandal", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "projesi", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "gecikerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Renault ve Nissan \u2019 \u0131n \u2018 fiyat \u00f6ld\u00fcren \u2019 lakapl\u0131 patronu Carlos Ghosn ise , en yak\u0131n yard\u0131mc\u0131s\u0131 Pelata \u2019 n\u0131n ad\u0131n\u0131 vererek skandaldan s\u0131yr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Renault", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nissan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ld\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lakapl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patronu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carlos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ghosn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pelata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vererek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandaldan", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131yr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Arzu \u00c7AKIR MOR\u0130N / H\u00fcrriyet .", "Tokens": [{"Token": "Arzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7AKIR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MOR\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "/", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fcrriyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}