{"DocId": 17023, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Bir \u015fok da borsada ! .", "Tokens": [{"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "UEFA\u0092n\u0131n Be\u015fikta\u015f ve Fenerbah\u00e7e\u0092yi Disiplin Kurulu\u0092na sevketmesi borsada da etkili oldu .", "Tokens": [{"Token": "UEFA\u0092n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fenerbah\u00e7e\u0092yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Disiplin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu\u0092na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sevketmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Karar sonras\u0131nda Fenerbah\u00e7e hisselerinde kay\u0131p y\u00fczde 6.62 \u2019 ye Be\u015fikta\u015f hisselerinde ise y\u00fczde 4 \u2019 e \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6.62", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u00dczerinden yakla\u015f\u0131k 2 y\u0131l ge\u00e7en 3 Temmuz \u015fike dosyas\u0131 konusunda uzun bir s\u00fcredir incelemelerini y\u00fcr\u00fcten UEFA Disiplin M\u00fcfetti\u015flerinin F.Bah\u00e7e ve Be\u015fikta\u015f \u2019 \u0131n UEFA Disiplin Kurulu \u2019 na sevk edilmesine karar verdi\u011fi ve olay\u0131n bug\u00fcn taraflara bildirilece\u011fi iddia edildi .", "Tokens": [{"Token": "\u00dczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fike", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcredir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelemelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UEFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Disiplin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcfetti\u015flerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "F.Bah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UEFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Disiplin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sevk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraflara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "UEFA Disiplin M\u00fcfetti\u015flerinin yakla\u015f\u0131k 1.5 y\u0131l s\u00fcren incelemesinde her iki kul\u00fcple ilgili disipline sevke gerek duymas\u0131 , tak\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 ceza tehlikesiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya b\u0131rakm\u0131\u015f oldu .", "Tokens": [{"Token": "UEFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Disiplin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcfetti\u015flerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelemesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "disipline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sevke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duymas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ceza", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehlikesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e'nin 2 y\u0131l Avrupa'dan men edilmesi talep ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "men", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "TFF Tahkim Kurulu ve ard\u0131ndan 2012 y\u0131l\u0131 ekim ay\u0131nda mahkemenin gerek\u00e7eli karar\u0131n\u0131 isteyen ve o g\u00fcnden bu yana t\u00fcm dosya ile ilgili incelemesini s\u00fcrd\u00fcren UEFA Disiplin M\u00fcfetti\u015flerinin her iki kul\u00fcb\u00fcn baz\u0131 y\u00f6neticilerini de disipline sevk ederek savunma istedi\u011fi \u00f6\u011frenildi .", "Tokens": [{"Token": "TFF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tahkim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7eli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelemesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UEFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Disiplin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcfetti\u015flerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "disipline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sevk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "F.Bah\u00e7e ile ilgili 19 Haziran'a Be\u015fikta\u015f'la ilgili de 21 Haziran'a kadar savunma s\u00fcresi verildi\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "F.Bah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f'la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}