{"DocId": 8513, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e'de se\u00e7imler ertelendi .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e'de Ola\u011fan Se\u00e7imli Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131 tarihleri g\u00fcncellendi .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Se\u00e7imli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcncellendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sar\u0131 lacivertli kul\u00fcpte se\u00e7im , se\u00e7im \u00e7o\u011funluk aranmaks\u0131z\u0131n 12-13 Haziran \u2019 da yap\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "Sar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lacivertli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcpte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7o\u011funluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aranmaks\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12-13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e Kul\u00fcb\u00fc , Ola\u011fan Se\u00e7imli Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n 12-13 Haziran 2021 tarihine ertelendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Se\u00e7imli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12-13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelendi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Kul\u00fcpten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015fu \u015fekilde ; 12.05.2021 Tarih ve 2021/15 say\u0131l\u0131 Y\u00f6netim Kurulu karar\u0131 ile ilki 29-30 May\u0131s 2021 , \u00e7o\u011funluk sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131 takdirde ise ikincisi 05-06 Haziran 2021 tarihlerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi planlanan Kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz Ola\u011fan Se\u00e7imli Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131 \u2019 n\u0131n ; 16 May\u0131s 2021 tarihinde T.C .", "Tokens": [{"Token": "Kul\u00fcpten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12.05.2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021/15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29-30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7o\u011funluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdirde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikincisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "05-06", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Se\u00e7imli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T.C", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan t\u00fcm il valiliklerine g\u00f6nderilen \u201c Kademeli Normalle\u015fme Tedbirleri \u201d konulu genelge kapsam\u0131ndaki yasaklar nedeniyle an\u0131lan tarihlerde ger\u00e7ekle\u015ftirilemeyece\u011fi anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u00e7i\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "il", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "valiliklerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kademeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Normalle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tedbirleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilemeyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Dolay\u0131s\u0131yla T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn 21 ( 4 ) maddesi uyar\u0131nca i\u015fbu toplant\u0131n\u0131n geri b\u0131rak\u0131lmas\u0131na ; bahsi ge\u00e7en genelge ve yine T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn 21 ( 5 ) Maddesi h\u00fckm\u00fcne uygun olarak Kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz Ola\u011fan Se\u00e7imli Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131 \u2019 n\u0131n a\u015fa\u011f\u0131da belirtilen g\u00fcndem maddelerini g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere , 05-06 Haziran 2021 tarihlerinde , saat 10:30 \u2019 da , \u00dclker Stadyumu Fenerbah\u00e7e \u015e\u00fckr\u00fc Saraco\u011flu Spor Kompleksi , Kad\u0131k\u00f6y , \u0130stanbul adresinde yap\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Dolay\u0131s\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rak\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bahsi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckm\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Se\u00e7imli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "05-06", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10:30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stadyumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015e\u00fckr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Saraco\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kompleksi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kad\u0131k\u00f6y", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adresinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u0130lk toplant\u0131da yeterli \u00e7o\u011funluk sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131 takdirde ikinci toplant\u0131n\u0131n \u00e7o\u011funluk aranmaks\u0131z\u0131n 12-13 Haziran 2021 tarihlerinde ayn\u0131 yer ve saatte , yine a\u015fa\u011f\u0131da belirtilen g\u00fcndem ile yap\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u0130lk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeterli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7o\u011funluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdirde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7o\u011funluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aranmaks\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12-13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}