{"DocId": 10326, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Latek'te 'Uslu ' d\u00f6nemi .", "Tokens": [{"Token": "Latek'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Uslu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Latek Holding'de yeni y\u00f6netim kurulu \u00fcyelerinin atanmas\u0131na karar verildi .", "Tokens": [{"Token": "Latek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}