{"DocId": 9666, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "THY , \u0130talya seferlerinden baz\u0131lar\u0131n\u0131 iptal etti .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131'n\u0131n ( THY ) , yar\u0131n yap\u0131lmas\u0131 planlanan Roma , Venedik ve Milano seferleri , \u0130talya hava trafik kontrol\u00f6rlerinin grevi nedeniyle kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak iptal edildi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Roma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Venedik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milano", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trafik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kontrol\u00f6rlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "THY Bas\u0131n M\u00fc\u015faviri Yahya \u00dcst\u00fcn , Twitter hesab\u0131ndan , `` 14 Ocak 2020 tarihinde \u0130talya hava trafik kontrol\u00f6rleri grevi sebebiyle , a\u015fa\u011f\u0131da detaylar\u0131 verilen seferlerimiz kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak iptal edilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fc\u015faviri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yahya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Twitter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesab\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trafik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kontrol\u00f6rleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "detaylar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "TK1865-TK1866 \u0130stanbul-Roma-\u0130stanbul , TK1871-TK1872 , \u0130stanbul-Venedik-\u0130stanbul , TK1895-TK1896 \u0130stanbul-Milano-\u0130stanbul . ''", "Tokens": [{"Token": "TK1865-TK1866", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul-Roma-\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TK1871-TK1872", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul-Venedik-\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TK1895-TK1896", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul-Milano-\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "payla\u015f\u0131m\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "payla\u015f\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}