{"DocId": 28036, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "'Yard\u0131m paketinde erteleme yok ' .", "Tokens": [{"Token": "'Yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "AB Komisyonunun ekonomik ve parasal i\u015flerden sorumlu \u00fcyesi Olli Rehn , Yunanistan'a verilecek yard\u0131mda ertelemenin s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Olli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rehn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelemenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "AB Komisyonunun ekonomik ve parasal i\u015flerden sorumlu \u00fcyesi Olli Rehn , Yunanistan i\u00e7in haz\u0131rlanan 110 milyar avroluk acil yard\u0131m paketinin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc diliminin verilmesinde ertelemenin s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Olli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rehn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "110", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "avroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "acil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diliminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelemenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Rehn , yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , ''paketin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc diliminin serbest b\u0131rak\u0131lmas\u0131yla ilgili fiili karar\u0131n aral\u0131k ay\u0131nda al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 ve ocak ay\u0131nda da serbest b\u0131rak\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 '' s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Rehn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''paketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diliminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rak\u0131lmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rak\u0131laca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Paketin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc diliminin verilmesinin her zaman ocak ay\u0131nda olacak gibi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Rehn , \u00f6demeyle ilgili nihai karar\u0131n , \u015fu anda kredi anla\u015fmas\u0131n\u0131n gereklerini yerine getirip getirmedi\u011fini belirlemek i\u00e7in Atina'da bulunan AB , Uluslararas\u0131 Para Fonu ( IMF ) ve Avrupa Merkez Bankas\u0131 ( AMB ) heyetinin raporuna ba\u011fl\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Paketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diliminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rehn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demeyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nihai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atina'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AMB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyetinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Yunanistan Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada da Avrupa Komisyonu ile \u00f6nceden \u00fczerinde anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve teknik sebepler y\u00fcz\u00fcnden oldu\u011fu i\u00e7in erteleme konusunun kayg\u0131ya yol a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Yunanistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nceden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebepler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcz\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayg\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , ''Yunanistan'\u0131n AB ve IMF ile yapt\u0131\u011f\u0131 110 milyar avroluk kredi anla\u015fmas\u0131n\u0131n 9 milyar avroluk diliminin verilmesi konusunda kesinlikle kayg\u0131 yaratacak bir durum yok .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Yunanistan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "110", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "avroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "avroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "diliminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesinlikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bu konuda uzun s\u00fcre \u00f6nce Avrupa Komisyonu ile uzla\u015fma sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131 ve \u00fclkemiz i\u00e7in bir nakit s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 yaratm\u0131yor '' denildi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fma", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nakit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratm\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Avusturya Maliye Bakan\u0131 Josef Proell , Avro B\u00f6lgesi maliye bakanlar\u0131n\u0131n d\u00fcn Br\u00fcksel'de yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da , Yunanistan i\u00e7in haz\u0131rlanan acil yard\u0131m paketinin aral\u0131k ay\u0131nda verilmesi gereken b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ocak ay\u0131na ertelenmesi konusunda anla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 , ayr\u0131ca bu \u00fclke kredi anla\u015fmas\u0131n\u0131n gereklerini tam olarak yerine getirmedi\u011fi i\u00e7in kendi vermeleri gereken 190 milyon avroluk k\u0131sm\u0131 serbest b\u0131rakmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Josef", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Proell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Br\u00fcksel'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "acil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "verilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ertelenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "190", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sm\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakmayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Yunanistan Maliye Bakan\u0131 Yorgo Papaconstantinu d\u00fcn \u00fclkesinin ekonomide g\u00f6sterdi\u011fi \u00e7abay\u0131 savunmu\u015f , ''Yunanistan'\u0131n bu y\u0131l \u015fimdiye kadar Avro B\u00f6lgesi'ndeki en b\u00fcy\u00fck konsolidasyon \u00e7abas\u0131n\u0131 sergiledi\u011fini , 2011 y\u0131l\u0131 hedeflerine tam olarak uyacaklar\u0131n\u0131 ve gerekli b\u00fct\u00fcn \u00f6nlemleri alacaklar\u0131n\u0131 '' s\u00f6ylemi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Yunanistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yorgo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Papaconstantinu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7abay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Yunanistan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fimdiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konsolidasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7abas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sergiledi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylemi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Avro B\u00f6lgesi ve Uluslararas\u0131 Para Fonu ( IMF ) Yunanistan'\u0131n bor\u00e7 krizinden \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in \u00fc\u00e7 y\u0131l s\u00fcreli 110 milyar avro tutar\u0131nda acil yard\u0131m paketi haz\u0131rlam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "110", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tutar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "acil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}