{"DocId": 4388, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "ASELSAN , geli\u015fim projeleriyle finale y\u00fckseldi .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeleriyle", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ASELSAN , geli\u015fim projeleriyle K\u00fcresel Kurumsal Akademiler Konseyi \u00f6d\u00fcllerinde finale y\u00fckseldi .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeleriyle", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akademiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konseyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcllerinde", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "ASELSAN , \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na y\u00f6nelik hayata ge\u00e7irdi\u011fi \u00f6\u011frenme ve geli\u015fim projeleriyle K\u00fcresel Kurumsal Akademiler Konseyi ( Global Council of Corporate Universities-GlobalCCU ) \u00f6d\u00fcllerinde finale kald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeleriyle", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akademiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konseyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "of", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Corporate", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Universities-GlobalCCU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcllerinde", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , ASELSAN , K\u00fcresel Kurumsal Akademiler Konseyi \u00f6d\u00fcllerinden `` K\u00fclt\u00fcr ve Teknoloji '' kategorisinde finalde yer alacak .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akademiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konseyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcllerinden", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fclt\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kategorisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finalde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u00d6d\u00fcller , 5 May\u0131s'ta d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131ndan kurumsal akademilerin \u00f6\u011frenme ve geli\u015fim liderlerini bir araya getirecek `` 2021 GlobalCCU e-Forum '' da verilecek .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6d\u00fcller", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6rt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "akademilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GlobalCCU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e-Forum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "ASELSAN'\u0131n da finalist oldu\u011fu yar\u0131\u015fmada 8 \u00fclkeden 16 kurulu\u015f uluslararas\u0131 bir j\u00fcri taraf\u0131ndan de\u011ferlendirilecek ve \u00f6d\u00fcl sahipleri belirlenecek .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finalist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "j\u00fcri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahipleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "ASELSAN'\u0131 yar\u0131\u015fmada finale ta\u015f\u0131yan ise \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na y\u00f6nelik hayata ge\u00e7irdi\u011fi \u00f6\u011frenme ve geli\u015fim projeleri oldu .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN'\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yar\u0131\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeleri", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u00d6\u011frenme ve geli\u015fim faaliyetlerinin b\u00fct\u00fcnsel olarak tek bir sistem \u00fczerinden y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi ve \u00e7al\u0131\u015fanlara dijital e\u011fitim imkanlar\u0131n\u0131n sunulmas\u0131 gibi ama\u00e7larla 2019 y\u0131l\u0131nda tan\u0131t\u0131m\u0131 yap\u0131lan ASELSAN \u00f6\u011frenme ve y\u00f6netim sistemi `` a B\u0130L-GE Platformu '' ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar j\u00fcri taraf\u0131ndan de\u011ferlendirildi .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6\u011frenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcnsel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dijital", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama\u00e7larla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131t\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130L-GE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "j\u00fcri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n geli\u015fimini s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir k\u0131lmak i\u00e7in 2020 y\u0131l\u0131nda `` a B\u0130L-GE Platformu '' nu internet ve mobil uygulama \u00fczerinden de \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na sunan ASELSAN , yeni tip koronavir\u00fcs ( Kovid-19 ) salg\u0131n\u0131 d\u00f6nemine \u00f6zel tasarlanan e\u011fitimlerle 9 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n geli\u015fim yolcu\u011funda yanlar\u0131nda yer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fimini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131lmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130L-GE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koronavir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kovid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitimlerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolcu\u011funda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ge\u00e7en y\u0131l\u0131n \u00f6ne \u00e7\u0131kan \u00f6\u011frenme ve geli\u015fim projelerinden `` Bilgi Payla\u015f\u0131m Program\u0131 '' arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kurumsal bilginin payla\u015f\u0131m\u0131 ve birbirinden \u00f6\u011frenme k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn te\u015fvik edilmesi ama\u00e7lan\u0131rken , ASELSAN'l\u0131lar geli\u015ftirdikleri e\u011fitimlerle di\u011fer \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131n\u0131n ki\u015fisel ve profesyonel geli\u015fimine katk\u0131 sa\u011flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerinden", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Payla\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Program\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilginin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birbirinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fvik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama\u00e7lan\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASELSAN'l\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "geli\u015ftirdikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitimlerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fisel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "profesyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}