{"DocId": 7530, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Anadolu Isuzu da \u00fcretime ara verme karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Anadolu Isuzu , 30 Mart tarihinden itibaren 9 g\u00fcn s\u00fcreyle \u00fcretime ara verme karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Anadolu Isuzu , Kovid-19'un etkilerini azaltmaya y\u00f6nelik al\u0131nan \u00f6nlemler \u00e7er\u00e7evesinde , tedarik ve teslimat s\u00fcre\u00e7lerindeki aksamalar de\u011ferlendirilerek , \u00fcretim faaliyetlerine 30 Mart tarihinden ba\u015flamak \u00fczere 9 g\u00fcn s\u00fcreyle ara verilmesinin kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.Anadolu Isuzu'nun Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'nda ( KAP ) yer alan a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u015funlar kaydedildi : '' T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Kovid-19 etkilerini azaltmaya y\u00f6nelik al\u0131nan \u00f6nlemler \u00e7er\u00e7evesinde , tedarik ve teslimat s\u00fcre\u00e7lerindeki aksamalar de\u011ferlendirilerek ; \u015firketimizin \u00fcretim faaliyetlerine 30 Mart tarihinden ba\u015flamak \u00fczere 9 g\u00fcn s\u00fcreyle ara verilmesi kararla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kovid-19'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemler", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teslimat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7lerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesinin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu.Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Isuzu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kovid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemler", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teslimat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7lerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u00dcretim d\u0131\u015f\u0131nda kalan operasyonlar \u015firketimizin i\u015f s\u00fcreklili\u011fi plan\u0131 ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik tedbirler \u00e7er\u00e7evesinde devam edecektir .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreklili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirler", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "1 Nisan - 30 Haziran tarihleri aras\u0131nda k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in Aile \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131 , \u00c7al\u0131\u015fma ve \u0130\u015f Kurumu Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne ba\u015fvuruda bulunulmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hizmetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvuruda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunulmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Konuyla ilgili geli\u015fmeler yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131zla ayr\u0131ca payla\u015f\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}