{"DocId": 1241, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Kervansaray Yat\u0131r\u0131m'dan a\u00e7\u0131klama .", "Tokens": [{"Token": "Kervansaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Kervansaray Yat\u0131r\u0131m'\u0131n orta\u011f\u0131 Zeynep T\u00fcmer'in taraf oldu\u011fu ve temyiz etti\u011fi dava Dan\u0131\u015ftayca onand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Kervansaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zeynep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "T\u00fcmer'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "taraf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dan\u0131\u015ftayca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Kervansaray Yat\u0131r\u0131m Holding taraf\u0131ndan KAP'a , \u015firketi orta\u011f\u0131 Zeynep T\u00fcmer'in taraf\u0131 oldu\u011fu Ankara 9.\u0130dare Mahkemesi nezdinde a\u00e7\u0131l\u0131p , reddine karar verilen Sermaye Piyasas\u0131 Kurulu'nun 27.01.2014 tarih ve 2/46 say\u0131l\u0131 karar\u0131n\u0131n iptaline y\u00f6nelik dava ile ilgili a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Kervansaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zeynep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcmer'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9.\u0130dare", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nezdinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131l\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27.01.2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2/46", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptaline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada 10/08/2015 tarihinde Dan\u0131\u015ftay 13 .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10/08/2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dan\u0131\u015ftay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Dairesi'nde temyiz edilen davada , Dan\u0131\u015ftay taraf\u0131ndan Ankara 9.\u0130dare Mahkemesinin karar\u0131n\u0131n onanmas\u0131na karar verildi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Dairesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davada", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dan\u0131\u015ftay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9.\u0130dare", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onanmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}