{"DocId": 7226, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Galatasaray'dan se\u00e7im a\u00e7\u0131klamas\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc , 'Denetim Kurulu'nun aklanmamas\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc se\u00e7ime gitme zorunlulu\u011fu olu\u015fmas\u0131 ' ile ilgili iddialar\u0131 yalanlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aklanmamas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6t\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunlulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalanlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Galatasaray ( GSRAY ) , Denetim Kurulu \u00fcyelerinin aklanmam\u0131\u015f olmalar\u0131n\u0131n , denetim kurulu \u00fcyeliklerinin devam\u0131na engel te\u015fkil etmedi\u011fini ve bu durumun se\u00e7im karar\u0131 gerektirmedi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GSRAY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aklanmam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeliklerinin", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fkil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerektirmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015fu \u015fekilde : `` Galatasaray Spor Kul\u00fcb\u00fc Derne\u011fi \u2019 nin 23.03.2019 tarihli Ola\u011fan Genel Kurul toplant\u0131s\u0131nda g\u00fcndemin 9.maddesinde g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclerek Denetim Kurulu \u2019 nun ibra edilmemesi y\u00f6n\u00fcnde al\u0131nan karar\u0131n iptali i\u00e7in a\u00e7\u0131lan davada \u0130stanbul 26 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc'nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23.03.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9.maddesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davada", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Asliye Hukuk Mahkemesince verilmi\u015f olan tedbir karar\u0131 \u0130stanbul B\u00f6lge Adliye Mahkemesinin 4 .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Hukuk Dairesi taraf\u0131ndan kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 08.01.2020 tarihinde \u00f6\u011frenilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dairesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "08.01.2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bununla beraber dava esastan devam etmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Bununla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esastan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "S\u00f6z konusu tedbirin kald\u0131r\u0131lmas\u0131 karar\u0131 uyar\u0131nca baz\u0131 bas\u0131n yay\u0131n organlar\u0131nda Derne\u011fimizin se\u00e7ime gitme zorunlulu\u011fu bulundu\u011fu \u015feklinde haberler yap\u0131lmaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirin", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunlulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Denetim Kurulu \u00fcyelerinin aklanmam\u0131\u015f olmalar\u0131 denetim kurulu \u00fcyeliklerinin devam\u0131na engel te\u015fkil etmemektedir .", "Tokens": [{"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aklanmam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeliklerinin", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fkil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmemektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "T\u00fcz\u00fckte aklanmama halinde Denetim Kurulu \u2019 nun g\u00f6revinin sona erece\u011fine ili\u015fkin bir h\u00fck\u00fcm bulunmamakta , Kurul \u2019 un g\u00f6rev s\u00fcreleri de sona ermedi\u011finden g\u00f6revlerine devam etmektedirler .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcz\u00fckte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aklanmama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmamakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ermedi\u011finden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmektedirler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Kald\u0131 ki Denetim Kurulu \u2019 nun aklanmamas\u0131 neticesi t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcze g\u00f6re se\u00e7im karar\u0131 al\u0131nmas\u0131n\u0131 gerektirmemektedir .", "Tokens": [{"Token": "Kald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aklanmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neticesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerektirmemektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Ayr\u0131ca \u0130stanbul 14 .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Asliye Hukuk Mahkemesinin E. 2019/122 say\u0131l\u0131 dosyada 11.07.2019 tarihinde verilen Ara Karar \u2019 \u0131n 2. maddesinin c bendinde , \u0130stanbul 4 .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019/122", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11.07.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bendinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Asliye Hukuk Mahkemesinin D.\u0130\u015f 2019/17 say\u0131l\u0131 dosyas\u0131nda verilen 12.04.2019 tarihli karar\u0131n\u0131n 4. maddesinde ve \u0130stanbul 26 .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D.\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019/17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12.04.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Asliye Hukuk Mahkemesinin E. 2019/469 say\u0131l\u0131 dosyas\u0131nda birle\u015fen davac\u0131 Okan B\u00f6ke hakk\u0131ndaki 25.06.2019 tarihli karar\u0131n 4. maddesinde de a\u00e7\u0131k\u00e7a h\u00fck\u00fcm alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 gibi : \u201c 6100 say\u0131l\u0131 yasan\u0131n 389 .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019/469", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davac\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Okan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6ke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "hakk\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25.06.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "389", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Maddesi uyar\u0131nca ; aklanmama halinde Galatasaray Spor Kul\u00fcb\u00fc T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn 87.22. maddesine g\u00f6re 30 g\u00fcn i\u00e7inde se\u00e7im karar\u0131 al\u0131nmas\u0131na ili\u015fkin h\u00fckm\u00fcn icras\u0131n\u0131n tedbiren durdurulmas\u0131na \u201c karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aklanmama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "87.22.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckm\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "icras\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbiren", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurulmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Bilindi\u011fi \u00fczere , HMK \u2019 n\u0131n 390. ve devam eden maddeleri gere\u011fince , yukar\u0131da bahsi ge\u00e7en tedbir kararlar\u0131 hakk\u0131nda aksi y\u00f6nde bir h\u00fck\u00fcm verilmedi\u011fi i\u00e7in bu kararlar y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte ve ge\u00e7erlidir .", "Tokens": [{"Token": "Bilindi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HMK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "390.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yukar\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bahsi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7erlidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Bu kararlar ile T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn se\u00e7ime gidilmesine ili\u015fkin h\u00fckm\u00fcn\u00fcn y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc durduran ve halen ge\u00e7erli olan bu kararlar , yaln\u0131zca Y\u00f6netim Kurulu y\u00f6n\u00fcnden de\u011fil Denetim Kurulu y\u00f6n\u00fcnden de ba\u011flay\u0131c\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckm\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durduran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaln\u0131zca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flay\u0131c\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Denetim Kurulu g\u00f6revine devam etmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}