{"DocId": 27115, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Devler Tufanbeyli projesinin pe\u015finde .", "Tokens": [{"Token": "Devler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tufanbeyli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "projesinin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pe\u015finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrkiye K\u00f6m\u00fcr \u0130\u015fletmeleri taraf\u0131ndan ihalesi yap\u0131lacak 600 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "K\u00f6m\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015fletmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihalesi", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "600", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "MW'l\u0131k Tufanbeyli termik santral projesiyle Enerjisa , Akfen , Ciner , Torunlar ilgileniyor Star Gazetesinin haberine g\u00f6re , TK\u0130 , s\u00f6z konusu termik santral i\u00e7in 29 May\u0131s ? da kapal\u0131 zarf usul\u00fc ihale yapacak .", "Tokens": [{"Token": "MW'l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tufanbeyli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "termik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "santral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "projesiyle", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerjisa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akfen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ciner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Torunlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ilgileniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Star", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TK\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "termik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "santral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kapal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "usul\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihale", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u0130haleye kat\u0131lan \u015firketlerin 3 milyon lira teminat yat\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fi belirtilen \u015fartnameye g\u00f6re yat\u0131r\u0131m s\u00fcresi de 6 y\u0131l olacak .", "Tokens": [{"Token": "\u0130haleye", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "teminat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131rmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fartnameye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}