{"DocId": 5467, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Y\u00fcnsa'dan 10 Eyl\u00fcl itibariyle lokavt karar\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcnsa'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lokavt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Y\u00fcnsa'dan KAP'a g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , TEKS\u0130F'in grev karar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k TTS\u0130S'in lokavt karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 ve karar\u0131n 10 Eyl\u00fcl'de uygulanaca\u011f\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcnsa'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEKS\u0130F'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TTS\u0130S'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "lokavt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "uygulanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Y\u00fcnsa'n\u0131n t\u00fcm i\u015f yerlerinde 10 Eyl\u00fcl'den itibaren uygulamaya konmak \u00fczere lokavt karar\u0131 al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcnsa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lokavt", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Y\u00fcnsa'dan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , T\u00fcrkiye Tekstil , \u00d6rme , Giyim ve Deri Sanayii \u0130\u015f\u00e7ileri Sendikas\u0131'n\u0131n ( TEKS\u0130F ) grev karar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k olarak T\u00fcrkiye Tekstil Sanayi \u0130\u015fverenleri Sendikas\u0131'nca ( TTS\u0130S ) lokavt karar\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcnsa'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6rme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Giyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Deri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEKS\u0130F", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015fverenleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131'nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TTS\u0130S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lokavt", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Y\u00fcnsa'n\u0131n KAP'a g\u00f6nderdi\u011fi a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle : `` 3 A\u011fustos 2019 tarihli a\u00e7\u0131klamam\u0131zda , \u00fcyesi bulundu\u011fumuz T\u00fcrkiye Tekstil Sanayii \u0130\u015fverenleri Sendikas\u0131 ( TTS\u0130S ) ile T\u00fcrkiye Tekstil , \u00d6rme , Giyim ve Deri Sanayii \u0130\u015f\u00e7ileri Sendikas\u0131 ( TEKS\u0130F ) aras\u0131nda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen XXV .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcnsa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamam\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fverenleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TTS\u0130S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6rme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Giyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEKS\u0130F", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "XXV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "D\u00f6nem Grup Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi m\u00fczakereleri sonucu anla\u015fma sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 , m\u00fczakerelerin devam etti\u011fini , ve 10 Eyl\u00fcl 2019 tarihine kadar anla\u015fma sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131 takdirde , TEKS\u0130F taraf\u0131ndan grev karar\u0131n\u0131n uygulamaya konulaca\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015ftik .", "Tokens": [{"Token": "D\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczakereleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczakerelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdirde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEKS\u0130F", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirmi\u015ftik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu geli\u015fmeler \u00fczerine 28/08/2019 tarihinde toplanan TTS\u0130S Y\u00f6netim Kurulu 25 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28/08/2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TTS\u0130S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "D\u00f6nem Toplu i\u015f S\u00f6zle\u015fmesi kapsam\u0131ndaki t\u00fcm i\u015fyerleri/i\u015fletmeler i\u00e7in lokavt karar\u0131 al\u0131nmas\u0131na ve lokavt\u0131n 10 Eyl\u00fcl 2019 tarihi itibariyle uygulanmas\u0131na karar vermi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "D\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerleri/i\u015fletmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lokavt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lokavt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}