{"DocId": 251, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u015ei\u015fecam \u00f6d\u00fcl ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015ei\u015fecam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u015ei\u015fecam Cam Ambalaj Worldstar 2017 \u00d6d\u00fcl\u00fc \u2019 n\u00fcn sahibi oldu .", "Tokens": [{"Token": "\u015ei\u015fecam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Worldstar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u015ei\u015fecam Cam Ambalaj , D\u00fcnya Ambalaj \u00d6rg\u00fct\u00fc ( WPO/World Packaging Organization ) taraf\u0131ndan organize edilen Worldstar 2017 yar\u0131\u015fmas\u0131nda \u2018 \u0130\u00e7ecek \u2019 kategorisinde Kestane Do\u011fal Kaynak Suyu \u015ei\u015fesi ile \u00f6d\u00fcl\u00fcn sahibi oldu .", "Tokens": [{"Token": "\u015ei\u015fecam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6rg\u00fct\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "WPO/World", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Packaging", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Organization", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Worldstar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131\u015fmas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u00e7ecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kategorisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kestane", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kaynak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015ei\u015fesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fcn", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015ei\u015fecam Cam Ambalaj Tasar\u0131m \u015eefi Eda Y\u0131lmaz taraf\u0131ndan tasarlanan Kestane Do\u011fal Kaynak Suyu \u015ei\u015fesi , tasar\u0131m\u0131yla daha \u00f6nce Ambalaj\u0131n Ay Y\u0131ld\u0131zlar\u0131 Yar\u0131\u015fmas\u0131 \u2019 nda yetkinlik ve g\u00fcm\u00fc\u015f \u00f6d\u00fcllerine , Design Turkey Yar\u0131\u015fmas\u0131 \u2019 nda ise \u00fcst\u00fcn tasar\u0131m \u00f6d\u00fcl\u00fcne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.35 \u00fclkeden 291 ba\u015fvurunun yer ald\u0131\u011f\u0131 yar\u0131\u015fman\u0131n j\u00fcrisi 17 Kas\u0131m 2016 tarihinde Viyana \u2019 da ger\u00e7ekle\u015ftirildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015ei\u015fecam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u015eefi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Eda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kestane", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "Do\u011fal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "Kaynak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "Suyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u015ei\u015fesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ambalaj\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131zlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yar\u0131\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkinlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcm\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcllerine", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Design", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yar\u0131\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fcne", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lay\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.35", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "291", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "j\u00fcrisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Viyana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Almanya ve Japonya \u2019 n\u0131n 20 \u2019 \u015fer , \u00c7in \u2019 in 16 , ABD \u2019 nin 15 , \u0130ngiltere ve \u0130spanya \u2019 n\u0131n 12 \u2019 \u015fer \u00f6d\u00fcl ald\u0131\u011f\u0131 yar\u0131\u015fmada T\u00fcrkiye , Avusturya ile birlikte 11 \u2019 er \u00f6d\u00fcl ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "er", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "T\u00fcrkiye ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6d\u00fcllerle yar\u0131\u015fman\u0131n \u00fclke s\u0131ralamas\u0131nda yedinci oldu.Yar\u0131\u015fman\u0131n \u00f6d\u00fcl t\u00f6reni , 4 May\u0131s 2017 tarihinde Interpack Fuar\u0131 s\u0131ras\u0131nda Almanya \u2019 n\u0131n D\u00fcsseldorf kentinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcllerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yedinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu.Yar\u0131\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00f6reni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Interpack", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcsseldorf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kentinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}