{"DocId": 29242, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Erdemir Y\u00f6netim Kurulunda de\u011fi\u015fiklik .", "Tokens": [{"Token": "Erdemir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklik", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ERDEM\u0130R Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeli\u011fine , \u00d6zelle\u015ftirme \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Ba\u015fkan Vekili Ahmet Aksu getirildi .", "Tokens": [{"Token": "ERDEM\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zelle\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u0130daresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aksu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ere\u011fli Demir ve \u00c7elik Fabrikalar\u0131 ( ERDEM\u0130R ) Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeli\u011finden ayr\u0131lan Arzu Hatice Atik'in yerine , \u00d6zelle\u015ftirme \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Ba\u015fkan Vekili Ahmet Aksu getirildi .", "Tokens": [{"Token": "Ere\u011fli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERDEM\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011finden", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Hatice", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Atik'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zelle\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u0130daresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aksu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "ERDEM\u0130R'in , Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformuna ( KAP ) g\u00f6nderdi\u011fi a\u00e7\u0131klamada , \u015firketin A Grubu hisseleri \u00fczerinde intifa hakk\u0131 sahibi olan \u00d6zelle\u015ftirme \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n temsilcisi olarak Y\u00f6netim Kurulunda g\u00f6rev yapan Arzu Hatice Atik'in bu g\u00f6revinden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve yerine \u00d6zelle\u015ftirme \u0130daresi Ba\u015fkan Vekili Ahmet Aksu'nun aday g\u00f6sterildi\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "ERDEM\u0130R'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "intifa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zelle\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130daresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hatice", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atik'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zelle\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130daresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aksu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eirket Y\u00f6netim Kurulu'nun Atik'in istifas\u0131n\u0131 kabul etti\u011fi , bu g\u00f6reve , yap\u0131lacak ilk Genel Kurul toplant\u0131s\u0131na kadar g\u00f6rev yapmak ve ayn\u0131 Genel Kurul toplant\u0131s\u0131nda ortaklar\u0131n tasvibine sunulmak \u00fczere Ahmet Aksu'nun se\u00e7ilmesine karar verildi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atik'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "istifas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6reve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasvibine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aksu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "se\u00e7ilmesine", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}