{"DocId": 24065, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "ALCTL'den 30 milyon Euro'luk imza ! .", "Tokens": [{"Token": "ALCTL'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro'luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Alkatel , T\u00fcrk Telekom A.\u015e ile kadv hari\u00e7 30 milyon Euro tutar\u0131nda s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131 ...", "Tokens": [{"Token": "Alkatel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hari\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tutar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u015eirketten KAP'a g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle : 2 Mart 2012 tarihinde duyurdu\u011fumuz \u00fczere ; \u015eirketimiz , T\u00fcrk Telekom A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "taraf\u0131ndan Fiberkent FTTX al\u0131m\u0131 hususunda s\u00f6zle\u015fme imzalamaya davet edilmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiberkent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FTTX", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "al\u0131m\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hususunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Konu projeye ait 30 milyon Euro ( KDV Hari\u00e7 ) bedelindeki s\u00f6zle\u015fme 12 Mart 2012 tarihinde imzalanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmi\u015f olup , T\u00fcrk Telekom A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeye", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KDV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hari\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedelindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "imzalanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "taraf\u0131ndan bug\u00fcn \u015firketimize bildirilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}