{"DocId": 15812, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Deri sekt\u00f6r\u00fcnde 'fuar ' krizi .", "Tokens": [{"Token": "Deri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrkiye Deri Konfeksiyoncular\u0131 Derne\u011fi Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Ali Din\u00e7 a\u00e7\u0131klad\u0131 krize yol a\u00e7an ne ? .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konfeksiyoncular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Din\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye Deri Konfeksiyoncular\u0131 Derne\u011fi Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Ali Din\u00e7 , \u201c TOBB , sekt\u00f6re mal olmu\u015f fuarlar\u0131n alternatiflerine izin verirken STK \u2019 lardan g\u00f6r\u00fc\u015f almal\u0131 \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konfeksiyoncular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Din\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TOBB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuarlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alternatiflerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "STK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "T\u00dcYAP T\u00fcm Fuarc\u0131l\u0131k Yap\u0131m A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcYAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuarc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yap\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "taraf\u0131ndan T\u00fcrkiye Deri Vakf\u0131 ( T\u00dcRDEV ) ve T\u00fcrkiye Deri Konfeksiyoncular\u0131 Derne\u011fi \u2019 nin ( TDKD ) i\u015fbirli\u011finde 7 y\u0131ld\u0131r \u0130stanbul Deri Fuar\u0131 ( \u0130DF ) d\u00fczenleniyorken , Art\u0131 Fuarc\u0131l\u0131k ve CNR Holding kurulu\u015fu olan Pozitif Fuarc\u0131l\u0131k i\u015fbirli\u011fi ile sekt\u00f6rde \u2018 FURIST \u2019 adl\u0131 yeni bir fuar organizasyonu olu\u015fturulmas\u0131 tepkiye neden oldu .", "Tokens": [{"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Vakf\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcRDEV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Deri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konfeksiyoncular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TDKD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130DF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleniyorken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Art\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuarc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CNR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pozitif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuarc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FURIST", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Deri ve K\u00fcrk konfeksiyonu fuar\u0131 FURIST \u2019 in , 17-19 Nisan 2014 tarihleri aras\u0131nda CNREXPO \u2019 da , Ayakkab\u0131 Moda Fuar\u0131 AYMOD ile e\u015fzamanl\u0131 d\u00fczenlenmesi planlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Deri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konfeksiyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FURIST", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CNREXPO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayakkab\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Moda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AYMOD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fzamanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "T\u00fcrkiye Deri Konfeksiyoncular\u0131 Derne\u011fi Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Ali Din\u00e7 , t\u00fcm d\u00fcnya taraf\u0131ndan bilinen ve i\u015ftirak edilen , uluslararas\u0131 fuar takvimine ge\u00e7mi\u015f \u0130DF \u2019 in sekt\u00f6r i\u00e7in yeterli oldu\u011funu ve \u00e7ok \u00f6nemli bir i\u015flevi yerine getirdi\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konfeksiyoncular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Din\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilinen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ftirak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takvimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130DF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeterli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flevi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Din\u00e7 , \u201c D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck fuar organizasyon \u015firketi UBM , \u0130DF \u2019 e ortak olmak i\u00e7in fuar y\u00f6netimiyle prensipte anla\u015fmaya vard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Din\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UBM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130DF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prensipte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Bu \u0130DF \u2019 in g\u00fcc\u00fcn\u00fc ortaya koyuyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130DF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koyuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "CNR bunu duymu\u015f ve sat\u0131\u015f\u0131 engellemek i\u00e7in atak yap\u0131yor \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "CNR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duymu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engellemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "CNR \u2019 \u0131n , T\u00dcYAP \u2019 \u0131n bu fuarda i\u015fbirli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 Art\u0131 Fuarc\u0131l\u0131k \u2019 \u0131 kendi taraf\u0131na \u00e7ekti\u011fini belirten Mehmet Ali Din\u00e7 , sekt\u00f6rden firma almaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "CNR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcYAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Art\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuarc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Din\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Din\u00e7 , \u201c CNR Y\u00f6netimi daha \u00f6nce bizden defalarca g\u00f6r\u00fc\u015fme talep etti , biz de \u2018 Oturmu\u015f bir d\u00fczenimiz var \u2019 yan\u0131t\u0131n\u0131 verdik \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Din\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CNR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "defalarca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Oturmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131t\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz i\u00e7in uluslararas\u0131 alanda ikinci bir fuar olu\u015fturulmas\u0131na imkan yok 2013 y\u0131l\u0131nda 7 \u2019 incisi d\u00fczenlenen , 351 firman\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u0130DF \u2019 in toplam 11 bin 480 profesyonel taraf\u0131ndan ziyaret edildi\u011fini hat\u0131rlatan Din\u00e7 , \u015funlar\u0131 kaydetti : \u201c \u0130DF t\u00fcm sekt\u00f6r mensuplar\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan kabul g\u00f6rmesine ra\u011fmen , son g\u00fcnlerde \u00fclkemizde ikinci bir sekt\u00f6r fuar\u0131n\u0131n olu\u015fturulmas\u0131 i\u00e7in ara\u015ft\u0131rma faaliyetlerinin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 duyumu al\u0131nmaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "351", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130DF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "480", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "profesyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ziyaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Din\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130DF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mensuplar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u015ft\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz i\u00e7in uluslararas\u0131 alanda ikinci bir fuar\u0131n olu\u015fturulmas\u0131na imkan bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 takdir edersiniz .", "Tokens": [{"Token": "Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edersiniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "TOBB , sekt\u00f6re mal olmu\u015f fuarlar\u0131n alternatiflerine izin verirken STK \u2019 lardan g\u00f6r\u00fc\u015f almal\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "TOBB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuarlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alternatiflerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "STK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz i\u00e7in ikinci bir fuar olu\u015fturulurken sekt\u00f6r temsilcileri ile kapsaml\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar yap\u0131lmas\u0131 ve bu ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re karar verilmesi gerekir .", "Tokens": [{"Token": "Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulurken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsaml\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u015ft\u0131rmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u015ft\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Derne\u011fimizin ve di\u011fer sekt\u00f6r kurulu\u015flar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda yap\u0131lacak bu t\u00fcr \u00e7al\u0131\u015fmalar , sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcze yarar de\u011fil zarar getirecektir .", "Tokens": [{"Token": "Derne\u011fimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Kendi rekabetlerine sekt\u00f6r\u00fc kurban etmesinler. \u201d Sekt\u00f6rdeki t\u00fcm sivil toplum kurulu\u015flar\u0131 fuar\u0131n b\u00f6l\u00fcnmesine kar\u015f\u0131 Sekt\u00f6rdeki t\u00fcm sivil toplum kurulu\u015flar\u0131n\u0131n fuar\u0131n b\u00f6l\u00fcnmesine kar\u015f\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyen Din\u00e7 , \u201c B\u00f6yle bir fuar\u0131n sekt\u00f6r a\u00e7\u0131s\u0131ndan facia olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz ve kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yoruz \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurban", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesinler.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sekt\u00f6rdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sivil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcnmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sekt\u00f6rdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sivil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcnmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Din\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "facia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Din\u00e7 , y\u0131llardan beri yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar ve emekleri sonucunda olu\u015fan \u0130DF \u2019 i planlad\u0131klar\u0131 \u015fekilde Ocak ay\u0131 i\u00e7erisinde d\u00fczenlemeye devam edeceklerini s\u00f6zlerine ekledi .", "Tokens": [{"Token": "Din\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emekleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130DF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlad\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edeceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "\u0130DF \u2019 te Art\u0131 Fuarc\u0131l\u0131k ile olan t\u00fcm i\u015fbirli\u011fi sonland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r T\u00dcYAP T\u00fcm Fuarc\u0131l\u0131k \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Serdar Yal\u00e7\u0131n da \u0130DF 2013 fuar\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131 ile tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 , 2014 fuar\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n da deneyimli bir kadro ile 8 y\u0131ll\u0131k s\u00fcrede yurt i\u00e7inde ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda kazan\u0131lan bilgi birikiminden yararlanarak sekt\u00f6r\u00fcn genel beklentilerine ba\u011fl\u0131 olarak s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti .", "Tokens": [{"Token": "\u0130DF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Art\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuarc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcYAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuarc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yal\u00e7\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130DF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birikiminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yararlanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerine", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Yal\u00e7\u0131n , \u201c Bu fuarda Art\u0131 Fuarc\u0131l\u0131k ile olan t\u00fcm i\u015fbirli\u011fi sonland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Yal\u00e7\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Art\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuarc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "T\u00dcYAP Avrasya B\u00f6lgesinde ve k\u00fcresel platformda \u0130DF fuar pazarlama ve tan\u0131t\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecektir \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcYAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrasya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130DF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131t\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}