{"DocId": 3840, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Axel , Do\u011fan'dan \u00e7\u0131k\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Axel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fan'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Axel Springer CEO'su Mathias Doepfner , T\u00fcrkiye'ye yeni yat\u0131r\u0131m yapmayacaklar\u0131n\u0131 ve Do\u011fan Yay\u0131n Holding'de kalan paylar\u0131n\u0131 2022'ye kadar kademeli olarak satacaklar\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Axel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Springer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mathias", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Doepfner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmayacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paylar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2022'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kademeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "satacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Axel Springer CEO'su Mathias Doepfner , T\u00fcrkiye'deki geli\u015fmelerin `` olduk\u00e7a endi\u015fe verici '' oldu\u011funu ve bas\u0131n \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn `` \u00e7i\u011fnendi\u011fini '' s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Axel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Springer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mathias", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Doepfner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7i\u011fnendi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Doepfner , T\u00fcrkiye'ye yeni yat\u0131r\u0131m yapmayacaklar\u0131n\u0131 ve Do\u011fan Yay\u0131n Holding'de kalan paylar\u0131n\u0131 2022'ye kadar kademeli olarak satacaklar\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Doepfner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmayacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paylar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2022'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kademeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "satacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Doepfner , ABD Ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imlerinde Cumhuriyet\u00e7i aday Donald Trump'\u0131n se\u00e7ilmesinin g\u00fcvensizlik yarataca\u011f\u0131n\u0131 ve ABD se\u00e7imlerinden `` istikrar '' \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 umdu\u011funu kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Doepfner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyet\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Donald", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trump'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvensizlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarataca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umdu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Axel Springer CFO'su Julian Deutz , \u0130ngiltere ekonomisinin Brexit'in ard\u0131ndan `` \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 bi\u00e7imde sa\u011flam '' kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Axel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Springer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CFO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Julian", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deutz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brexit'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bi\u00e7imde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Deutz , \u0130ngiltere'deki i\u015flerinin finansal sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n sterlindeki zay\u0131flamadan etkilendi\u011fini s\u00f6zlerine ekledi .", "Tokens": [{"Token": "Deutz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "i\u015flerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Mali_Tablo", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Mali_Tablo", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sterlindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zay\u0131flamadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilendi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Axel Springer sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n y\u00fczde 15'ine yak\u0131n\u0131n\u0131 \u0130ngilizce konu\u015fulan \u00fclkelerden , bu sat\u0131\u015flar\u0131n b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131ysa \u0130ngiltere'den elde ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Axel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Springer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "15'ine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "yak\u0131n\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngilizce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131n", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sm\u0131n\u0131ysa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}