{"DocId": 11461, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Facebook T\u00fcrkiye'ye bilgi vermedi .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Facebook T\u00fcrk h\u00fck\u00fcmeti ile hi\u00e7bir kullan\u0131c\u0131n\u0131n bilgisini payla\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Facebook Gezi Park\u0131 protestolar\u0131 s\u0131ras\u0131nda T\u00fcrkiye \u2019 deki kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n bilgilerini verdi\u011fine y\u00f6nelik haberlere yan\u0131t verdi .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Park\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "protestolar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada T\u00fcrkiye \u2019 deki kullan\u0131c\u0131lar\u0131n bilgilerinin verilmedi\u011fi ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "FACEBOOK'TAN T\u00dcRK\u0130YE KAMUOYUNA A\u00c7IKLAMA \u201c Facebook , protesto olaylar\u0131yla ba\u011flant\u0131l\u0131 olarak T\u00fcrkiye'deki devlet otoriteleriyle herhangi bir kullan\u0131c\u0131 bilgisi payla\u015fmam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "FACEBOOK'TAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcRK\u0130YE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAMUOYUNA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u00c7IKLAMA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "protesto", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaylar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flant\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otoriteleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015fmam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Genel olarak , T\u00fcrkiye'deki devlet otoritelerinden gelen bilgi talepleri ya\u015famsal ya da \u00e7ocuklar\u0131 tehdit eden bir konu i\u00e7ermedi\u011fi m\u00fcddet\u00e7e ( ki bu kapsamdaki talepler , bize ula\u015fan taleplerin \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 olu\u015fturmaktad\u0131r ) kabul edilmemekte ve resmi yasal kanallara y\u00f6nlendirilmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otoritelerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015famsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ocuklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehdit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ermedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcddet\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsamdaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taleplerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sm\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanallara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nlendirilmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130nternet \u015firketlerinin T\u00fcrkiye'deki asayi\u015f otoriteleriyle daha s\u0131kl\u0131kla kullan\u0131c\u0131 bilgisi payla\u015fmas\u0131n\u0131 gerektirebilecek yasal d\u00fczenleme \u00f6nerileriyle ilgili endi\u015felerimiz bulunmaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u0130nternet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asayi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otoriteleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131kl\u0131kla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015fmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerektirebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerileriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015felerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "T\u00fcrkiye h\u00fck\u00fcmetinin temsilcileriyle , bu hafta Silikon Vadisi'ne ger\u00e7ekle\u015ftirecekleri ziyaret esnas\u0131nda bir araya gelecegiz ve yasal d\u00fczenleme \u00f6nerileriyle ilgili g\u00fc\u00e7l\u00fc endi\u015felerimizi kendilerine do\u011frudan da aktaraca\u011f\u0131z. \u201d .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Silikon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vadisi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirecekleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ziyaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esnas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecegiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerileriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015felerimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frudan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktaraca\u011f\u0131z.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}