{"DocId": 28323, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Sabanc\u0131'ya bir \u00f6d\u00fcl daha .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "G\u00fcler Sabanc\u0131 , Avusturyal\u0131 \u00fcnl\u00fc ekonomist Joseph A. Schumpeter an\u0131s\u0131na 1991'den bu yana verilen Schumpeter \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Joseph", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1991'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 G\u00fcler Sabanc\u0131 , Avusturyal\u0131 \u00fcnl\u00fc ekonomist Joseph A. Schumpeter an\u0131s\u0131na 1991'den bu yana verilen Schumpeter \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Joseph", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1991'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Yenik\u00f6y'deki Avusturya Konsoloslu\u011fu'nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen t\u00f6rende Sabanc\u0131'ya , \u00f6d\u00fcl\u00fc Viyana Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dr. Michael Haupl takdim etti .", "Tokens": [{"Token": "Yenik\u00f6y'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konsoloslu\u011fu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00f6rende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Viyana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Belediye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Michael", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Haupl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "takdim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "T\u00f6rende konu\u015fan Sabanc\u0131 , son derece prestijli olan Schumpeter \u00d6d\u00fcl\u00fc'ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in gururlu oldu\u011funu ifade ederek , ''Schumpeter'in yarat\u0131c\u0131 teorisi , s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir b\u00fcy\u00fcmenin \u00f6z\u00fcd\u00fcr .", "Tokens": [{"Token": "T\u00f6rende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prestijli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc'ne", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lay\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gururlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Schumpeter'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teorisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6z\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130novasyon ve ilgili stratejiler ekonomiyi kritik y\u00f6ntemlerle \u015fekillendirir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130novasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6ntemlerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekillendirir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130novasyona ba\u011fl\u0131 b\u00fcy\u00fcme ve giri\u015fimcilik , de\u011fer ve zenginlik yaratmak i\u00e7in her zaman anahtar olmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "\u0130novasyona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimcilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zenginlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anahtar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bunu ve getirdi\u011fi y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri anlamak , i\u00e7inde bulundu\u011fumuz k\u00fcresel i\u015f d\u00fcnyas\u0131nda hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131maktad\u0131r '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131maktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Kariyerine 33 y\u0131l \u00f6nce ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 , Sabanc\u0131 Toplulu\u011fu'nun her seviyesinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Sabanc\u0131 , konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc : ''Bana ve ekibime bir\u00e7ok f\u0131rsat verildi ve g\u00fcven duyuldu .", "Tokens": [{"Token": "Kariyerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "33", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Bana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Beraber \u00e7al\u0131\u015farak \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 ortakl\u0131klar kurduk , yeni i\u015f f\u0131rsatlar\u0131 , k\u00fcresel markalar yaratt\u0131k ve \u015firketimizi 'T\u00fcrkiye'nin Sabanc\u0131s\u0131'n\u0131 , bulundu\u011fu se\u00e7kin yere getirmeyi ba\u015fard\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015farak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131klar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurduk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratt\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131s\u0131'n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7kin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fard\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "B\u00fcy\u00fcmemizin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fi i\u00e7in s\u00fcrekli ilerleyerek i\u015f m\u00fckemmelli\u011fine , inovatif fikirlere ve organizasyonda gereken iklimi yaratman\u0131n gereklili\u011fine inand\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "B\u00fcy\u00fcmemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerleyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fckemmelli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikirlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iklimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereklili\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inand\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u0130\u015f ortam\u0131nda b\u00f6yle bir atmosferi yaratmak i\u00e7in inovatif liderlik de bir gerekliliktir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atmosferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekliliktir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Bundan dolay\u0131 , bu \u00f6d\u00fcl\u00fc ekibimdeki inovatif liderlerin t\u00fcm\u00fc ad\u0131na al\u0131yorum . ''", "Tokens": [{"Token": "Bundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibimdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Serbest piyasa ekonomisinin giri\u015fimcili\u011fin ye\u015fermesi i\u00e7in bir gereklilik oldu\u011funu belirten Sabanc\u0131 , ''T\u00fcrkiye'nin politik ve ekonomik iklimi , aileme ve \u015firketimize geli\u015fme olanaklar\u0131 sunmu\u015ftur '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimcili\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye\u015fermesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereklilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iklimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aileme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "''SCHUMPETER SOCIETY \u00c7ALI\u015eMALARIMIZI TAKD\u0130R ETT\u0130\u011e\u0130 \u0130\u00c7\u0130N GURURLUYUM '' G\u00fcler Sabanc\u0131 , Schumpeter Society'nin , \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 takdir etti\u011fi i\u00e7in gururlu oldu\u011funu dile getirerek , ''Bu \u00f6d\u00fcl , inovatif giri\u015fimcili\u011fe olan inan\u00e7 ve ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 art\u0131racakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "''SCHUMPETER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SOCIETY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ALI\u015eMALARIMIZI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TAKD\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ETT\u0130\u011e\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u00c7\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GURURLUYUM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Society'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gururlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimcili\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inan\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131racakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "\u0130\u015f hayat\u0131m boyunca \u00f6\u011frendi\u011fim \u015feylerden en \u00f6nemlisi \u015fudur ; inovasyon ve giri\u015fimcili\u011fe giden yolda ba\u015far\u0131l\u0131 olduysam , bu sadece benim de\u011fil , ailemin , ekibimin ve i\u015f arkada\u015flar\u0131m\u0131n ve tabii ki Verbund gibi \u015firketlerle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z de\u011ferli ortakl\u0131klar\u0131n sayesindedir '' \u015feklinde konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayat\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frendi\u011fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feylerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemlisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fudur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimcili\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduysam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ailemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015flar\u0131m\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verbund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131klar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayesindedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "EnerjiSA'y\u0131 1994 y\u0131l\u0131nda ekibinin giri\u015fimleri ve y\u00f6netim kurulunun deste\u011fiyle kurduklar\u0131n\u0131 , bir Avusturya \u015firketi olan Verbund'la olan ortakl\u0131klar\u0131n\u0131n , T\u00fcrkiye'deki ba\u015far\u0131l\u0131 ortakl\u0131klar\u0131n\u0131n ve b\u00fcy\u00fcmekte olan markalar\u0131n\u0131n g\u00fczel bir \u00f6rne\u011fi oldu\u011funu belirten Sabanc\u0131 , ortaklar\u0131yla birlikte tak\u0131m halinde , par\u00e7alar\u0131ndan daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir de\u011fer yaratmaya devam ettiklerini , bu nedenle bu \u00f6d\u00fcl\u00fc Sabanc\u0131 Holding'deki t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131 ve y\u00f6netim ekibi ad\u0131na kabul etti\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "EnerjiSA'y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "1994", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ekibinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste\u011fiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verbund'la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131klar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131klar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fczel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7alar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015flar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "2002'de \u0130talya taraf\u0131ndan ni\u015fan verilen G\u00fcler Sabanc\u0131'ya 2007 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye ? Bel\u00e7ika ekonomik ili\u015fkilerine yapm\u0131\u015f oldu\u011fu katk\u0131lardan dolay\u0131 Bel\u00e7ika Senatosu Ba\u015fkan\u0131 Armand de Decker taraf\u0131ndan , ''II .", "Tokens": [{"Token": "2002'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ni\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2007", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bel\u00e7ika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131lardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bel\u00e7ika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Senatosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Armand", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Decker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''II", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Leopold Commander Ni\u015fan\u0131 '' verilmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Leopold", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Commander", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ni\u015fan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "2009 y\u0131l\u0131nda ise \u0130spanya'n\u0131n en \u00fcst d\u00fczeydeki liyakat ni\u015fan\u0131 olan ''Encomienda De Numero Ni\u015fan\u0131 '' , iki \u00fclke ili\u015fkilerine olan katk\u0131lar\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc , Kral I. Juan Carlos ad\u0131na d\u00fczenlenen bir t\u00f6renle \u0130spanya Ba\u015fbakan ikinci Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Elena Salgado taraf\u0131ndan Sabanc\u0131'ya takdim edilmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeydeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liyakat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ni\u015fan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Encomienda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Numero", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ni\u015fan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131lar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6t\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "I.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Juan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carlos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00f6renle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elena", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Salgado", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "2010 Nisan ay\u0131nda Avusturya'n\u0131n Ekonomi , Aile ve Gen\u00e7lik Konular\u0131ndan Sorumlu Bakan\u0131 Reinhold Mitterlehner taraf\u0131ndan Avusturya'n\u0131n en \u00fcst d\u00fczey devlet ni\u015fan\u0131 olan ''Silbernes Ehrenkreuz der Republik \u00d6sterreich '' , Haziran ay\u0131nda da Frans\u0131z ''Legion d'Honneur '' Sabanc\u0131'ya verilmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gen\u00e7lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konular\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Reinhold", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mitterlehner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ni\u015fan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Silbernes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ehrenkreuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "der", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Republik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6sterreich", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Legion", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d'Honneur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Sabanc\u0131 , ayr\u0131ca Raymond Georis Yenilik\u00e7i Filantropi \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahibi .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Raymond", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Georis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yenilik\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Filantropi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "''SABANCI HOLD\u0130NG'\u0130N SON YILLARDA G\u00d6STERM\u0130\u015e OLDU\u011eU M\u00dcTH\u0130\u015e B\u00dcY\u00dcME ... '' Avusturya eski Federal \u015eans\u00f6lyesi ve Schumpeter Society Ba\u015fkan\u0131 Dr. Franz Vranitzky de konu\u015fmas\u0131nda , \u00f6d\u00fclle ilgili bilgi verirken , ''G\u00fcler Sabanc\u0131 gibi de\u011ferli bir isme bu \u00f6d\u00fcl\u00fc vermek bir ayr\u0131cal\u0131kt\u0131r '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "''SABANCI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HOLD\u0130NG'\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "SON", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YILLARDA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00d6STERM\u0130\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OLDU\u011eU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00dcTH\u0130\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00dcY\u00dcME", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Federal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eans\u00f6lyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Society", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Franz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vranitzky", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fclle", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131cal\u0131kt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Viyana \u00dcniversitesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. Dieter Stiefel ise Shumpeter \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn inovasyon i\u00e7in verildi\u011fini , bu terimin son y\u0131llarda mu\u011flak bir anlam ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 , ancak Joseph A. Schumpeter i\u00e7in i\u00e7eri\u011fin \u00e7ok a\u00e7\u0131k oldu\u011funu belirterek , \u015funlar\u0131 kaydetti : ''3 ana noktas\u0131 var ; yeni \u00fcretim metodlar\u0131 ve y\u00f6netim tarzlar\u0131 , pazara yeni bir \u00fcr\u00fcn veya farkl\u0131 kaliteli bir \u00fcr\u00fcn sunmak , yeni pazarlara girmek .", "Tokens": [{"Token": "Viyana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6\u011fretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Prof.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dieter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stiefel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Shumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "terimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mu\u011flak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Joseph", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7eri\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "metodlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarzlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaliteli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmek", "EventTrigger": "Borsa-Pazara_Girme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "\u0130lk noktaya bakarsak , G\u00fcler Sabanc\u0131 i\u015fletme mezunu , 50 binden fazla \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ve 10 milyar avrodan fazla cirosu olan bir \u015firketin ba\u015f\u0131nda .", "Tokens": [{"Token": "\u0130lk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakarsak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "i\u015fletme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "avrodan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cirosu", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Toplulu\u011fu 5 ana i\u015f koluna odaklanm\u0131\u015f durumda .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odaklanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Bu zamanla geli\u015ftirildi ve \u00e7e\u015fitleme prensipleri \u00fczerine kuruldu .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prensipleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuruldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Y\u00f6netimin de modas\u0131 vard\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "1980'lerden sonra , tek bir sekt\u00f6re odaklanmak pop\u00fcler hale geldi .", "Tokens": [{"Token": "1980'lerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odaklanmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pop\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "Ancak Sabanc\u0131 , risk da\u011f\u0131tma stratejisine ba\u011fl\u0131 kald\u0131 ve \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 oldu .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131tma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "G\u00fcler Sabanc\u0131 i\u00e7in \u015firket y\u00f6netimi , \u00e7e\u015fitlili\u011fi y\u00f6netmek , de\u011fi\u015fim yaratmak ve t\u00fcm i\u015f alanlar\u0131nda etkili olmak demektir .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitlili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "Bu da yarat\u0131c\u0131l\u0131k gerektirir . ''", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131c\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerektirir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding'in , y\u00fcksek potansiyeli olan sekt\u00f6rlere y\u00f6neldi\u011fini , Holding'in son y\u0131llarda g\u00f6sterdi\u011fi ''m\u00fcthi\u015f '' b\u00fcy\u00fcmenin , \u00fcr\u00fcn inovasyonu , kalite ve verimlilikten kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu sebepten dolay\u0131 da s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir hale geldi\u011fini ifade eden Stiefel , Sabanc\u0131'n\u0131n sadece b\u00f6lgesel de\u011fil , ayn\u0131 zamanda global bir oyuncu oldu\u011funu , bunun sadece Bat\u0131'daki end\u00fcstriyel \u00fclkeleri de\u011fil , Asya ve Ortado\u011fu'yu da kapsad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neldi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''m\u00fcthi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlilikten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebepten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stiefel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bat\u0131'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "end\u00fcstriyel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu'yu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "Stiefel , ''G\u00fcler Sabanc\u0131 kendini bir Avrupa vatanda\u015f\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcyor ve T\u00fcrkiye'nin AB \u00fcyeli\u011fini sadece T\u00fcrkiye i\u00e7in de\u011fil , AB i\u00e7in de gerekli ve faydal\u0131 g\u00f6r\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Stiefel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vatanda\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faydal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "Schumpeter ismi , sadece giri\u015fimci at\u0131l\u0131mlar de\u011fil , sosyal sorumluluk anlam\u0131na da gelir .", "Tokens": [{"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ismi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131l\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "Marka-Sosyal_Sorumluluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumluluk", "EventTrigger": "Marka-Sosyal_Sorumluluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "G\u00fcler Sabanc\u0131 , giri\u015fimcinin bu imaj\u0131na tam anlam\u0131yla uyuyor .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimcinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imaj\u0131na", "EventTrigger": "Marka-\u0130maj", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlam\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "37", "SentenceText": "\u0130\u015f d\u00fcnyas\u0131ndaki ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131 bilim , kamusal ve sanat alanlar\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla destekliyor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "38", "SentenceText": "G\u00fcler Sabanc\u0131'ya Schumpeter \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc vermek , bizim i\u00e7in bir gurur kayna\u011f\u0131d\u0131r '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sabanc\u0131'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gurur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayna\u011f\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "39", "SentenceText": "T\u00f6rene , Avusturya B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Dr. Heidemaria G\u00fcrer , Avusturya Ba\u015fkonsolosu Paul Jenewein , Sabanc\u0131 Holding \u00dcst Y\u00f6neticisi ( CEO ) Zafer Kurtul , Verbund \u00dcst Y\u00f6neticisi ( CEO ) Wolfgang Anzengruber , Akbank Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Suzan Sabanc\u0131 Din\u00e7er , Sabanc\u0131 Holding Enerji Grup Ba\u015fkan\u0131 Selahattin Hakman ile i\u015f d\u00fcnyas\u0131ndan \u00e7ok say\u0131da kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00f6rene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Heidemaria", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcrer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkonsolosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Paul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jenewein", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neticisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zafer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurtul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verbund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neticisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Wolfgang", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anzengruber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akbank", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suzan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Din\u00e7er", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Selahattin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hakman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "40", "SentenceText": "SCHUMPETER \u00d6D\u00dcL\u00dc Verilen bilgiye g\u00f6re , Viyana merkezli Schumpeter Society taraf\u0131ndan politika , ekonomi ve i\u015f d\u00fcnyas\u0131na y\u00f6nelik olarak her y\u0131l verilen Schumpeter \u00d6d\u00fcl\u00fc , kendi alanlar\u0131nda inovasyon yaratm\u0131\u015f , yeni ve ilerici projelere imza atm\u0131\u015f isimlere veriliyor .", "Tokens": [{"Token": "SCHUMPETER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00d6D\u00dcL\u00dc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Viyana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Society", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelere", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isimlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "41", "SentenceText": "Schumpeter Society , G\u00fcler Sabanc\u0131'n\u0131n yenilik\u00e7i giri\u015fimci ve i\u015f lideri rol\u00fcn\u00fcn \u00f6d\u00fcl\u00fcn ruhuyla \u00f6rt\u00fc\u015fmesinin bu kararda etkili oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Society", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sabanc\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yenilik\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rol\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fcn", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ruhuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rt\u00fc\u015fmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "42", "SentenceText": "1991 y\u0131l\u0131ndan bu yana Schumpeter \u00d6d\u00fcl\u00fc alanlar aras\u0131nda eski Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Helmut Kohl , \u00fcnl\u00fc medya patronu Ted Turner , Avrupa Birli\u011fi Komisyonu'nun Geni\u015flemeden Sorumlu Eski \u00dcyesi G\u00fcnter Verheugen ve Nokia Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Jorma Ollila gibi isimler yer al\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "1991", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schumpeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Helmut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kohl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patronu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ted", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geni\u015flemeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcnter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verheugen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nokia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jorma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ollila", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isimler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}