{"DocId": 9601, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Galatasaray o transferde resmen anla\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transferde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015ft\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Galatasaray stoper Marcao'nun transferi i\u00e7in Portekiz ekibi Chaves ile anla\u015fmaya var\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "stoper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcao'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chaves", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Galatasaray ( GSRAY ) g\u00fcn i\u00e7erisinde transfer g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 Marcao ile ilgili , futbolcunun kul\u00fcb\u00fcyle sat\u0131n alma konusunda anla\u015fmaya vard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GSRAY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcao", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alma", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sar\u0131 k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 kul\u00fcp taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , `` Profesyonel futbolcu Marcos Do Nascimento Teixeira ( Marcao ) 'n\u0131n kul\u00fcb\u00fcm\u00fcze transferi i\u00e7in mevcut Kul\u00fcb\u00fc olan Grupo Desportivo De Chaves-Futebol Sad ile anla\u015fmaya var\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r . ''", "Tokens": [{"Token": "Sar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Profesyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Do", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nascimento", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teixeira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcao", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcm\u00fcze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grupo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Desportivo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chaves-Futebol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sad", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "ifadeleri yer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ifadeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Galatasaray \u2019 \u0131n yeni transferi Marcos do Nascimento Teixeira Pazartesi g\u00fcn\u00fc \u0130stanbul \u2019 da olacak .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nascimento", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teixeira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "BU SEZON 22 MA\u00c7TA FORMA G\u0130YD\u0130 Bu sezon 9 puanla Portekiz Premier Ligi \u2019 nde son s\u0131rada bulunan Chaves \u2019 de 22 resmi ma\u00e7a \u00e7\u0131kan 22 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu 3 de gole imza att\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "BU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SEZON", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MA\u00c7TA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FORMA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u0130YD\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puanla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Premier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131rada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chaves", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gole", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "att\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "1.85 metre boyundaki Brezilyal\u0131 Marcao , Atletico Paranaense tak\u0131m\u0131ndan temmuz ay\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda transfer edilmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "1.85", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "metre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcao", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atletico", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Paranaense", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131m\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "MARCAO K\u0130MD\u0130R ?", "Tokens": [{"Token": "MARCAO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0130MD\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Tam ad\u0131 Marcos do Nascimento Teixeira olan Marcao , 1996 y\u0131l\u0131nda Brezilya \u2019 n\u0131n Londrina kentinde d\u00fcnyaya geldi .", "Tokens": [{"Token": "Tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nascimento", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teixeira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcao", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1996", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Londrina", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kentinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Profesyonel futbol kariyerine Brezilya ekiplerinden Guaratingueta \u2019 da ba\u015flayan 22 ya\u015f\u0131ndaki savunmac\u0131 , 2015 \u2019 te Atletico Paranaense \u2019 ye transfer oldu ve bu kul\u00fcpte kald\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre boyunca iki farkl\u0131 tak\u0131ma kiraland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Profesyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kariyerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekiplerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Guaratingueta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunmac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Atletico", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Paranaense", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcpte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131ma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kiraland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "2017 \u2019 nin Ocak ay\u0131nda Atletico Goianiense \u2019 ye giden Marcao , ayn\u0131 sezonun sonunda ise Portekiz ekibi Rio Ave \u2019 ye kiraland\u0131 ve kariyerinde ilk kez yurt d\u0131\u015f\u0131nda bir kul\u00fcpte forma giydi .", "Tokens": [{"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Atletico", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Goianiense", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcao", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rio", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ave", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kiraland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kariyerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcpte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "forma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "2017-18 sezonunu Rio Ave \u2019 de ge\u00e7iren Marcao , 20 lig , 3 Portekiz Kupas\u0131 ma\u00e7\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131 ve sezonu 23 ma\u00e7la tamamlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "2017-18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rio", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ave", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7iren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcao", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kupas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Ayn\u0131 sezon Rio Ave , ligi 5. s\u0131rada tamamlamay\u0131 ba\u015fard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rio", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ave", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ligi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131rada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlamay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "2018 yaz\u0131nda Paranaense \u2019 den ayr\u0131lan Marcao , bir kez daha Portekiz \u2019 in yolunu tuttu ve Chaves \u2019 e transfer oldu .", "Tokens": [{"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Paranaense", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcao", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tuttu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chaves", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Gen\u00e7 oyuncu ligin ilk yar\u0131s\u0131nda hi\u00e7bir ma\u00e7\u0131 ka\u00e7\u0131rmad\u0131 ve 16 kar\u015f\u0131la\u015fmada g\u00f6rev yap\u0131p 2 gol kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ligin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ka\u00e7\u0131rmad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131la\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Marcao ayr\u0131ca 4 Portekiz Lig Kupas\u0131 , 2 Portekiz Kupas\u0131 ma\u00e7\u0131na da \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Marcao", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kupas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kupas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Chaves , 16 ma\u00e7 sonunda 9 puanla ligde son s\u0131rada yer al\u0131rken 16 haftada kalesinde 23 gol g\u00f6rd\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Chaves", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puanla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ligde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131rada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "1.85 boyundaki Marcao , daha \u00f6nce Brezilya Milli Tak\u0131m\u0131 \u2019 nda forma giymedi .", "Tokens": [{"Token": "1.85", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marcao", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tak\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "forma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giymedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Oyuncu alt ya\u015f kategorilerinde de milli formayla tan\u0131\u015famad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Oyuncu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kategorilerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "formayla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131\u015famad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}