{"DocId": 21224, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Euro B\u00f6lgesi iyice kar\u0131\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyice", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Almanya Maliye Bakan\u0131 Wolfgang Schaeuble , Euro B\u00f6lgesinin mali uyumla\u015fmas\u0131n\u0131n tart\u0131\u015f\u0131labilece\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Wolfgang", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schaeuble", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyumla\u015fmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015f\u0131labilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Schaeuble , ''Bild am Sonntag '' gazetesinde yay\u0131mlanan s\u00f6yle\u015fisinde , euroyu para birimi olarak kullanan \u00fclkelerin mali uyumla\u015fmas\u0131n\u0131n tart\u0131\u015f\u0131labilece\u011fini ifade ederek , avronun olu\u015fumunda , Avrupa Birli\u011fi \u00e7er\u00e7evesine kamu maliyelerinin dahil edilmedi\u011fini , ancak bunun yeniden d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilece\u011fini kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Schaeuble", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Bild", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "am", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sonntag", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yle\u015fisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euroyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyumla\u015fmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015f\u0131labilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u0130spanya ve di\u011fer \u00fclkelerin , 16 \u00fcye \u00fclkeli Euro B\u00f6lgesinde tam bir ''mali birlik '' olu\u015fturulmas\u0131na do\u011fru gidilmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na Almanya kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Schaeuble , ileride , Avrupa Birli\u011fi \u00fcyelerinin politik olarak yak\u0131nla\u015faca\u011f\u0131n\u0131 tahmin ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Schaeuble", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131nla\u015faca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Gelecek hafta Avrupa liderleri , Euro B\u00f6lgesindeki bor\u00e7 sorununa \u00e7\u00f6z\u00fcm bulabilmek i\u00e7in biraraya gelecek .", "Tokens": [{"Token": "Gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorununa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulabilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biraraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Liderlerin , blok i\u00e7in kal\u0131c\u0131 bir kurtarma mekanizmas\u0131 \u00fczerinde anla\u015fmas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Liderlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "blok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mekanizmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Almanya ve Fransa , Euro B\u00f6lgesi i\u00e7in olu\u015fturulan kurtarma fonunun miktar\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131na ve ortak tahvil \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "miktar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Schaeuble , ''Bild am Sonntag '' gazetesinde yay\u0131mlanan s\u00f6yle\u015fisinde , euroyu para birimi olarak kullanan \u00fclkelerin mali uyumla\u015fmas\u0131n\u0131n tart\u0131\u015f\u0131labilece\u011fini ifade ederek , avronun olu\u015fumunda , Avrupa Birli\u011fi \u00e7er\u00e7evesine kamu maliyelerinin dahil edilmedi\u011fini , ancak bunun yeniden d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilece\u011fini kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Schaeuble", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Bild", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "am", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sonntag", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yle\u015fisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euroyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyumla\u015fmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015f\u0131labilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u0130spanya ve di\u011fer \u00fclkelerin , 16 \u00fcye \u00fclkeli Euro B\u00f6lgesinde tam bir ''mali birlik '' olu\u015fturulmas\u0131na do\u011fru gidilmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na Almanya kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Schaeuble , ileride , Avrupa Birli\u011fi \u00fcyelerinin politik olarak yak\u0131nla\u015faca\u011f\u0131n\u0131 tahmin ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Schaeuble", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131nla\u015faca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Gelecek hafta Avrupa liderleri , Euro B\u00f6lgesindeki bor\u00e7 sorununa \u00e7\u00f6z\u00fcm bulabilmek i\u00e7in biraraya gelecek .", "Tokens": [{"Token": "Gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorununa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulabilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biraraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Liderlerin , blok i\u00e7in kal\u0131c\u0131 bir kurtarma mekanizmas\u0131 \u00fczerinde anla\u015fmas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Liderlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "blok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mekanizmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Almanya ve Fransa , Euro B\u00f6lgesi i\u00e7in olu\u015fturulan kurtarma fonunun miktar\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131na ve ortak tahvil \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "miktar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Schaeuble , ''Bild am Sonntag '' gazetesinde yay\u0131mlanan s\u00f6yle\u015fisinde , euroyu para birimi olarak kullanan \u00fclkelerin mali uyumla\u015fmas\u0131n\u0131n tart\u0131\u015f\u0131labilece\u011fini ifade ederek , avronun olu\u015fumunda , Avrupa Birli\u011fi \u00e7er\u00e7evesine kamu maliyelerinin dahil edilmedi\u011fini , ancak bunun yeniden d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilece\u011fini kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Schaeuble", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Bild", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "am", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sonntag", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yle\u015fisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euroyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyumla\u015fmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015f\u0131labilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "\u0130spanya ve di\u011fer \u00fclkelerin , 16 \u00fcye \u00fclkeli Euro B\u00f6lgesinde tam bir ''mali birlik '' olu\u015fturulmas\u0131na do\u011fru gidilmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na Almanya kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Schaeuble , ileride , Avrupa Birli\u011fi \u00fcyelerinin politik olarak yak\u0131nla\u015faca\u011f\u0131n\u0131 tahmin ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Schaeuble", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131nla\u015faca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Gelecek hafta Avrupa liderleri , Euro B\u00f6lgesindeki bor\u00e7 sorununa \u00e7\u00f6z\u00fcm bulabilmek i\u00e7in biraraya gelecek .", "Tokens": [{"Token": "Gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorununa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulabilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biraraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Liderlerin , blok i\u00e7in kal\u0131c\u0131 bir kurtarma mekanizmas\u0131 \u00fczerinde anla\u015fmas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Liderlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "blok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mekanizmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Almanya ve Fransa , Euro B\u00f6lgesi i\u00e7in olu\u015fturulan kurtarma fonunun miktar\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131na ve ortak tahvil \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "miktar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}