{"DocId": 15722, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Aselsan y\u00f6netiminde \u015fok istifa .", "Tokens": [{"Token": "Aselsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Aselsan Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Birol Erdem istifa etti .", "Tokens": [{"Token": "Aselsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Birol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Aselsan'dan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Birol ERDEM ile Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeleri Osman Kapani AKTA\u015e , Ahmet \u015eENOL ve Aykud Alp BERK'in istifa ettikleri bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Aselsan'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Birol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ERDEM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Osman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Kapani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "AKTA\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u015eENOL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aykud", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Alp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "BERK'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "KAP'a yap\u0131lan \u00f6zel durum a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u015fu ifadeler yer ald\u0131 : `` \u015eirketimiz Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Birol ERDEM ile Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeleri Osman Kapani AKTA\u015e , Ahmet \u015eENOL ve Aykud Alp BERK , Aselsan Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011finden 15.05.2013 tarihi itibariyle istifa etmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Birol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ERDEM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Osman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Kapani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "AKTA\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u015eENOL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aykud", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Alp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "BERK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aselsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011finden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15.05.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eirketimizin 16.05.2013 tarihinde yap\u0131lan Y\u00f6netim Kurulu Toplant\u0131s\u0131nda istifalarla bo\u015falan y\u00f6netim kurulu \u00fcyeliklerine T\u00fcrk Ticaret Kanunu'nun 363. maddesinin 1. bendi uyar\u0131nca Hasan CANPOLAT , Mustafa Murat \u015eEKER , Orhan AYDIN ve Murat \u00dc\u00c7\u00dcNC\u00dc'n\u00fcn se\u00e7ilmesine ve yap\u0131lacak ilk Genel Kurul'un onay\u0131na sunulmas\u0131na karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16.05.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifalarla", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015falan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeliklerine", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "363.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hasan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "CANPOLAT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Murat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u015eEKER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "AYDIN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Murat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00dc\u00c7\u00dcNC\u00dc'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "se\u00e7ilmesine", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}