{"DocId": 28615, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "D\u00fcnya y\u00fczde 4,6 b\u00fcy\u00fcyecek .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "OECD Ekonomik G\u00f6r\u00fcn\u00fcm Raporuna g\u00f6re d\u00fcnya ekonomisi bu y\u0131l y\u00fczde 4,6 , gelecek y\u0131l y\u00fczde 4,2 ve 2012 y\u0131l\u0131nda da y\u00fczde 4,6 b\u00fcy\u00fcyecek .", "Tokens": [{"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6r\u00fcn\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Raporuna", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ekonomik \u0130\u015fbirli\u011fi ve Kalk\u0131nma \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn ( OECD ) Ekonomik G\u00f6r\u00fcn\u00fcm Raporunda , d\u00fcnya ekonomisinin bu y\u0131l y\u00fczde 4,6 , gelecek y\u0131l y\u00fczde 4,2 ve 2012 y\u0131l\u0131nda da y\u00fczde 4,6 b\u00fcy\u00fcmesinin beklendi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6r\u00fcn\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Raporunda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklendi\u011fi", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "OECD'nin y\u0131lda iki kere yay\u0131mlanan Ekonomik G\u00f6r\u00fcn\u00fcm Raporunda , k\u00fcresel kur gerilimi ve Avrupa'daki olas\u0131 bor\u00e7 krizleri gibi \u00e7e\u015fitli fakt\u00f6rlerin , g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn ileride a\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru revize edilmesine sebep olabilece\u011fi \u00fczerinde duruldu .", "Tokens": [{"Token": "OECD'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6r\u00fcn\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Raporunda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerilimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "olas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fakt\u00f6rlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "revize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duruldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Rapora g\u00f6re , bu y\u0131l y\u00fczde 4,6 olmas\u0131 beklenen k\u00fcresel b\u00fcy\u00fcmenin gelecek y\u0131l y\u00fczde 4,2'ye d\u00fc\u015ferek yava\u015flamas\u0131 ancak 2012 y\u0131l\u0131nda tekrar y\u00fczde 4,6 seviyesine \u00e7\u0131kmas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Rapora", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,2'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "d\u00fc\u015ferek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "seviyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "OECD may\u0131s ay\u0131ndaki tahminlerinde gelecek y\u0131l i\u00e7in y\u00fczde 4,5 b\u00fcy\u00fcme \u00f6ng\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "may\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tahminlerinde", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-TAHM\u0130N"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "OECD Ba\u015fekonomisti Pier Carlo Padoan , d\u00fcnya ekonomisi i\u00e7in toparlanman\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc , ancak olduk\u00e7a yava\u015f oldu\u011funu belirtti .", "Tokens": [{"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fekonomisti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carlo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Padoan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toparlanman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Tahminlere g\u00f6re , ABD ekonomisi bu y\u0131l y\u00fczde 2,7 , gelecek y\u0131l y\u00fczde 2,2 ve 2012 y\u0131l\u0131nda da y\u00fczde 3,1 b\u00fcy\u00fcme kaydedecek .", "Tokens": [{"Token": "Tahminlere", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2,7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3,1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "May\u0131s ay\u0131ndaki beklentilerde OECD hem 2010 hem de 2011 y\u0131llar\u0131 i\u00e7in y\u00fczde 3,2 b\u00fcy\u00fcme bekledi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "beklentilerde", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-TAHM\u0130N"}, {"Token": "bekledi\u011fini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "OECD , Japonya'n\u0131n bu y\u0131lki b\u00fcy\u00fcme tahminini ise yukar\u0131 do\u011fru revize ederek y\u00fczde 3,7 yaparken , gelecek y\u0131l b\u00fcy\u00fcmenin y\u00fczde 1,7'ye gerileyece\u011fini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japonya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahminini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yukar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "revize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3,7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "yaparken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "1,7'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "gerileyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Raporda , 16 \u00fcye \u00fclkeli Avro B\u00f6lgesi ekonomisinin hem 2010 hem de 2011 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 1,7 b\u00fcy\u00fcyece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "1,7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "OECD \u00fclkelerinde ise b\u00fcy\u00fcmenin bu y\u0131l y\u00fczde 2,8 , gelecek y\u0131l y\u00fczde 2,3 ve 2012 y\u0131l\u0131nda da y\u00fczde 2,8 olmas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2,8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2,3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2,8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Rapora g\u00f6re \u0130ngiltere ekonomisi bu y\u0131l y\u00fczde 1,8 , gelecek y\u0131l y\u00fczde 1,7 ve 2012 y\u0131l\u0131nda ise y\u00fczde 2 b\u00fcy\u00fcyecek .", "Tokens": [{"Token": "Rapora", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "OECD raporunda , bir\u00e7ok \u00fclkedeki deflasyon riski konusunda uyar\u0131da bulunulurken , bu riskin g\u00f6rece d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu , ancak tamamen kaybolmad\u0131\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "raporunda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deflasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunulurken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybolmad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Ekonomik G\u00f6r\u00fcn\u00fcm Raporuna g\u00f6re , Yunanistan ekonomisinin bu y\u0131l y\u00fczde 3,9 ve gelecek y\u0131l y\u00fczde 2,7 k\u00fc\u00e7\u00fclmesi bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6r\u00fcn\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Raporuna", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3,9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2,7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "2012 y\u0131l\u0131nda ise Yunanistan ekonomisinin y\u00fczde 0,5 b\u00fcy\u00fcyece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "\u0130rlanda ekonomisi ise bu y\u0131l y\u00fczde 0,3 daralacak , ekonomi gelecek y\u0131ldan itibaren toparlanarak izleyen y\u0131llarda s\u0131ras\u0131yla y\u00fczde 1,5 ve y\u00fczde 2,5 b\u00fcy\u00fcme kaydedecek .", "Tokens": [{"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0,3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ldan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toparlanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ras\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}