{"DocId": 18945, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Sabanc\u0131 2013'de % 4 b\u00fcy\u00fcyecek .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "G\u00fcler Sabanc\u0131 , 'Sabanc\u0131 toplulu\u011fu i\u00e7in 2013 y\u0131l\u0131 , yeniden daha h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcmenin ba\u015flang\u0131c\u0131 olacak ' dedi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flang\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 G\u00fcler Sabanc\u0131 , Sabanc\u0131 Toplulu\u011fu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na y\u00f6nelik olarak yeni y\u0131l mesaj\u0131 yay\u0131mlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sabanc\u0131 , mesaj\u0131nda 2012 y\u0131l\u0131n\u0131 de\u011ferlendirirken , 2013 y\u0131l\u0131na ili\u015fkin olarak beklentilerini dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "de\u011ferlendirirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "G\u00fcler Sabanc\u0131'n\u0131n mesaj\u0131 \u015f\u00f6yle : `` D\u00fcnya ekonomisi 2013 y\u0131l\u0131na \u00fclkeler ve b\u00f6lgeler aras\u0131 etkile\u015fimin artt\u0131\u011f\u0131 , ekonomilerde dalgalanmalar\u0131n giderek birbirine daha ba\u011f\u0131ml\u0131 oldu\u011fu bir ortam i\u00e7inde giriyor .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkile\u015fimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgalanmalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birbirine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ml\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bir ara \u00c7in , Hindistan , Brezilya gibi \u201c geli\u015fmekte olan \u00fclkelerin \u201d art\u0131k Amerika , Avrupa ve Japonya \u2019 daki ko\u015fullardan fazla etkilenmeyip , b\u00fcy\u00fcmelerini geli\u015fmi\u015f \u201c eski \u201d \u00fclkelerden ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak , ayn\u0131 h\u0131zla devam ettirebileceklerini d\u00fc\u015f\u00fcnenler olmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hindistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenmeyip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettirebileceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnenler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Ancak ge\u00e7irdi\u011fimiz y\u0131l bize d\u00fcnya ekonomisinin , birbirine \u00e7ok ba\u011fl\u0131 ulusal ve b\u00f6lge ekonomilerinden olu\u015ftu\u011funu g\u00f6sterdi .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birbirine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015ftu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u00dclke ve b\u00f6lgeler aras\u0131 elbette \u00f6nemli farklar var .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elbette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Geli\u015fmekte olan \u00fclkeler uzun d\u00f6nemde , demografik yap\u0131lar\u0131n\u0131n ve teknolojiyi h\u0131zla adapte edebilmelerinin verdi\u011fi avantajla , geli\u015fmi\u015f \u00fclkelere k\u0131yasla daha h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcmeye devam edecektir .", "Tokens": [{"Token": "Geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demografik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adapte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edebilmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avantajla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131yasla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ancak ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l g\u00f6rd\u00fck ki \u00f6nemli bir b\u00f6lge yava\u015flad\u0131\u011f\u0131nda , bu d\u0131\u015f ticaret ve finans piyasalar\u0131 kanal\u0131yla yay\u0131l\u0131yor ve k\u00fcresel bir yava\u015flamaya d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flad\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanal\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "2012 y\u0131l\u0131nda Avrupa \u2019 da yava\u015flama , kriz boyutuna vard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyutuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Japonya \u2019 da art\u0131k kronik hale gelmi\u015f dura\u011fanl\u0131k devam etti .", "Tokens": [{"Token": "Japonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dura\u011fanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Amerika Birle\u015fik Devletleri \u2019 nin ekonomik performans\u0131 nispeten daha canl\u0131 , ama gene de k\u0131r\u0131lgan bir hal ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Amerika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birle\u015fik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devletleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nispeten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131r\u0131lgan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "\u0130\u015fte b\u00f6yle bir ortamda , geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerin performans\u0131 geli\u015fmekte olan , y\u00fckselen \u00fclkeleri de direkt etkiledi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direkt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z y\u0131lda \u00e7ok h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen \u00c7in \u2019 de b\u00fcy\u00fcme 2 puan , Hindistan \u2019 daysa 3 puana yak\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Geride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hindistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daysa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Brezilya \u2019 da b\u00fcy\u00fcme 2012 y\u0131l\u0131nda adeta durdu .", "Tokens": [{"Token": "Brezilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adeta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "\u201c \u0130K\u0130 6 FORM\u00dcL\u00dc \u201d Bu d\u0131\u015f etkenlerden dolay\u0131 , T\u00fcrkiye \u2019 nin ekonomik b\u00fcy\u00fcmesinin 2012 y\u0131l\u0131nda , 2010 ve 2011 y\u0131llar\u0131ndaki ola\u011fan\u00fcst\u00fc performans\u0131na k\u0131yasla ciddi bi\u00e7imde yava\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130K\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FORM\u00dcL\u00dc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkenlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131yasla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bi\u00e7imde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "B\u00fcy\u00fcme y\u00fczde 3 civar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "B\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "civar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Fakat her \u015feye ra\u011fmen , d\u00fcnyadaki ve \u00f6zellikle Avrupa \u2019 daki , ola\u011fan\u00fcst\u00fc ve belirsizliklerle dolu ko\u015fullar g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde tutuldu\u011funda , bu rakam bile ekonomimiz i\u00e7in ba\u015far\u0131 say\u0131lmal\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Fakat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizliklerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutuldu\u011funda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131lmal\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Ekonomimizdeki bu yava\u015flamay\u0131 bir taraftan d\u0131\u015f ko\u015fullar , di\u011fer taraftan da temkinli ekonomik politika tetiklemi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomimizdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flamay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraftan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraftan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temkinli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tetiklemi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Ekonomi y\u00f6netimimizin etkin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ve \u00f6ng\u00f6r\u00fcleri sonucu , ger\u00e7ekten de \u00fclkemizde makroekonomik istikrar korunmu\u015f , cari a\u00e7\u0131k endi\u015feleri azalm\u0131\u015f , T\u00fcrkiye \u2019 nin kredi notu artm\u0131\u015f ve enflasyon yava\u015flam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makroekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korunmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015feleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enflasyon", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Ekonomi y\u00f6netiminin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 Orta Vadeli Mali Plan\u0131 \u00f6z\u00fcnde olumlu bulurken \u00fclke olarak , y\u00fczde 4-5 b\u00fcy\u00fcme ile yetinmemeliyiz .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6z\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulurken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4-5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetinmemeliyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Her ne kadar 2013 b\u00fcy\u00fcme beklentimiz % 4 ise de , T\u00fcrkiye \u2019 nin orta ve uzun vadede mutlaka en az y\u00fczde 6 civar\u0131nda bir b\u00fcy\u00fcmeye ihtiyac\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum .", "Tokens": [{"Token": "Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentimiz", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutlaka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "civar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiyac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda , T\u00fcrkiye ekonomisinin iki temel makro-ekonomik hedefi \u201c y\u00fczde 6 \u2019 ya yak\u0131n bir b\u00fcy\u00fcme \u201d ve \u201c y\u00fczde 6 \u2019 n\u0131n alt\u0131nda bir cari a\u00e7\u0131k \u201d olmal\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makro-ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmal\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Buna \u201c \u0130ki Alt\u0131 \u201d form\u00fcl\u00fc de diyebiliriz .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "form\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyebiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Bunu orta ve uzun vadede ger\u00e7ekle\u015ftirebilirsek , kalk\u0131nma , istikrar ve istihdam hedeflerimize hep bir arada ula\u015fabiliriz .", "Tokens": [{"Token": "Bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirebilirsek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fabiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Bunun i\u00e7in de T\u00fcrkiye Sanayi Stratejisi Belgesi ve Eylem Plan\u0131 ile ortaya konan bilim ve teknolojiye verilen \u00f6nem ve \u00fcniversite-sanayi i\u015fbirli\u011fiyle yarat\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan ekosistemin \u00e7ok faydal\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stratejisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eylem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcniversite-sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131lmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekosistemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faydal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Bu sayede , katma de\u011feri y\u00fcksek , verimlilik ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik odakl\u0131 , inovasyon k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc i\u00e7selle\u015ftirmi\u015f , hem b\u00fcy\u00fcme hem de cari a\u00e7\u0131k i\u00e7in kal\u0131c\u0131 bir \u00e7\u00f6z\u00fcm olacak bir T\u00fcrkiye Sanayisi yarat\u0131labilece\u011fine inan\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7selle\u015ftirmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131labilece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inan\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "\u201c L\u0130DERL\u0130K HEDEF\u0130M\u0130Z\u0130 G\u00dc\u00c7LEND\u0130RD\u0130K \u201d Biz de Sabanc\u0131 \u00dcniversitesi olarak \u00fcniversite-sanayi i\u015fbirli\u011finin , inovatif ve katma de\u011fer yaratan sonu\u00e7lar getirece\u011fini bilerek \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmeye devam edece\u011fiz .", "Tokens": [{"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u0130DERL\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HEDEF\u0130M\u0130Z\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00dc\u00c7LEND\u0130RD\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcniversite-sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "Bunun yan\u0131nda T\u00fcrk \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fc , finansman g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131r\u0131rken , hem uzun vadeli sermaye getirmeli , hem de inovasyon ve teknoloji k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc geli\u015ftirecek ortakl\u0131klar kurmal\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131klar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurmal\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "Bug\u00fcnlerde d\u00fcnyada , d\u00fc\u015f\u00fck faiz ve d\u00fc\u015f\u00fck enflasyonun da g\u00f6sterdi\u011fi gibi , ciddi bir kaynak s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 bulunmamaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcnlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enflasyonun", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmamaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "Ancak yararl\u0131 olan d\u0131\u015f kaynak , uzun vadeli , ileri teknolojiyle birlikte gelen yat\u0131r\u0131m sermayesidir .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yararl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermayesidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "Biz de Sabanc\u0131 Toplulu\u011fu olarak \u00fczerimize d\u00fc\u015feni yapmaya devam edece\u011fiz .", "Tokens": [{"Token": "Biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015feni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "Bu sene , d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ve en inovatif enerji \u015firketlerinden E.On \u2019 la Enerjisa \u2019 da ortakl\u0131k kurduk .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E.On", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerjisa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurduk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "B\u00f6ylece Enerjisa \u2019 n\u0131n 5 bin megavat olan hedefini , 8 bin megavata \u00e7\u0131kartt\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "B\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerjisa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "megavat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "megavata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kartt\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "Liderlik hedefimizi g\u00fc\u00e7lendirdik .", "Tokens": [{"Token": "Liderlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirdik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "37", "SentenceText": "\u201c T\u00dcRK\u0130YE 50 YILDIR YATIRIM YAPTI\u011eI AVRUPA S\u00dcREC\u0130N\u0130N MUTLAKA KAR\u015eILI\u011eINI ALMAYA \u00c7ALI\u015eMALIDIR \u201d Avrupa Merkez Bankas\u0131 ba\u015fkan\u0131 Mario Draghi \u2019 nin ge\u00e7en yaz \u201c Euro \u2019 yu devam ettirmek i\u00e7in ne gerekiyorsa yapaca\u011f\u0131z inan\u0131n , yapt\u0131klar\u0131m\u0131z yeterli olacakt\u0131r \u201d demesi Avrupa \u2019 daki k\u00f6t\u00fc gidi\u015fi durdurabildi .", "Tokens": [{"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcRK\u0130YE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "YILDIR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "YATIRIM", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YAPTI\u011eI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AVRUPA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00dcREC\u0130N\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MUTLAKA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAR\u015eILI\u011eINI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ALMAYA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ALI\u015eMALIDIR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mario", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Draghi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyorsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeterli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidi\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurabildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "38", "SentenceText": "Bu a\u00e7\u0131klama piyasalara k\u00fc\u00e7\u00fcmsenmeyecek g\u00fcven verdi ve zorda olan \u00fclkelerin bor\u00e7lanma maliyetini , \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fc de olsa , d\u00fc\u015f\u00fcrebildi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fcmsenmeyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lanma", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyetini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcrebildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "39", "SentenceText": "2013 y\u0131l\u0131n\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131na do\u011fru Avrupa \u2019 n\u0131n krizi ge\u00e7ici olarak de\u011fil , temelli atlatmas\u0131 , hem g\u00fcney \u00fclkelerinde b\u00fcy\u00fcmeye d\u00f6n\u00fck \u00e7ok ciddi yap\u0131sal reformlar\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilebilmesine , hem de Avro-b\u00f6lgesi \u00e7ap\u0131nda yeni bir kurumsal yap\u0131lanman\u0131n ba\u015far\u0131lmas\u0131na ba\u011fl\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temelli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atlatmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131sal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reformlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilebilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avro-b\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ap\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lanman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "40", "SentenceText": "Kanaat \u00f6nderleri , Avrupa \u2019 da yeni olu\u015facak bu kurumsal ve politik yap\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131 durumunda , \u201c tek tip \u201d bir Avrupa Birli\u011fi \u2019 nin yerine , ortaya \u201c \u00e7ok seviyeli \u201d bir model \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 konu\u015fuyorlar .", "Tokens": [{"Token": "Kanaat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nderleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015facak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "model", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fuyorlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "41", "SentenceText": "T\u00fcrkiye , kendi istek , arzu ve ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131za uygun bu yeni ve tam \u00fcyeli\u011fi i\u00e7eren fakat Avro-b\u00f6lgesinin y\u00f6neldi\u011fi \u00f6l\u00e7\u00fcdeki egemenlik payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kalan , \u0130ngiltere \u2019 ye veya belki \u0130sve\u00e7 \u2019 e benzeyen bir \u00fcyelikle , yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131lm\u0131\u015f Avrupa Birli\u011fi \u2019 ne daha uygun ve kolay bi\u00e7imde girmeyi tart\u0131\u015fmal\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7eren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fakat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avro-b\u00f6lgesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neldi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7\u00fcdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "egemenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131land\u0131r\u0131lm\u0131\u015f", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bi\u00e7imde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fmal\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "42", "SentenceText": "Ge\u00e7enlerde , Almanya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Guido Westervelle \u2019 nin a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u00e7ok \u00e7arp\u0131c\u0131yd\u0131 : \u201c Yak\u0131n gelecekte , bizim T\u00fcrkiye'ye olan ilgimiz , T\u00fcrkiye'nin bize olan ilgisinden fazla olabilir \u201d .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7enlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015fi\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Guido", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Westervelle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7arp\u0131c\u0131yd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgisinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "43", "SentenceText": "Bu da bize 2013 \u2019 te Avrupa Birli\u011fi konusunda yeni bir d\u00f6nemin ba\u015flayabilece\u011fini g\u00f6steriyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "44", "SentenceText": "T\u00fcrkiye bu f\u0131rsat\u0131 iyi de\u011ferlendirmeli , 50 y\u0131ld\u0131r t\u00fcm ki\u015fi , kurum ve kurulu\u015flar\u0131yla \u00e7ok \u00f6nemli yat\u0131r\u0131m yapt\u0131\u011f\u0131 Avrupa s\u00fcrecinin mutlaka kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 almaya \u00e7al\u0131\u015fmal\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutlaka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmal\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "45", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 nin Avrupa Birli\u011fi \u2019 ne tam \u00fcyelik s\u00fcreci i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli bir konu da , yeni anayasa konusudur .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusudur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "46", "SentenceText": "Bu ihtiya\u00e7 asl\u0131nda Avrupa Birli\u011fi \u2019 nden ba\u011f\u0131ms\u0131z bir gereksinimdir : T\u00fcrkiye \u2019 nin yeni , sivil ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc bir anayasaya ihtiyac\u0131 vard\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asl\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereksinimdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sivil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiyac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "47", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 nin 2023 hedeflerini ger\u00e7ekle\u015ftirmesi , d\u00fcnyada itibar\u0131 ve etkisi y\u00fcksek bir \u00fclke olabilmesi , Temel \u0130nsan Haklar\u0131 , Kad\u0131n-Erkek E\u015fitli\u011fi , Hukukun \u00dcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc ve \u00d6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc Demokrasi konular\u0131nda hak etti\u011fi seviyeye gelmesine ba\u011fl\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2023", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130nsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kad\u0131n-Erkek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u015fitli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukukun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demokrasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "48", "SentenceText": "T\u00fcrkiye , 2011 se\u00e7imlerinden sonra ilk kez halk\u0131n temsilcileri taraf\u0131ndan yaz\u0131lacak bir anayasa yapma \u015fans\u0131 elde etmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halk\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "49", "SentenceText": "2012 y\u0131l\u0131nda , kat\u0131l\u0131mc\u0131 bir s\u00fcre\u00e7le yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "50", "SentenceText": "Ancak y\u0131l\u0131n sonuna geldi\u011fimizde , istedi\u011fimiz sonuca ula\u015famad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6rmekteyiz .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015famad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmekteyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "51", "SentenceText": "Uzla\u015fman\u0131n \u00f6n\u00fcnde engel te\u015fkil eden hassas konular\u0131n t\u00fcm siyasi parti liderlerimizin yetkinlikleriyle a\u015f\u0131laca\u011f\u0131na olan inanc\u0131m\u0131z\u0131 koruyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Uzla\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fkil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hassas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkinlikleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131laca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inanc\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "52", "SentenceText": "Bunu ger\u00e7ekle\u015ftirmek , bu meclisin en b\u00fcy\u00fck imtihan\u0131 olacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meclisin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imtihan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "53", "SentenceText": "2012 y\u0131l\u0131nda Suriye \u2019 deki , art\u0131k i\u00e7 sava\u015fa d\u00f6n\u00fc\u015fen karga\u015fa , b\u00fct\u00fcn civar \u00fclkelerde belirsizli\u011fi ve gerilimi art\u0131rm\u0131\u015f , kayg\u0131 verici bir hal alm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sava\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karga\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "civar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerilimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "54", "SentenceText": "T\u00fcrkiye , uluslararas\u0131 kurulu\u015flar\u0131n \u00fcyesi olarak her zaman \u00e7evremizde istikrar ve bar\u0131\u015f i\u00e7in elinden geleni yapmaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evremizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geleni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "55", "SentenceText": "2013 \u2019 \u00fcn , ba\u015fta Suriye olmak \u00fczere , t\u00fcm \u00e7evre \u00fclkelerde , bar\u0131\u015f ve demokrasinin tesis edildi\u011fi bir y\u0131l olmas\u0131n\u0131 umuyoruz .", "Tokens": [{"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umuyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "56", "SentenceText": "SABANCI TOPLULU\u011eU Geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z 2012 senesi , i\u00e7inde bulundu\u011fumuz t\u00fcm sekt\u00f6rlerde planlad\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz ve karl\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 art\u0131rarak b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz bir y\u0131l oldu .", "Tokens": [{"Token": "SABANCI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TOPLULU\u011eU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "senesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlad\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karl\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "57", "SentenceText": "2013 y\u0131l\u0131nda en \u00f6nemli kayna\u011f\u0131m\u0131z olan siz de\u011ferli \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131m\u0131n katk\u0131lar\u0131yla , mevcut i\u015flerimizde daha rekabet\u00e7i ve verimlilik odakl\u0131 olarak , t\u00fcm payda\u015flar\u0131m\u0131za s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir de\u011fer yaratmak hedefimizdir .", "Tokens": [{"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayna\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015flar\u0131m\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131lar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flerimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabet\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payda\u015flar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefimizdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "58", "SentenceText": "Bildi\u011finiz gibi vizyonumuz \u201c Farkl\u0131l\u0131klar yaratarak kal\u0131c\u0131 \u00fcst\u00fcnl\u00fckler sa\u011flamak \u201d t\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bildi\u011finiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizyonumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Farkl\u0131l\u0131klar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fcnl\u00fckler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "59", "SentenceText": "Burada bahsedilen fark yaratmak , sadece \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerimizde fark yaratmaktan daha ileri bir konudur .", "Tokens": [{"Token": "Burada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bahsedilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetlerimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konudur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "60", "SentenceText": "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir , \u00f6nc\u00fc ve yarat\u0131c\u0131 olabilmemiz , t\u00fcm Sabanc\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 olarak inovasyon k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn yerle\u015fti\u011fi kat\u0131l\u0131mc\u0131 bir iklimi canl\u0131 tutmam\u0131za ba\u011fl\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilmemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerle\u015fti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iklimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutmam\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "61", "SentenceText": "2013 \u2019 te de , de\u011fi\u015fime a\u00e7\u0131k olmak , s\u00fcrekli daha iyiyi aramak , \u00e7al\u0131\u015fma k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn vazge\u00e7ilmezi olacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aramak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7ilmezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "62", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Toplulu\u011fu olarak , de\u011fi\u015fime \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmeye gelecek sene de devam edece\u011fiz .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fcl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "63", "SentenceText": "\u015eirketlerimizin i\u00e7inde bulundu\u011fumuz her sekt\u00f6rde , liderli\u011fi hedeflemelerini ve daha h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcmelerini bekliyorum .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketlerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflemelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "64", "SentenceText": "Daha h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcmek i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc imkana sahibiz.2013 y\u0131l\u0131n\u0131n daha h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcmek i\u00e7in yeni bir ba\u015flang\u0131\u00e7 olaca\u011f\u0131na inan\u0131yorum .", "Tokens": [{"Token": "Daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibiz.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flang\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inan\u0131yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "65", "SentenceText": "\u015eirketlerimiz \u0130MKB \u2019 nin toplam piyasa de\u011ferinin % 12 \u2019 sini olu\u015fturuyor .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "66", "SentenceText": "T\u00fcrkiye hazinesinin toplam vergi gelirlerinin % 5.5 \u2019 ini toplulu\u011fumuz vermektedir .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hazinesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirlerinin", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "5.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplulu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "67", "SentenceText": "Sabanc\u0131'y\u0131 T\u00fcrkiye \u2019 nin \u00f6nc\u00fc g\u00fcc\u00fc yapan , Sabanc\u0131 \u2019 y\u0131 Sabanc\u0131 yapan , \u00fclkesini ve i\u015fini seven , \u00e7evresine ve topluma kar\u015f\u0131 sorumlulu\u011funu bilen , gelece\u011fe akl\u0131n ve bilimin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda \u00e7al\u0131\u015farak haz\u0131rlanan siz Sabanc\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131'y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evresine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topluma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "akl\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015farak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "68", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}