{"DocId": 6405, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Galatasaray davas\u0131nda o karar\u0131n iptaline h\u00fckmedildi .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "davas\u0131nda", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptaline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckmedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130stanbul 14 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Asliye Hukuk Mahkemesi , Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn 23 Mart 2019'daki Mali Genel Kurulu'nda , Y\u00f6netim Kurulu'nun idari a\u00e7\u0131dan ibra edilmemesi karar\u0131n\u0131n iptaline h\u00fckmetti .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptaline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckmetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc Mali Genel Kurulu'nda , Y\u00f6netim Kurulu'nun idari a\u00e7\u0131dan ibra edilmemesi karar\u0131n\u0131n iptali istemiyle baz\u0131 y\u00f6neticilerin a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 , kul\u00fcp Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Cengiz'in de feri m\u00fcdahil olarak kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 as\u0131l davada , kul\u00fcp derne\u011fince 23 Mart 2019'da al\u0131nan 'y\u00f6netim kurulunun y\u00f6netsel a\u00e7\u0131dan ibra edilmemesi ' y\u00f6n\u00fcndeki genel kurul karar\u0131n\u0131n iptaline h\u00fckmedildi .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7t\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Cengiz'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcdahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "as\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davada", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derne\u011fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netsel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptaline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckmedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u0130stanbul 14 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Asliye Hukuk Mahkemesi'ndeki yedinci duru\u015fmaya , daval\u0131 Galatasaray Spor Kul\u00fcb\u00fc Derne\u011fi ile davac\u0131 y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri ve feri m\u00fcdahil Galatasaray Spor Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Cengiz'in avukatlar\u0131 kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yedinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duru\u015fmaya", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daval\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davac\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcdahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cengiz'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avukatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bilirki\u015fi raporunun d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten mahkeme karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bilirki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "As\u0131l dava y\u00f6n\u00fcnden davan\u0131n k\u0131smen kabul edilmesi k\u0131smen reddedilmesine y\u00f6nelik karar alan mahkeme , Galatasaray Spor Kul\u00fcb\u00fc Derne\u011fi'nin 23 Mart 2019 tarihli ola\u011fan genel kurul g\u00fcndeminin 8. maddesi kapsam\u0131nda al\u0131nan 'y\u00f6netim kurulunun y\u00f6netsel a\u00e7\u0131dan ibra edilmemesi ' y\u00f6n\u00fcndeki genel kurul karar\u0131n\u0131n iptaline h\u00fckmetti .", "Tokens": [{"Token": "As\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davan\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131smen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131smen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddedilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netsel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptaline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckmetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "As\u0131l davayla ilgili fazlaya ili\u015fkin di\u011fer talepleri reddeden mahkeme , bu dava dosyas\u0131yla birle\u015fen \u0130stanbul 3 .", "Tokens": [{"Token": "As\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davayla", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazlaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Asliye Hukuk Mahkemesi'ndeki davayla ilgili genel kurul karar\u0131n\u0131n iptaline ve di\u011fer 6 mahkemedeki dosyalarla ilgili de 'genel kurul karar\u0131na y\u00f6nelik talebin hak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcc\u00fc s\u00fcre nedeniyle ' reddi h\u00fckm\u00fc kurdu .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davayla", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptaline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyalarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Mahkeme , birle\u015fen dosyalardaki fazlaya ili\u015fkin talepleri de reddetti .", "Tokens": [{"Token": "Mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyalardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazlaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Ne olmu\u015ftu ?", "Tokens": [{"Token": "Ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn 23 Mart 2019'daki Mali Genel Kurulu'nda , Mustafa Cengiz ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki y\u00f6netim kurulunun idari a\u00e7\u0131dan ibra edilmemesi krize yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cengiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Se\u00e7im s\u00fcrecine girmesi beklenen Galatasaray'da mahkemeye giden y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri Abdurrahim Albayrak ve Yusuf G\u00fcnay , mevcut y\u00f6netimin g\u00f6revine devam edebilmesi i\u00e7in idari tedbir karar\u0131 ald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "mahkemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Abdurrahim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Albayrak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yusuf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "G\u00fcnay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edebilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bu kararla se\u00e7im zorunlulu\u011fu ortadan kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunlulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn avukatlar\u0131 da tedbir karar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 talebiyle itirazda bulunmu\u015ftu , bu itirazlar reddedilmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avukatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itirazda", "EventTrigger": "Yasa-\u0130tiraz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itirazlar", "EventTrigger": "Yasa-\u0130tiraz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddedilmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Baz\u0131 divan kurulu \u00fcyeleri de televizyonlarda yay\u0131nlanan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler nedeniyle itham alt\u0131nda kald\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek , feri m\u00fcdahillik talebinde bulunmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "televizyonlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itham", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcdahillik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Davaya bakan \u0130stanbul 14 .", "Tokens": [{"Token": "Davaya", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Asliye Hukuk Mahkemesi , 14 Kas\u0131m 2019 tarihli duru\u015fmada Galatasaray Spor Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Cengiz'in de davac\u0131 feri m\u00fcdahil olarak kat\u0131lmas\u0131na ve dosyan\u0131n rapor al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in bilirki\u015fiye g\u00f6nderilmesine h\u00fckmetmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "duru\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Cengiz'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davac\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcdahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rapor", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilirki\u015fiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckmetmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}