{"DocId": 22303, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Kimler bakan olacak ? .", "Tokens": [{"Token": "Kimler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "G\u00f6zler yeni kurulacak h\u00fck\u00fcmette kimlerin bakan olaca\u011f\u0131 ve hangi bakanlar\u0131n koltu\u011funu koruyaca\u011f\u0131na \u00e7evrildi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6zler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koltu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evrildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "12 Haziran se\u00e7imlerinin AK Parti \u2019 nin zaferiyle sonu\u00e7lanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6zler yeni kurulacak h\u00fck\u00fcmette kimlerin bakan olaca\u011f\u0131 ve hangi bakanlar\u0131n koltu\u011funu koruyaca\u011f\u0131na \u00e7evrildi .", "Tokens": [{"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaferiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulacak", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koltu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evrildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Se\u00e7imlerden \u00f6nce a\u00e7\u0131klanan kabine reformunda , devlet bakanl\u0131klar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ve ekonomi bakanlar\u0131n\u0131n tamam\u0131n\u0131n da se\u00e7im b\u00f6lgesinde ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 nedeniyle g\u00f6zler ekonomiye y\u00f6n verecek bakanlar\u0131n kimler olaca\u011f\u0131na \u00e7evrildi .", "Tokens": [{"Token": "Se\u00e7imlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reformunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanl\u0131klar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamam\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evrildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan \u2019 \u0131n se\u00e7imler \u00f6ncesinde a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 kabine reformuna g\u00f6re kabine 20 icrac\u0131 bakanl\u0131k , 4 Ba\u015fbakan yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve Ba\u015fbakan olmak \u00fczere 25 \u00fcyeden olu\u015facak .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Recep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tayyip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reformuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "icrac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015facak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131lar\u0131ndan birisi ise ekonominin patronu olacak .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131lar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patronu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Halen Devlet Bakan\u0131 ve Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ali Babacan taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen ekonominin patronlu\u011funda , yeni h\u00fck\u00fcmette de de\u011fi\u015fiklik beklenmiyor .", "Tokens": [{"Token": "Halen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patronlu\u011funda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklik", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenmiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u00d6zellikle , k\u00fcresel kriz s\u0131ras\u0131nda g\u00f6sterdi\u011fi ba\u015far\u0131 nedeniyle Babacan \u2019 \u0131n , yeni h\u00fck\u00fcmette de ayn\u0131 g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmesi bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Yine Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek \u2019 in de , gerek vergi bor\u00e7lar\u0131n\u0131n yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131nda elde etti\u011fi ba\u015far\u0131 gerekse Babacan ile uyumlu olmas\u0131 nedeniyle koltu\u011funu koruyaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131nda", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koltu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Kalk\u0131nma \u00f6nem ta\u015f\u0131yor Ekonomi bakanl\u0131klar\u0131 aras\u0131nda , en \u00e7ok Kalk\u0131nma Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile \u00c7evre Orman ve \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u2019 na kimin atanaca\u011f\u0131 merak ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanl\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7evre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015eehircilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Ustal\u0131k d\u00f6neminde , kalk\u0131nma projeleri b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Ustal\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeleri", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Bu nedenle , Ankara kulislerinde Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u2019 \u0131n ismi Kalk\u0131nma Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ge\u00e7iyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulislerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ula\u015ft\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Binali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ismi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7iyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Yine \u00c7evre Orman ve \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7ini ise en g\u00fc\u00e7l\u00fc aday , TOK\u0130 eski Ba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan Bayraktar olarak g\u00f6steriliyor .", "Tokens": [{"Token": "Yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7evre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eehircilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TOK\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bayraktar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steriliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Ekonominin yeni olu\u015fturulan bakanl\u0131klar\u0131 aras\u0131nda yer alan G\u00fcmr\u00fck ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ise halen Devlet Bakan\u0131 olan Zafer \u00c7a\u011flayan \u2019 \u0131n ismi ge\u00e7iyor .", "Tokens": [{"Token": "Ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanl\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcmr\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zafer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7a\u011flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ismi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7iyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Ekonomide , Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Taner Y\u0131ld\u0131z ile \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 \u00d6mer Din\u00e7er de koltu\u011funu koruyaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tabii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kaynaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Taner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Din\u00e7er", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koltu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "ERC\u0130YES \u2019 \u0130N ETE\u011e\u0130NDE SE\u00c7\u0130M TAHM\u0130N\u0130 Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Taner Y\u0131ld\u0131z \u2019 \u0131n , se\u00e7im sabah\u0131 Erciyes \u2019 in eteklerinde y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yaparken bir karton kutuya yazd\u0131\u011f\u0131 \u201c AK parti y\u00fczde 49 , CHP y\u00fczde 26 , MHP y\u00fczde 12.5 , ba\u011f\u0131ms\u0131z y\u00fczde 6 \u201d tahmini tuttu .", "Tokens": [{"Token": "ERC\u0130YES", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ETE\u011e\u0130NDE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SE\u00c7\u0130M", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TAHM\u0130N\u0130", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Tabii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kaynaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Taner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sabah\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erciyes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eteklerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaparken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karton", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kutuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "49", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CHP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MHP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "12.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tuttu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Bu tahminin mesaj olarak not edilip , Melikgazi Belediye Ba\u015fkan\u0131 Memduh B\u00fcy\u00fckk\u0131l\u0131\u00e7 \u2019 a g\u00f6nderildi\u011fini kaydeden Y\u0131ld\u0131z , telefonu alarak gazetecilere g\u00f6sterdi H\u00fcseyin \u00d6zay/Star .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "not", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Melikgazi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belediye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Memduh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fcy\u00fckk\u0131l\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetecilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fcseyin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zay/Star", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}