{"DocId": 7531, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "T\u00fcrk \u00e7elik \u00fcreticileri Moody 's masas\u0131nda .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreticileri", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Moody", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Moody 's : T\u00fcrk \u00e7elik \u00fcreticilerine y\u00f6nelik anti damping karar\u0131 AB merkezli \u00fcreticiler i\u00e7in pozitif .", "Tokens": [{"Token": "Moody", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "'s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreticilerine", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "damping", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreticiler", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozitif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Uluslararas\u0131 kredi derecelendirme kurulu\u015fu Moody 's taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan raporda , T\u00fcrk \u00e7elik \u00fcreticilerine y\u00f6nelik anti damping karar\u0131n\u0131n AB merkezli \u00fcreticiler i\u00e7in pozitif olaca\u011f\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derecelendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Moody", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "'s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreticilerine", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "damping", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreticiler", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozitif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Raporda , AB'nin 06 Ocak'ta T\u00fcrkiye'den baz\u0131 s\u0131cak \u00e7ekme yass\u0131 \u00e7elik \u00fcr\u00fcnlerine % 4.8-7.6 aras\u0131nda anti-damping vergisi uygulama karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "06", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131cak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yass\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4.8-7.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anti-damping", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Karar\u0131n T\u00fcrkiye'den ithalat ile rekabeti azaltarak AB \u00e7elik \u00fcreticilerinin notlar\u0131n\u0131 olumlu etkileyece\u011fi yorumu yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ithalat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreticilerinin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Moody 's , T\u00fcrkiye'nin AB'ye \u00e7elik ithalat\u0131n\u0131n son d\u00f6nemde artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 , durumun d\u00fc\u015f\u00fck \u00e7elik fiyatlar\u0131 ve karl\u0131l\u0131klarda azalma ile m\u00fccadele ihtiyac\u0131 yaratt\u0131\u011f\u0131 kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "Moody", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "'s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ithalat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karl\u0131l\u0131klarda", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiyac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin ithalat\u0131n\u0131n 2019 y\u0131l\u0131nda AB'nin toplam bitmi\u015f \u00e7elik \u00fcr\u00fcnleri ithalat\u0131n\u0131n % 23'\u00fcne ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ithalat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "AB'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ithalat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "23'\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "De\u011ferlendirmede karar\u0131n bir \u00f6n karar oldu\u011fu ve kal\u0131c\u0131 d\u00fczenlemeye dair karar\u0131n 2021 y\u0131l\u0131 Temmuz ay\u0131 ortas\u0131nda al\u0131nmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fi de belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "De\u011ferlendirmede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dair", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Erdemir i\u00e7in negatif AB , T\u00fcrkiye'den belirli s\u0131cak haddelenmi\u015f demir , ala\u015f\u0131ml\u0131 ve ala\u015f\u0131ms\u0131z \u00e7elik \u00fcr\u00fcnlerinin ithalat\u0131na anti-damping vergisi uygulama karar\u0131 kapsam\u0131nda Erdemir ( # EREGL ) \u00fcr\u00fcnlerine % 5,4 vergi uygulama karar\u0131 al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Erdemir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "negatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131cak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haddelenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ala\u015f\u0131ml\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ala\u015f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ithalat\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anti-damping", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdemir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "#", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EREGL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5,4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Moody 's , karar\u0131n Erdemir'in kredi notlar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan ise negatif oldu\u011funu vurgulad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Moody", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "'s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdemir'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notlar\u0131", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "negatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Raporda , al\u0131nan vergi kararlar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye \u00e7elik \u00fcr\u00fcnlerini AB piyasas\u0131 i\u00e7in daha az cazip hale getirerek AB \u00fcreticilerine destek olaca\u011f\u0131n\u0131 yorumu yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cazip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreticilerine", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Di\u011fer b\u00f6lgelerden ithalat ya da T\u00fcrkiye taraf\u0131n\u0131n muhtemel kar\u015f\u0131 ad\u0131mlar\u0131n\u0131n ise beklenen avantajlar\u0131 azaltabilece\u011fine dikkat \u00e7ekildi .", "Tokens": [{"Token": "Di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgelerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ithalat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhtemel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avantajlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltabilece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Moody 's , AB'nin T\u00fcrkiye'den yap\u0131lan s\u0131cak haddelenmi\u015f yass\u0131 \u00e7elik ithalat\u0131 i\u00e7in Haziran ay\u0131nda a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 bir ba\u015fka soru\u015fturman\u0131n da devam etti\u011fini hat\u0131rlatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Moody", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "'s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131cak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haddelenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yass\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ithalat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7t\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soru\u015fturman\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Soru\u015fturma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}