{"DocId": 1006, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Tu\u011f\u00e7elik ile Vestel anla\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Tu\u011f\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "anla\u015ft\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Tu\u011f\u00e7elik Al\u00fcminyum , Manisa'da bulunan Vestel Beyaz E\u015fya A.\u015e Fabrikas\u0131na par\u00e7a \u00fcretecek .", "Tokens": [{"Token": "Tu\u011f\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Al\u00fcminyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Manisa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fabrikas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Tu\u011f\u00e7elik Al\u00fcminyum taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , Vestel Beyaz E\u015fya San .", "Tokens": [{"Token": "Tu\u011f\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Al\u00fcminyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "San", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "ve Tic .", "Tokens": [{"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tic", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A.\u015e ile yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmeler neticesinde , Manisa'da bulunan Vestel Beyaz E\u015fya A.\u015e Fabrikas\u0131na , par\u00e7a \u00fcretimi yap\u0131lmas\u0131 konusunda taraflar aras\u0131nda anla\u015fma sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neticesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Manisa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fabrikas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraflar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde anla\u015fma detaylar\u0131n\u0131n kamuoyuna duyurulaca\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "detaylar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}