{"DocId": 20716, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Turkcell hisseleri d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ge\u00e7ti .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Turkcell hisseleri \u015fu s\u0131ralar ilk seansa g\u00f6re y\u00fczde 1.59 ekside .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.59", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekside", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "hareket ediyor .", "Tokens": [{"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Turkcell'in 29 Haziran 2012 tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi beklenen genel kurul toplant\u0131s\u0131n\u0131n ertelenmesinin ard\u0131ndan , \u015firket hissesindeki kay\u0131plar ikinci seansta y\u00fczde 1.5'i a\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelenmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131plar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seansta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.5'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Turk\u00e7ell hisseleri \u015fu s\u0131ralar ilk seansa g\u00f6re y\u00fczde 1.59 ekside hareket ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Turk\u00e7ell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.59", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekside", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "G\u00fcnl\u00fck bazda ise kay\u0131p y\u00fczde 0.46'da bulunuyor.Altimo y\u00f6neticisi Mustafa K\u0131ral , \u00c7ukurova'n\u0131n temett\u00fc \u00f6demesine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 , kendilerinin 2010-2011 d\u00f6nemine ait temett\u00fc \u00f6demesi yap\u0131lmas\u0131n\u0131 istediklerini ve bu nedenle genel kurul toplant\u0131s\u0131n\u0131n ertelendi\u011fini s\u00f6ylerken , TeliaSonera , Altimo ve \u00c7ukurova'n\u0131n Turkcell Holding'i genel kurulda kimin temsil edece\u011fi konusu da dahil olmak \u00fczere baz\u0131 temel konularda anla\u015fmazl\u0131\u011fa d\u00fc\u015fmeleri nedeniyle genel kurulun ertelenmesinin s\u00f6z konusu oldu\u011funu bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bazda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0.46'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor.Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "K\u0131ral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010-2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelendi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylerken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konularda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmazl\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelenmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}