{"DocId": 16192, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "ASELSAN intiharlar\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131ls\u0131n .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "intiharlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u015ft\u0131r\u0131ls\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ASELSAN\u0092\u0131n son zamanlarda \u00fclke g\u00fcndemine \u015f\u00fcpheli \u00f6l\u00fcmlerle gelmesi muhalefet partilerini harekete ge\u00e7irdi .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN\u0092\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00fcpheli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00fcmlerle", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u00d6l\u00fcm", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhalefet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harekete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}