{"DocId": 8079, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Facebook hisselerine bilan\u00e7o darbesi .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7o", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Sosyal payla\u015f\u0131m sitesi Facebook , ikinci \u00e7eyrek bilan\u00e7osunu a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bilan\u00e7osunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Aktif kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131 ve net k\u00e2r\u0131 beklentilerin alt\u0131nda kalan \u015firketin hisseleri New York borsas\u0131 s\u0131n\u0131rl\u0131 i\u015flemlerinde y\u00fczde 8.9 de\u011fer kaybeti .", "Tokens": [{"Token": "Aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00e2r\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "New", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "York", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131rl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8.9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck sosyal payla\u015f\u0131m sitelerinden Facebook , New York borsas\u0131n\u0131n kapanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan , bu y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011fine ili\u015fkin bilan\u00e7osunu a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sitelerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "New", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "York", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7osunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Facebook'tan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , \u015firketin net kar\u0131n\u0131n bu y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde 5,11 milyar dolara ula\u015farak ge\u00e7en senenin ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 31,4 art\u0131\u015f kaydetti\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Facebook'tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "5,11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ula\u015farak", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "senenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "31,4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u015eirket , 2017'nin nisan-haziran d\u00f6neminde 3,89 milyar dolar net kar elde etmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "nisan-haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "3,89", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015eirketin hisse ba\u015f\u0131na kar\u0131n\u0131n da ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde 1,32 dolardan bu senenin ayn\u0131 d\u00f6neminde 1,74 dolara y\u00fckseldi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "1,32", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "dolardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "senenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "1,74", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "y\u00fckseldi\u011fi", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde 9,32 milyar dolar gelir elde eden Facebook'un bu senenin ayn\u0131 d\u00f6neminde gelirinin y\u00fczde 41,9 artarak 13,23 milyar dolara ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgisi verilirken , \u015firketin reklam gelirlerinin de y\u0131ldan y\u0131la y\u00fczde 42,4 artarak 13,04 milyar dolara ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "9,32", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "senenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "gelirinin", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "41,9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "artarak", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13,23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reklam", "EventTrigger": "Marka-Reklam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirlerinin", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ldan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "42,4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "artarak", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13,04", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Ayl\u0131k kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131 2,23 milyarFacebook'un g\u00fcnl\u00fck ve ayl\u0131k aktif kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131nda da bu senenin nisan-haziran d\u00f6neminde art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2,23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyarFacebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nisan-haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , haziran 2018 itibariyle Facebook'un g\u00fcnl\u00fck aktif kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131n 1,47 milyar oldu\u011fu , bu say\u0131n\u0131n ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 11 art\u0131\u015f g\u00f6sterdi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,47", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Ayr\u0131ca , 30 Haziran 2018 itibar\u0131yla Facebook'un ayl\u0131k aktif kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131n 2,23 milyara ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve bu say\u0131n\u0131n y\u0131ldan y\u0131la y\u00fczde 11 y\u00fckseldi\u011fi bilgisine yer verildi .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2,23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ldan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseldi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "H\u0130SSELER DE\u011eER KAYBETT\u0130 \u00d6te yandan , Facebook'un gelirinin ve kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131n piyasa beklentilerinin alt\u0131nda gelmesinin ard\u0131ndan , \u015firketin hisselerinde d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "H\u0130SSELER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DE\u011eER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAYBETT\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "gelirinin", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "New York borsas\u0131n\u0131n kapanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015fen s\u0131n\u0131rl\u0131 i\u015flemlerde Facebook'un hisse ba\u015f\u0131na de\u011feri y\u00fczde 8,9 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 198,13 dolara kadar geriledi .", "Tokens": [{"Token": "New", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "York", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131rl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8,9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "198,13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}