{"DocId": 31689, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130MKB'DE KAYIP Y\u00dcZDE 3'E ULA\u015eTI .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB'DE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAYIP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00dcZDE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3'E", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ULA\u015eTI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Avrupa ekonomisine y\u00f6nelik kayg\u0131lar\u0131 \u00fczerinden atamayan piyasalarda \u0130spanya kaynakl\u0131 olumsuz tablo devam ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayg\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tablo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}