{"DocId": 1731, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u00dclker : Demokrasiye sahip \u00e7\u0131kal\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demokrasiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kal\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u00dclker Grubu , darbe sonras\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada demokrasiye sahip \u00e7\u0131kma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u00dclker Grubu , \u201c T\u00fcrkiye Cumhuriyeti \u2019 nin anayasal ve hukuk d\u00fczenine kar\u015f\u0131 yap\u0131lan hain darbe giri\u015fimini \u015fiddetle tel \u2019 in ediyor ve bu paralel kalk\u0131\u015fmay\u0131 hezimete u\u011fratan ba\u015fta Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z , TBMM \u00fcyelerimiz , Ba\u015fbakan\u0131m\u0131z , g\u00fcvenlik kuvvetlerimiz ve canlar\u0131 pahas\u0131na demokrasinin yan\u0131nda yer alan milletimize \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131z\u0131 sunuyoruz \u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hain", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddetle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paralel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131\u015fmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hezimete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011fratan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuvvetlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pahas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunuyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Y\u0131ld\u0131z Holding \u2019 in internet sitesinde yer alan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi : \u201c Demokrasi i\u00e7in can\u0131n\u0131 vermekten ka\u00e7\u0131nmayan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ve g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerimizi rahmetle an\u0131yor , milletimize ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131ld\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sitesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demokrasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "can\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ka\u00e7\u0131nmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vatanda\u015flar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlilerimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rahmetle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Demokrasimize her zamankinden daha fazla sahip \u00e7\u0131karak ve i\u015flerimizi lay\u0131k\u0131yla yerine getirerek ; \u00fclkemize ve demokrasimize duydu\u011fumuz g\u00fcven ve ba\u011fl\u0131l\u0131kla T\u00fcrkiye \u2019 mizin g\u00fc\u00e7lenmesine katk\u0131da bulunmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz. \u201d .", "Tokens": [{"Token": "Demokrasimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamankinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flerimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lay\u0131k\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duydu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131l\u0131kla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lenmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}