{"DocId": 20452, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Carrefoursa'da karar netle\u015fiyor .", "Tokens": [{"Token": "Carrefoursa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "netle\u015fiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Grubu , Carrefoursa hisseleriyle ilgili kaderi belli olacak ...", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefoursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaderi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding CEO'su Zafer Kurtul , Frans\u0131z Carrefour ile beraber ortak oldu\u011fu Carrefoursa'da sahip oldu\u011fu hisselerle ilgili at\u0131lacak ad\u0131mlar\u0131n y\u0131l sonuna kadar \u00e7\u00f6z\u00fclece\u011fi beklentisini koruduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zafer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurtul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefour", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefoursa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding , portf\u00f6y\u00fcnde yer alan Carrefoursa hisse senetlerine ili\u015fkin stratejik opsiyonlar\u0131n de\u011ferlendirilmesi amac\u0131yla bir finansal kurulu\u015fu dan\u0131\u015fman olarak yetkilendirdi\u011fini 2011 sonunda a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "portf\u00f6y\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefoursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "opsiyonlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan\u0131\u015fman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkilendirdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ayr\u0131ca , Carrefour CEO'su Georges Plassat , A\u011fustos ay\u0131nda Carrefour'un aktivitelerinin merkezinde yer almayan T\u00fcrkiye ve Endonezya gibi baz\u0131 \u00fclkelerdeki faaliyetlerin g\u00f6zden ge\u00e7irilmekte oldu\u011funu s\u00f6ylemi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefour", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Georges", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plassat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefour'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktivitelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endonezya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irilmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylemi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Vodafone'un CEO Club toplant\u0131s\u0131nda sorular\u0131 yan\u0131tlayan Kurtul , `` Carrefoursa'da ortakl\u0131k konusunun y\u0131l sonuna kadar \u00e7\u00f6z\u00fclece\u011fi beklentimizi koruyoruz '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Vodafone'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Club", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131tlayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurtul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefoursa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Kurtul , ayr\u0131ca 2012'de Sabanc\u0131 Holding olarak 27 milyar TL \u00fczerinde bir ciro beklediklerini s\u00f6yleyerek , `` 2013 y\u0131l\u0131nda cironun daha iyi olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Kurtul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciro", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "cironun", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Suriye ile ilgili bir soru \u00fczerine ise Kurtul , `` Suriye endi\u015fe verici bir konu , T\u00fcrkiye'nin \u00f6n\u00fcndeki en b\u00fcy\u00fck risk '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Suriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurtul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Kurtul ayr\u0131ca , `` 2013'te sat\u0131n alma yoluyla yeni bir sekt\u00f6re girebiliriz , bu lojistik veya hizmetler olabilir '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Kurtul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alma", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoluyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girebiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lojistik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}