{"DocId": 33826, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "YATIRIM FONLARI DA KEND\u0130 YASASINI \u0130ST\u0130YOR .", "Tokens": [{"Token": "YATIRIM", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FONLARI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KEND\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YASASINI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ST\u0130YOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u00c7a\u011fda\u015f , bireysel emeklilikte oldu\u011fu gibi fon end\u00fcstrisinde ayr\u0131 bir yasa gerekti\u011fini vurgulad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7a\u011fda\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bireysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklilikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "end\u00fcstrisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}