{"DocId": 6340, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Say Reklamc\u0131l\u0131k Fas'ta 1.3 milyon euroluk i\u015f ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Say", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Reklamc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fas'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "1.3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Say Reklamc\u0131l\u0131k , Fas'ta Yerle\u015fik Akaryak\u0131t \u0130stasyonu Zinciri Afriquia SMDC'den 1,33 milyon euro bedelli i\u015f ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Say", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Reklamc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fas'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yerle\u015fik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akaryak\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zinciri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afriquia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SMDC'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "1,33", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bedelli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Say Reklamc\u0131l\u0131k'tan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , Fas'ta Yerle\u015fik Akaryak\u0131t \u0130stasyonu Zinciri Afriquia SMDC'den 1,33 milyon euro bedelli i\u015f al\u0131nd\u011f\u0131 bildirildi.\u015eirket'ten konu ile ilgili KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu bilgiler verildi : '' \u015eirketimiz taraf\u0131ndan Fas'\u0131n en yayg\u0131n akaryak\u0131t da\u011f\u0131t\u0131m istasyonu zinciri olan Afriquia SMDC'nin kurumsal kimlik yenileme program\u0131n\u0131n 2019 faz\u0131 kapsam\u0131nda verilen teklif sonucunda toplam 1.333.070 Euro bedelli i\u015f al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Say", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Reklamc\u0131l\u0131k'tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fas'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yerle\u015fik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akaryak\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zinciri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afriquia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SMDC'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,33", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bedelli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi.\u015eirket'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fas'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yayg\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "akaryak\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zinciri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afriquia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SMDC'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenileme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "program\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "faz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.333.070", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bedelli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bahse konu i\u015f totem ve kanopi logosu gibi kurumsal kimlik \u00fcr\u00fcnlerinin \u00fcretiminden olu\u015fmakta olup 2019 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde tamamlanmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fclmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Bahse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "totem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanopi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "logosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretiminden", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fmakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlanmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fclmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u0130\u015fbu a\u00e7\u0131klama Y\u00f6netim Kurulumuzun 28/2/2019 tarih ve 2019/4 say\u0131l\u0131 Karar\u0131 ile ihaleye ili\u015fkin s\u00f6zle\u015fmenin imzalanmas\u0131na kadar ertelenmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fbu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulumuzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28/2/2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019/4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihaleye", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalanmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelenmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}