{"DocId": 29278, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Turkcell genel kurulu yap\u0131lacak m\u0131 ? .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Yar\u0131n yap\u0131lmas\u0131 planlanan genel kurul toplant\u0131s\u0131na yabanc\u0131lar kat\u0131lmama karar\u0131 ald\u0131 , Turkcell a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yabanc\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Turkcell , daha \u00f6nce ilan edildi\u011fi \u00fczere , Ola\u011fan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n gerekli toplant\u0131 nisab\u0131 olu\u015ftu\u011fu takdirde , 29 Haziran 2012 Cuma g\u00fcn\u00fc Turkcell Genel Merkezi'nde ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fini duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nisab\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015ftu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdirde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Turkcell \u0130leti\u015fim Hizmetleri A\u015e'nin , Ola\u011fan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131 ile ilgili \u00e7\u0131kan haberlere ili\u015fkin , Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'nda ( KAP ) yay\u0131nlanan a\u00e7\u0131klamas\u0131nda , daha \u00f6nce , \u015firket kanuni denet\u00e7ileri taraf\u0131ndan Turkcell Ola\u011fan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n 29 Haziran 2012 tarihinde yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131n ilan edildi\u011fi hat\u0131rlat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130leti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hizmetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u015e'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanuni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denet\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , \u015funlar kaydedildi : `` Ancak 26 Haziran 2012 tarihinde baz\u0131 ortaklar\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan haber kanallar\u0131na , Turkcell Ola\u011fan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131'nda \u015eirketimizin y\u00fczde 51 oran\u0131nda hissedar\u0131 olan Turkcell Holding'in temsilcisinin yer alamayaca\u011f\u0131 ve bu nedenle Genel Kurul'un ger\u00e7ekle\u015femeyece\u011fine dair a\u00e7\u0131klamalar yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanallar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "51", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alamayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015femeyece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dair", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bu konuda ortaklar\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan \u015firketimize do\u011frudan yap\u0131lm\u0131\u015f bir bildirim bulunmamaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frudan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmamaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130lan edildi\u011fi \u00fczere , Turkcell Ola\u011fan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131 gerekli toplant\u0131 nisab\u0131 olu\u015ftu\u011fu takdirde , 29 Haziran 2012 Cuma g\u00fcn\u00fc saat 10:00'da Turkcell Genel Merkezi'nde ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nisab\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015ftu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdirde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10:00'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}