{"DocId": 5070, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Emlak Konut GYO'nun 5 senelik k\u00e2r hedefi ne .", "Tokens": [{"Token": "Emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "GYO'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "senelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "k\u00e2r", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "GCM Yat\u0131r\u0131m Ara\u015ft\u0131rma Uzman\u0131 Enver Erkan , Emlak Konut GYO ile ilgili analizde bulundu .", "Tokens": [{"Token": "GCM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ara\u015ft\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uzman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enver", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GYO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analizde", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ilk 9 ay\u0131na g\u00f6re sat\u0131\u015flar\u0131 y\u00fczde 5 oran\u0131nda daralan \u015firketin net kar\u0131 da bask\u0131lanarak ilgili d\u00f6nemde 1 milyar 99 milyon TL olarak ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131lanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "99", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Emlak Konut GYO 2018 3. \u00e7eyrek d\u00f6neminde ise , d\u00f6nemsel olarak 70 milyon TL kar beklenirken 31,6 milyon TL zarar a\u00e7\u0131klayarak en negatif s\u00fcrpriz yapan \u015firketlerden biri olmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "Emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "GYO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "3.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemsel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "70", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenirken", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "negatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrpriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "3. \u00e7eyrek d\u00f6neminde ya\u015fanan finansal t\u00fcrb\u00fclans d\u00f6neminden sonra artan faizler , konut talebini olumsuz y\u00f6nde etkilemi\u015f ve y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fc bu y\u00fczden korunamam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "3.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrb\u00fclans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizler", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilemi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcnt\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korunamam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Emlak Konut GYO , y\u0131l\u0131n ilk 9 ay\u0131nda 4194 adet \u00f6n sat\u0131\u015f yaparak 4,15 milyar TL \u00f6n sat\u0131\u015f geliri elde etmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "GYO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "4194", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaparak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4,15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliri", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "2018 \u2019 in tamam\u0131nda \u00f6n sat\u0131\u015flarla hedeflenen tutar ise 7,3 milyar TL \u2019 dir .", "Tokens": [{"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tamam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7,3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u015eirket , \u00f6n sat\u0131\u015flardan ve gelir payla\u015f\u0131m\u0131 projelerinden g\u00fc\u00e7l\u00fc nakit ak\u0131\u015f\u0131 sa\u011flamaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerinden", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nakit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u015eirket devam eden projelerinde de y\u00fcksek \u00e7arpan de\u011ferini s\u00fcrd\u00fcrmekte ve gelecekte de bunun s\u00fcrmesini beklemektedir .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerinde", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7arpan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklemektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Emlak Konut \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 5 sene boyunca toplam 7,2 milyar TL kar elde etmeyi beklemektedir .", "Tokens": [{"Token": "Emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklemektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "H\u00fck\u00fcmetin ald\u0131\u011f\u0131 ve alabilece\u011fi \u00f6nlemler konut talebi anlam\u0131nda ilerleyen d\u00f6nemlerde \u00f6nemli olabilir .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcnde konut stoklar\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 i\u00e7in , kamu bankalar\u0131 \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde konut faizlerinin % 0,98 \u2019 e indirilmesi konut sat\u0131\u015flar\u0131 \u00fczerindeki etkilerine bakmak gerekir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130n\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stoklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalt\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizlerinin", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "0,98", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "indirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda enflasyonda beklenen geri \u00e7ekilmeye ba\u011fl\u0131 olarak kademeli faiz indirimlerinin gelmesi de , ipotekli sat\u0131\u015flar taraf\u0131nda ikinci yar\u0131dan itibaren baz etkisiyle beraber b\u00fcy\u00fcme getirebilir .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "enflasyonda", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekilmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kademeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "indirimlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ipotekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}