{"DocId": 1965, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "THY Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne Bilal Ek\u015fi atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ek\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "THY'de Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fck g\u00f6revine Bilal EK\u015e\u0130'nin istihdam edilerek atanmas\u0131na karar verildi .", "Tokens": [{"Token": "THY'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "EK\u015e\u0130'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "2005 y\u0131l\u0131ndan bu yana T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev yapt\u0131ktan sonra g\u00f6revi b\u0131rakma karar\u0131 alan Temel Kotil \u2019 in yerine kimin gelece\u011fi sorusu cevap buldu .", "Tokens": [{"Token": "2005", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131ktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Kotil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "THY Y\u00f6netim Kurulunun ald\u0131\u011f\u0131 kararla Sivil Havac\u0131l\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcren Bilal Ek\u015fi , THY \u2019 nin yeni genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc oldu .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sivil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Havac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ek\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "THY , KARARI KAP \u2019 A B\u0130LD\u0130R\u0130LD\u0130T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 al\u0131nan karar\u0131 resmi olarak Kamuoyu Ayd\u0131nlatma Platformu \u2019 na ( KAP ) bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KARARI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130LD\u0130R\u0130LD\u0130T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuoyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi : \u201c Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131z Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Say\u0131n Do\u00e7 .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Dr. Temel Kotil'in , 21.10.2016 tarihinde Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fck g\u00f6revinden emekli olmas\u0131 nedeni ile m\u00fcnhal bulunan Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fck g\u00f6revine Say\u0131n Bilal Ek\u015fi'nin istihdam edilerek atanmas\u0131na karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Kotil'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21.10.2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcnhal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ek\u015fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Say\u0131n Do\u00e7 .", "Tokens": [{"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Dr. Temel Kotil'in 21.10.2016 tarihinde Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi ve Ba\u015fkan Vekilli\u011fi g\u00f6revinden istifa etmesi sebebiyle , m\u00fcnhal bulunan Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fine ; Ana S\u00f6zle\u015fmenin 10 .", "Tokens": [{"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Kotil'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "21.10.2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Vekilli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcnhal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Maddesi gere\u011fince ilk Genel Kurul toplant\u0131s\u0131nda onaya sunulmak \u00fczere , Say\u0131n Bilal Ek\u015fi'nin atanmas\u0131na karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ek\u015fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Ayn\u0131 zamanda Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131za Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi olarak atanan Say\u0131n Bilal Ek\u015fi'nin , Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Vekili olarak atanmas\u0131na karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ek\u015fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Say\u0131n Do\u00e7 .", "Tokens": [{"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Dr. Temel Kotil'in 21.10.2016 tarihinde \u0130cra Komitesi \u00fcyeli\u011fi ve Ba\u015fkan Vekilli\u011fi g\u00f6revinden istifa etmesi sebebiyle , m\u00fcnhal bulunan \u0130cra Komitesi \u00fcyeli\u011fine Say\u0131n Bilal Ek\u015fi'nin atanmas\u0131na karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Kotil'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "21.10.2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Komitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Vekilli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcnhal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ek\u015fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131za \u0130cra Komitesi \u00fcyesi olarak atanan Say\u0131n Bilal Ek\u015fi'nin \u0130cra Komitesi Ba\u015fkan Vekili olarak atanmas\u0131na karar verilmi\u015ftir. \u201d B\u0130LAL EK\u015e\u0130 K\u0130MD\u0130R ? 1968 y\u0131l\u0131 Rize do\u011fumlu olan Say\u0131n Bilal Ek\u015fi , Lisans E\u011fitimini Y\u0131ld\u0131z Teknik \u00dcniversitesi Elektronik ve Haberle\u015fme M\u00fchendisli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden 1989 y\u0131l\u0131nda mezun oldu .", "Tokens": [{"Token": "Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Komitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ek\u015fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Komitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130LAL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EK\u015e\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0130MD\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1968", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ek\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lisans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u011fitimini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haberle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fchendisli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1989", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "2003 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 A.O. \u2019 da Revizyon At\u00f6lyeleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u2019 na getirilen Say\u0131n Bilal Ek\u015fi , u\u00e7ak motoru , ini\u015f tak\u0131mlar\u0131 ve t\u00fcm komponentlerinin bak\u0131mlar\u0131n\u0131 yapan bir organizasyona liderlik etti .", "Tokens": [{"Token": "2003", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Revizyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "At\u00f6lyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ek\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7ak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "motoru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ini\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131mlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komponentlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131mlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Ba\u015far\u0131l\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nedeniyle iki y\u0131l sonra THY A.O 'da Yer \u0130\u015fletmeden sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine atanan Ek\u015fi , \u00f6zellikle zaman\u0131nda kalk\u0131\u015f performans\u0131n\u0131n iyile\u015ftirilmesine y\u00f6nelik \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalarda bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u0130\u015fletmeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ek\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015ftirilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "\u0130\u015f hayat\u0131na Devlet Demiryollar\u0131nda Elektronik ve Haberle\u015fme M\u00fchendisi olarak ba\u015flayan Say\u0131n Bilal Ek\u015fi , daha sonra \u0130stanbul Ula\u015f\u0131m A\u015e \u2019 de At\u00f6lye M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine getirilerek , Metro ve Tramvay ara\u00e7lar\u0131n\u0131n al\u0131m projesi ile Metro At\u00f6lyesinin kurulum projeleri y\u00fcr\u00fcterek \u00f6nemli ula\u015f\u0131m projelerinin hayata ge\u00e7irilmesinde etkin rol oynad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayat\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demiryollar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haberle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fchendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ek\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ula\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "At\u00f6lye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Metro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "Tramvay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "al\u0131m", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projesi", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Metro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "At\u00f6lyesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "kurulum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeleri", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerinin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irilmesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oynad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "2008-2009 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda THY Teknik A.\u015e 'de \u00fcretimden sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 , 2009-2010 y\u0131llar\u0131nda K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Havayollar\u0131n\u0131n yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131 projesi kapsam\u0131nda KTHY Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc , 2010- 2011 d\u00f6neminde , THY Teknik ve Amerikan Motor \u00fcretici Pratt Whitney \u2019 in ortak kurulu\u015fu \u201c Turkish Engine Center \u201d da Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revlerinde bulunan Say\u0131n Bilal Ek\u015fi , 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n Nisan ay\u0131nda atand\u0131\u011f\u0131 Sivil Havac\u0131l\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revini g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "2008-2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2009-2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "K\u0131br\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Havayollar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projesi", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KTHY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerikan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Motor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretici", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pratt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Whitney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkish", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Engine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Center", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bilal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ek\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "atand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sivil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Havac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcm\u00fcze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}