{"DocId": 3902, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Alarko Carrier temett\u00fc da\u011f\u0131tacak .", "Tokens": [{"Token": "Alarko", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Carrier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131tacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Alarko Carrier 2016 y\u0131l\u0131 kar\u0131ndan temett\u00fc \u00f6demesi yapacak .", "Tokens": [{"Token": "Alarko", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Carrier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kar\u0131ndan", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Alarko Carrier temett\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na haz\u0131rlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Alarko", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Carrier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket 1 TL nominal de\u011ferli pay i\u00e7in 2.5551 TL temett\u00fc \u00f6demesi yapacak .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "nominal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.5551", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Y\u00f6netim kurulunun ald\u0131\u011f\u0131 karar genel kurulda onayland\u0131\u011f\u0131 takdirde temett\u00fc \u00f6demeleri 31/05/2017 tarihinde hesaplara yans\u0131yacak .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onayland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdirde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31/05/2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "hesaplara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131yacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u015eirket 2016 y\u0131l\u0131nda 38 milyon TL kar ilan etmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "38", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}