{"DocId": 3814, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Adel Kalemcilik'te grev karar\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Adel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kalemcilik'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Anadolu Grubu'nun y\u00fczde 56.89'una sahip oldu\u011fu Adel Kalemcilik \u015firketinde toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesinde uzla\u015fmaya var\u0131lamad\u0131 ve grev karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "56.89'una", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kalemcilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesinde", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fmaya", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131lamad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Adel'de toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmelerinde anla\u015fmaya var\u0131lamad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Adel'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmelerinde", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131lamad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A\u011eA\u00c7-\u0130\u015e sendikas\u0131 ise grev karar\u0131 ald\u0131 ve grev karar\u0131n\u0131 \u015firkete tebli\u011f etti .", "Tokens": [{"Token": "A\u011eA\u00c7-\u0130\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebli\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "6356 say\u0131l\u0131 Kanun uyar\u0131nca grev karar\u0131n\u0131n tebli\u011finin \u00fcst\u00fcnden 6 g\u00fcn ge\u00e7mesinin ard\u0131ndan fiili olarak grev ba\u015flayabiliyor .", "Tokens": [{"Token": "6356", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ge\u00e7mesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayabiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ancak \u015firkette hen\u00fcz grev ba\u015flamad\u0131 ve \u00fcretim devam ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hen\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Adel Kalemcilik'in y\u00fczde 56.89'u Anadolu Grubu'na ait ve Tuncay \u00d6zilhan \u015firketin y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri aras\u0131nda yer al\u0131yor.\u015eirketten konuyla ilgili KAP'a \u015fu a\u00e7\u0131klama ge\u00e7ildi:15 Kas\u0131m 2016 tarihi itibariyle ba\u015flam\u0131\u015f bulunan Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri neticesinde uzla\u015fmaya var\u0131lamam\u0131\u015f oldu\u011fu , 9 Ocak 2017 tarihinde Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla halka a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Adel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kalemcilik'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "56.89'u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tuncay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00d6zilhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor.\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ildi:15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neticesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fmaya", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131lamam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "A\u011eA\u00c7-\u0130\u015e T\u00fcrkiye A\u011fa\u00e7 ve Ka\u011f\u0131t Sanayi \u0130\u015f\u00e7ileri Sendikas\u0131 y\u00f6netimince 6356 say\u0131l\u0131 Kanun uyar\u0131nca grev karar\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 10 Mart 2017 tarihinde \u015eirketimize tebli\u011f edilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "A\u011eA\u00c7-\u0130\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A\u011fa\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6356", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u015eirketimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebli\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Grev karar\u0131n\u0131n tebli\u011f edilmesi , grevin fiilen uygulanaca\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmeyecek olup , an\u0131lan Kanun gere\u011fince A\u011eA\u00c7-\u0130\u015e T\u00fcrkiye A\u011fa\u00e7 ve Ka\u011f\u0131t Sanayi \u0130\u015f\u00e7ileri Sendikas\u0131 6 i\u015fg\u00fcn\u00fc \u00f6ncesinden \u015eirketimize bildirmek kayd\u0131yla , bu s\u00fcrenin dolmas\u0131n\u0131 m\u00fcteakip fiilen grev uygulamas\u0131na gidebilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebli\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmeyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011eA\u00c7-\u0130\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011fa\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "i\u015fg\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6ncesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayd\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcteakip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidebilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}