{"DocId": 9598, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Klimasan'\u0131n yeni genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc Alper Erol oldu .", "Tokens": [{"Token": "Klimasan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Klimasan'da Petros Diamantides taraf\u0131ndan vekaleten y\u00fcr\u00fct\u00fclen genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fck g\u00f6revine Alper Erol getirildi .", "Tokens": [{"Token": "Klimasan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Petros", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Diamantides", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vekaleten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcrl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "BORSAGUNDEM.COM Klimasan Klima Sanayi ve Ticaret'te ( KLMSN ) genel m\u00fcd\u00fcr atamas\u0131 yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "BORSAGUNDEM.COM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Klimasan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Klima", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KLMSN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "atamas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , Metalfrio Grup CEO'su Petros Diamantides'in vekaleten y\u00fcr\u00fctmekte oldu\u011fu genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fck g\u00f6revine 25 A\u011fustos 2020 tarihinden itibaren ge\u00e7erli olmak \u00fczere Alper Erol atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Metalfrio", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Petros", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Diamantides'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "vekaleten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcrl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}