{"DocId": 26967, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Turkcell davas\u0131nda \u00f6nemli karar .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "davas\u0131nda", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u00c7ukurova ve Rus Alfa Grubu aras\u0131nda devam eden ihtilafla ilgili olarak , \u0130ngiliz mahkemesi \u00f6nemli bir karar ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alfa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtilafla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiliz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u00c7ukurova Grubu , Turkcell'deki dolayl\u0131 hissesine ili\u015fkin olarak \u00c7ukurova ve Rus Alfa Grubu aras\u0131nda devam eden ihtilafla ilgili olarak , \u0130ngiliz Y\u00fcksek Mahkemesi'nin temyiz incelemesi sonu\u00e7lanana kadar , \u00c7ukurova'n\u0131n 1.4 milyar dolar tutar\u0131ndaki mebla\u011f\u0131 mahkemeye \u00f6demesine gerek olmad\u0131\u011f\u0131na karar verdi\u011fini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "dolayl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alfa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtilafla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiliz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mebla\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u00c7ukurova Grubu'ndan konuya ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle : ''Grubumuzun Turkcell'deki dolayl\u0131 hissesine ili\u015fkin olarak \u00c7ukurova ve Rus Alfa Grubu aras\u0131nda devam eden ihtilafa dair a\u015fa\u011f\u0131daki a\u00e7\u0131klaman\u0131n yap\u0131lmas\u0131 uygun g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu'ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Grubumuzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolayl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alfa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtilafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dair", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klaman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Londra'da yer alan Privy Council adl\u0131 y\u00fcksek mahkeme 23 May\u0131s 2012 tarihinde verdi\u011fi karar ile yine Privy Council nezdinde devam eden hisselerin m\u00fclkiyetine ili\u015fkin temyiz incelemesi sonu\u00e7lanana kadar , \u00c7ukurova'n\u0131n 1,45 milyar Amerikan Dolar\u0131 tutar\u0131ndaki mebla\u011f\u0131 mahkemeye \u00f6demesine gerek olmad\u0131\u011f\u0131na karar vermi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Londra'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nezdinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fclkiyetine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,45", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerikan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dolar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mebla\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "2011 y\u0131l\u0131 sonunda Britanya Virjin Adalar\u0131 mahkemesi bu tutar\u0131n \u00c7ukurova taraf\u0131ndan mahkemeye \u00f6denmesi y\u00f6n\u00fcnde karar vermi\u015f , ancak ilgili temyiz mercii Privy Council , 2012'nin \u015eubat ay\u0131nda bu karar\u0131 bozmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Britanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Virjin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6denmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mercii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bozmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Alfa'n\u0131n bozma karar\u0131na itiraz etmesi sonucunda Privy Council 23 May\u0131s 2012 tarihli karar\u0131 ile bu konuyu nihai olarak \u00e7\u00f6z\u00fcme kavu\u015fturmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "Alfa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bozma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itiraz", "EventTrigger": "Yasa-\u0130tiraz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nihai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kavu\u015fturmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Privy Council s\u00f6z konusu karar ile Alfa'n\u0131n kendisine y\u00f6nelik ihtiyati tedbirin kald\u0131r\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki talebini de reddetmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alfa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiyati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirin", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddetmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u00c7ukurova ve Alfa aras\u0131nda hisselerin m\u00fclkiyetine ili\u015fkin ana ihtilaf , Privy Council nezdinde temyiz incelemesi a\u015famas\u0131nda g\u00f6r\u00fclmeye devam etmekte olup , ihtilaf\u0131n an\u0131lan mahkemenin karar\u0131yla nihai olarak \u00e7\u00f6z\u00fclmesi beklenmektedir .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alfa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fclkiyetine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtilaf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nezdinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtilaf\u0131n", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nihai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "'' .", "Tokens": [{"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}