{"DocId": 32691, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "B\u0130L\u0130C\u0130 GROUP , HALKA A\u00c7ILMAK \u0130\u00c7\u0130N SPK'YA BA\u015eVURDU .", "Tokens": [{"Token": "B\u0130L\u0130C\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "GROUP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HALKA", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u00c7ILMAK", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u00c7\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK'YA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BA\u015eVURDU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ANAP Adana milletvekili ve AK Parti B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye ba\u015fkan aday\u0131 Mehmet Ali Bilici'nin \u015firketi .", "Tokens": [{"Token": "ANAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletvekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fcy\u00fck\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belediye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilici'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}