{"DocId": 19027, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "THY'den tarihi imza .", "Tokens": [{"Token": "THY'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 filosuna kataca\u011f\u0131 117 u\u00e7ak i\u00e7in Airbus'la anla\u015fma imzalad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "filosuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kataca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "117", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7ak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Airbus'la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 ( THY ) filosuna kataca\u011f\u0131 117 u\u00e7ak i\u00e7in Airbus'la anla\u015fma imzalad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "filosuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kataca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "117", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7ak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Airbus'la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "THY'nin u\u00e7aklar\u0131n\u0131n 25 adedi A321-200 , 4 adedi A320 NEO ve 88 adedi A321 NEO olacak .", "Tokens": [{"Token": "THY'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7aklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A321-200", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A320", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "88", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A321", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "U\u00e7aklardan 13 tanesi 2015'te , 14 tanesi 2016'da , 6 tanesi 2017'de , 27'si 2018'de , 25'i 2019'da , 32'si ise 2020 y\u0131l\u0131nda al\u0131nmas\u0131 planlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "U\u00e7aklardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tanesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tanesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tanesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27'si", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2018'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "32'si", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "THY'nin ev sahipli\u011finde Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fck VIP toplant\u0131 salonunda ger\u00e7ekle\u015fen t\u00f6rene Ula\u015ft\u0131rma , Denizcilik ve Haberle\u015fme Bakan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m , Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek , THY Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Hamdi Top\u00e7u , THY Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Temel Kotil ve Airbus Ba\u015fkan\u0131 ve CEO'su Fabrice Bregier kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "THY'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahipli\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VIP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00f6rene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ula\u015ft\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denizcilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haberle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Binali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hamdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Top\u00e7u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kotil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Airbus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrice", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bregier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}