{"DocId": 420, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Saray Hal\u0131'n\u0131n MKK \u00fcyeli\u011fi iptal edildi .", "Tokens": [{"Token": "Saray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hal\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "MKK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fi", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Saray Hal\u0131'n\u0131n 31/07/2013 tarihinde yapt\u0131\u011f\u0131 \u00fcyelikten ayr\u0131lma ba\u015fvurusu sonucu MKK \u00fcyeli\u011fi iptal edildi .", "Tokens": [{"Token": "Saray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hal\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "31/07/2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelikten", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MKK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fi", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "MKK taraf\u0131ndan KAP'a g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , Saray Hal\u0131 A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "MKK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Saray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "'nin yapm\u0131\u015f oldu\u011fu \u00fcyelik ba\u015fvurusu neticesinde 31.07.2013 tarihinde \u00fcye olarak tan\u0131mlananan \u00fcyelikten ayr\u0131lmak istedi\u011fi hususunu daha \u00f6nce yaz\u0131l\u0131 olarak beyan etti\u011fini , bu \u00e7er\u00e7evede ; Merkezi Kay\u0131t Kurulu\u015fu'nun Kurulu\u015f , Faaliyet , \u00c7al\u0131\u015fma ve Denetim Esaslar\u0131 Hakk\u0131nda Y\u00f6netmeli\u011fi'nin \u00fcyelikten ayr\u0131lmay\u0131 d\u00fczenleyen 23. maddesinin 1. f\u0131kras\u0131 h\u00fckm\u00fc gere\u011fi , Saray Hal\u0131 A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelik", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neticesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31.07.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131mlananan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelikten", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hususunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kay\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu\u015fu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Esaslar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netmeli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelikten", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131kras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Saray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "'nin Kurulu\u015f nezdindeki \u00fcyeli\u011finin iptal edildi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nezdindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011finin", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}