{"DocId": 28701, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "'Bakanlar\u0131m\u0131z\u0131 geri \u00e7ekmeyece\u011fiz ' .", "Tokens": [{"Token": "'Bakanlar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekmeyece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "LAOS Partisi Lideri Karacaferis , 'Ge\u00e7ici h\u00fck\u00fcmetteki bakanlar\u0131m\u0131z\u0131 geri \u00e7ekmeyece\u011fiz ' dedi .", "Tokens": [{"Token": "LAOS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Partisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karacaferis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetteki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekmeyece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ba\u015fbakan Lukas Papadimos ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki ge\u00e7ici h\u00fck\u00fcmeti destekleyen \u00fc\u00e7 partiden biri olan Ortodoks Halk Partisi ( LAOS ) lideri Yorgo Karacaferis , h\u00fck\u00fcmette g\u00f6rev alan bakanlar\u0131n\u0131 geri \u00e7ekmeyeceklerini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lukas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Papadimos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partiden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortodoks", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Halk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Partisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "LAOS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yorgo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karacaferis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekmeyeceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Karacaferis d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda LAOS \u00fcyesi milletvekillerin yeni kredi anla\u015fmas\u0131 ve yeni \u00f6nlemlerini onaylamayaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Karacaferis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "d\u00fczenledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "LAOS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletvekillerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaylamayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ba\u015fbakan Lukas Papadimos ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki ge\u00e7ici i\u015fbirli\u011fi h\u00fck\u00fcmetindeki bakanlar\u0131n\u0131 geri \u00e7ekmeyece\u011fini belirten Karacaferis , bu karar\u0131n Ba\u015fbakan Papadimos'a ait oldu\u011funu kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lukas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Papadimos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekmeyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karacaferis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Papadimos'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Karacaferis b\u00f6yle bir zamanda genel se\u00e7imlere gidilmesi gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fini \u00e7\u00fcnk\u00fc bunun hi\u00e7bir \u015feyi de\u011fi\u015ftirmeyece\u011fini dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "Karacaferis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirmeyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel'e y\u00fcklenen Karacaferis , Avrupa Birli\u011fi kararlar\u0131n\u0131n Br\u00fcksel'den de\u011fil Almanya'dan al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Angela", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkel'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karacaferis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Br\u00fcksel'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Karacaferis , IMF'nin troyka heyeti temsilcisinin Yunanistan'da ''istenmeyen ki\u015fi '' ilan edilmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Karacaferis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "troyka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''istenmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}