{"DocId": 11462, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Grevdeki i\u015f\u00e7iler i\u00e7in son g\u00fcn ! .", "Tokens": [{"Token": "Grevdeki", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7iler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "THY , grevdeki i\u015f\u00e7ilere i\u015fe geri d\u00f6nmeleri i\u00e7in bug\u00fcn saat 15:00'e kadar s\u00fcre verdi .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevdeki", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "15:00'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "THY Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Hamdi Top\u00e7u , son 10 g\u00fcnde 150 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n i\u015fine geri d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirterek , bug\u00fcn saat 15.00'e kadar grevcilere s\u00fcre verdi .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Hamdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Top\u00e7u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "150", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "15.00'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevcilere", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Top\u00e7u sosyal payla\u015f\u0131m sitesi twitter \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , '' \u00c7al\u0131\u015fma hakk\u0131na ve grev hakk\u0131na m\u00fcdahale su\u00e7tur .", "Tokens": [{"Token": "Top\u00e7u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "twitter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcdahale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7tur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Herkes h\u00fcr iradesiyle karar vermeli .", "Tokens": [{"Token": "Herkes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iradesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Son 10 g\u00fcnde 150'ye yak\u0131n personelimiz i\u015fe d\u00f6nd\u00fc . ''", "Tokens": [{"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "150'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "dedi .", "Tokens": [{"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Top\u00e7u , grev karar\u0131 oldu\u011fu s\u00fcrede i\u015fe d\u00f6nen personeli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131p \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmamaya i\u015fverenin karar verece\u011fini belirterek , '' Yar\u0131n saat 15.00'ten sonra d\u00f6necek personeli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmama karar\u0131 ald\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Top\u00e7u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fverenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "15.00'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6necek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Art\u0131k bu konularla g\u00fcndemi me\u015fgul etmeyece\u011fiz .", "Tokens": [{"Token": "Art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konularla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "me\u015fgul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeyece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "THY i\u015fine odaklanacakt\u0131r . ''", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odaklanacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u015feklinde a\u00e7\u0131klamada bulundu .", "Tokens": [{"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Top\u00e7u , i\u015fini yapan herkesin hukukun korumas\u0131 alt\u0131nda oldu\u011funubelirterek , bug\u00fcn saat 15:00'e kadar d\u00f6nenlerin i\u015fe kabul edilece\u011finiifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Top\u00e7u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herkesin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukukun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korumas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funubelirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15:00'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nenlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilece\u011finiifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Top\u00e7u , `` grevi \u00e7al\u0131\u015fan yapar 16 bin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir i\u015fyerin de 350 ki\u015fi grev yap\u0131yorsa sorgulan\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Top\u00e7u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "350", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yorsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorgulan\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Herkesin ald\u0131\u011f\u0131 karar hakk\u0131nda hay\u0131rl\u0131 olsun . ''", "Tokens": [{"Token": "Herkesin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hay\u0131rl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "dedi .", "Tokens": [{"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}