{"DocId": 15240, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Katmerciler , IDEF'13 fuar\u0131nda .", "Tokens": [{"Token": "Katmerciler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IDEF'13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Katmerciler , T\u00fcyap Kongre ve Fuar Merkezinde d\u00fczenlenecek olan IDEF'13 fuar\u0131na kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Katmerciler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcyap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IDEF'13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Katmerciler Ara\u00e7 \u00dcst\u00fc Ekipman Sanayi ve Ticaret A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Katmerciler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekipman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "'den KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re \u015firket , Milli savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 himayesinde , T\u00dcYAP T\u00fcm Fuarc\u0131l\u0131k Yap\u0131m A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "himayesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcYAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuarc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yap\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "organizasyonunda 7-10 May\u0131s 2013 tarihleri aras\u0131nda T\u00fcyap Kongre ve Fuar Merkezinde d\u00fczenlenecek olan IDEF'13 11'inci Uluslararas\u0131 Savunma Sanayi Fuar\u0131'na ilk kez kat\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "organizasyonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7-10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcyap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IDEF'13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11'inci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Savunma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fuar\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}