{"DocId": 9224, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Palet \u0130n\u015faat da konkordato istedi .", "Tokens": [{"Token": "Palet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130n\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konkordato", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck baraj\u0131 olan Atat\u00fcrk Baraj\u0131'n\u0131 in\u015fa eden Palet \u0130n\u015faat konkordato talep etti .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baraj\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atat\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Baraj\u0131'n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Palet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130n\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konkordato", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Bor\u00e7 \u00f6deme g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc nedeniyle konkordato talep eden \u015firketlere Palet \u0130n\u015faat da kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konkordato", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Palet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130n\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "H\u00fcrriyet'teki habere g\u00f6re , \u00fcnl\u00fc spor yorumcusu \u00d6mer \u00dcr\u00fcnd\u00fcl \u2019 \u00fcn babas\u0131n\u0131n , iki orta\u011f\u0131 ile kurdu\u011fu ve T\u00fcrkiye \u2019 nin en b\u00fcy\u00fck baraj\u0131 olan Atat\u00fcrk Baraj\u0131 \u2019 n\u0131 in\u015fa eden Palet \u0130n\u015faat , konkordato talep etti .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fcrriyet'teki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "habere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumcusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcr\u00fcnd\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "babas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurdu\u011fu", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baraj\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atat\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "Baraj\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Palet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130n\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konkordato", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ankara merkezli Palet \u0130n\u015faat ve Ticaret A\u015e ile \u015firketin y\u00f6neticileri Alim Melih Kura , M. Emre Okyar ve K. Faik Okyar konkordato ba\u015fvurusunu 28 Eyl\u00fcl \u2019 de yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "merkezli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Palet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130n\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Melih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Kura", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Emre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Okyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Faik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Okyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "konkordato", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurusunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ankara Asliye Ticaret Mahkemesi \u2019 ne yap\u0131lan ba\u015fvuruda , \u015firketin mali s\u0131k\u0131nt\u0131ya d\u00fc\u015fmesinin sebeplerine de ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak yer verildi .", "Tokens": [{"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvuruda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebeplerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131nt\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015eirket avukatlar\u0131 G\u00fcven \u015e\u0131k ve G\u00f6khan Tezcan \u2019 \u0131n imzas\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan dilek\u00e7eye g\u00f6re Palet \u0130n\u015faat kuruldu\u011fu g\u00fcnden bu yana onlarca projeye imza att\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avukatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015e\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6khan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Tezcan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dilek\u00e7eye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Palet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130n\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kuruldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onlarca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeye", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "att\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "S\u00f6z konusu projelerin ba\u015f\u0131nda ise Atat\u00fcrk Baraj\u0131 yer al\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atat\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "Baraj\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Dava dilek\u00e7esinde , \u015firketin mali s\u0131k\u0131nt\u0131ya d\u00fc\u015fmesine , ekonomide ya\u015fanan olumsuz geli\u015fmelerin neden oldu\u011f bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dilek\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Dava dilek\u00e7esinde \u015firketin elindeki projelerin s\u00f6zle\u015fme b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn 660 milyon lira oldu\u011fu ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dilek\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "660", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Palet \u0130n\u015faat'\u0131n 3 orta\u011f\u0131ndan biri \u00fcnl\u00fc spor yorumcusu \u00d6mer \u00dcr\u00fcnd\u00fcl .", "Tokens": [{"Token": "Palet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130n\u015faat'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumcusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcr\u00fcnd\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}