{"DocId": 21321, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Almanya Yunanistan'\u0131 kontrol edecek .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan'\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kontrol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Merkel , Avrupa Komisyonu ve IMF heyetinin incelemelerini g\u00f6rmeden yeni yard\u0131m konusunda yorum yapmayacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Merkel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyetinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelemelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmayacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Almanya , Yunanistan'a yeni bir destek sa\u011flanmadan \u00f6nce Papandreu h\u00fck\u00fcmetinin \u00f6devlerini yerine getirip getirmedi\u011fine bakacak .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Papandreu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6devlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmedi\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Merkel , Avrupa Komisyonu ve IMF heyetinin incelemelerini g\u00f6rmeden yeni yard\u0131m konusunda yorum yapmayacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Merkel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyetinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelemelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmayacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Heyetler ise bir sonraki kredi dilimi i\u00e7in incelemelerini hen\u00fcz tamamlamad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Heyetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dilimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelemelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hen\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlamad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}