{"DocId": 522, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Real , Almanya'da d\u00fckkan kapatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Real", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fckkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Almanya genelinde y\u00fczlerce ma\u011fazas\u0131 bululunan perakende sat\u0131\u015f ma\u011fazas\u0131 Real \u2019 in M\u00fcnih \u2019 teki bir \u015fubesinde \u00e7al\u0131\u015fanlarla i\u015fveren aras\u0131nda kavga ya\u015fan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczlerce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bululunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "perakende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Real", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcnih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fubesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fveren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kavga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "M\u00fcnih kentinin Sendling semtindeki Albert-Rosshautpterstr \u00fczerindeki \u015fubede \u00e7al\u0131\u015fan 116 personel , \u2018 kand\u0131r\u0131ld\u0131k \u2019 iddias\u0131yla i\u015fyeri \u00f6n\u00fcnde Ver.di vendikas\u0131 \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde i\u015fvereni protesto g\u00f6sterisi yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "M\u00fcnih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kentinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendling", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "semtindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Albert-Rosshautpterstr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fubede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "116", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kand\u0131r\u0131ld\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddias\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ver.di", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fvereni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "protesto", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ver.di sendikas\u0131 temsilcisi Dominik Datz ve SPD \u2019 li politikac\u0131 Sebastian Roloff , yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamada , \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n haklar\u0131n\u0131 almas\u0131 i\u00e7in m\u00fccadele edeceklerini s\u00f6ylediler .", "Tokens": [{"Token": "Ver.di", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dominik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Datz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "li", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sebastian", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Roloff", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edeceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylediler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , \u201c \u00c7\u00fcnk\u00fc sizlere \u2018 tamirat yap\u0131lacak \u2019 diye yalan s\u00f6ylendi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sizlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamirat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ancak buradaki \u015fube kapand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buradaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fube", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapand\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Sizin yasal haklar\u0131n\u0131z \u00e7al\u0131nmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Sizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131nmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Biz haklar\u0131n\u0131z\u0131n verilmesini istiyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Bunun i\u00e7in de m\u00fccadelemize devam edece\u011fiz \u201d denildi .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadelemize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "MEZARLIK MUMU YAKTILAR Real \u2019 in Sendling \u015fubesinde 25 \u2019 i T\u00fcrkiye k\u00f6kenli 116 ki\u015fi \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "MEZARLIK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MUMU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YAKTILAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Real", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendling", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fubesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6kenli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "116", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u00c7al\u0131\u015fanlar , 17 Aral\u0131k \u2019 ta \u2018 yeniden d\u00fczenlenecek \u201d denilerek kapat\u0131lan i\u015fyerine her g\u00fcn d\u00fczenli giderek , onar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7inde mesai saatlerini dolduruyor .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7al\u0131\u015fanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapat\u0131lan", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00fczenli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolduruyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u00d6nceki ak\u015fam siyahlar giyinerek i\u015fyeri \u00f6n\u00fcnde toplanan \u00e7al\u0131\u015fanlar , mezarl\u0131k mumu yakarak tabut e\u015fli\u011finde protesto g\u00f6sterisi yapt\u0131.\u0130\u015f\u00e7iler , kendilerine \u2018 yalan beyanda \u2019 bulunan i\u015fyerinden 15 ayl\u0131k tazminat haklar\u0131n\u0131 isterken , i\u015fveren ise 5 ayl\u0131k teklifte bulundu .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u015fam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyahlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giyinerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fli\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "protesto", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131.\u0130\u015f\u00e7iler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tazminat", "EventTrigger": "Yasa-Tazminat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isterken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fveren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "teklifte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Bunun kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda i\u015f\u00e7iler ise , \u201c Buraya y\u0131llar\u0131m\u0131z\u0131 verdik .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7iler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Buraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Yasal haklar\u0131m\u0131z ne ise onu istiyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "\u0130\u015fverenin yalan ve dolanl\u0131 oyununa gelmeyece\u011fiz \u201d diyerek teklifi reddetti .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fverenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyununa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmeyece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}