{"DocId": 27690, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Babacan : Politikalardan taviz yok .", "Tokens": [{"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Politikalardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taviz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Babacan , serbest kur rejimi ve serbest sermaye hareketleri gibi politikalardan ve mali disiplinden asla taviz vermeyeceklerini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "disiplinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taviz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeyeceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Devlet Bakan\u0131 ve Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ali Babacan , T\u00fcrkiye ekonomisini bug\u00fcnk\u00fc konumuna getiren serbest kur rejimi ve serbest sermaye hareketleri gibi politikalardan ve mali disiplinden asla taviz vermeyeceklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konumuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "disiplinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taviz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeyeceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek ise s\u0131cak paran\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Recep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tayyip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131cak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paran\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kontrol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Uluslararas\u0131 \u0130\u015fbirli\u011fi Platformu \u2019 nun ( U\u0130P ) d\u00fczenlendi\u011fi Bo\u011fazi\u00e7i B\u00f6lgesel Ortakl\u0131k Zirvesi \u2019 nde konu\u015fan Babacan \u015f\u00f6yle konu\u015ftu : \u201c Asla rehavete yer yok .", "Tokens": [{"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "U\u0130P", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bo\u011fazi\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zirvesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rehavete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bizi bug\u00fcne getiren politikalardan da taviz yok .", "Tokens": [{"Token": "Bizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taviz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Her \u00e7alkant\u0131da , ekonomik ini\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flarda tart\u0131\u015fmalar olur .", "Tokens": [{"Token": "Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7alkant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ini\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131\u015flarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bazen temel politikalar sorgulan\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bazen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorgulan\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Ama bizim 8 y\u0131ld\u0131r kararl\u0131 ve istikrarl\u0131 bir \u015fekilde uygulad\u0131\u011f\u0131m\u0131z baz\u0131 politikalar vard\u0131r ki bunlardan asla geri ad\u0131m olmaz .", "Tokens": [{"Token": "Ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrarl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulad\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Nedir bunlar ?", "Tokens": [{"Token": "Nedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Mali disiplin , Merkez Bankas\u0131 \u2019 n\u0131n fiyat istikrar\u0131 odakl\u0131 ve son zamanlarda da a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak finansal istikrar odakl\u0131 para politikalar\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "disiplin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Serbest kur rejimi , serbest sermaye hareketleri .", "Tokens": [{"Token": "Serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Bunlardan taviz olmaz .", "Tokens": [{"Token": "Bunlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taviz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Serbest ticaret .", "Tokens": [{"Token": "Serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "M\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca ticaretin \u00f6n\u00fcndeki engelleri kald\u0131rmak ... Bunlardan taviz olmaz. \u201d \u2018 Ana politikadan sapmay\u0131z \u2019 T\u00fcrkiye \u2019 de ana politikalarda kesinlikle bir sapma , bir farkl\u0131 bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 ya da uygulaman\u0131n olamayaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Babacan , \u201c 3 y\u0131l 5 y\u0131l sonra birileri gelir de temel unsurlara dokunursa , i\u015fte o zaman siz T\u00fcrkiye ekonomisinden korkun .", "Tokens": [{"Token": "M\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaretin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engelleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131rmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bunlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taviz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaz.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sapmay\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesinlikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sapma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulaman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olamayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unsurlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dokunursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korkun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Kim gelir de T\u00fcrkiye \u2019 de bir g\u00fcn mali disiplinden taviz verirse , bor\u00e7 stokunun artt\u0131\u011f\u0131 , a\u00e7\u0131klar\u0131n art\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6neme sokarsa T\u00fcrkiye \u2019 yi , o zaman T\u00fcrkiye \u2019 den korkun \u201d diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Kim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "disiplinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taviz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verirse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stokunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sokarsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korkun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "En h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen ekonomi T\u00fcrkiye \u2019 nin kendi i\u00e7indeki reformlar\u0131 ve ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131n pek \u00e7ok \u00fclke i\u00e7in ilham kayna\u011f\u0131 oldu\u011funu da belirten Babacan , \u201c G20 masas\u0131 etraf\u0131nda bu krizde ciddi sorun ya\u015famayan birka\u00e7 \u00fclkeden birisi T\u00fcrkiye .", "Tokens": [{"Token": "En", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7indeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reformlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilham", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayna\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etraf\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015famayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birka\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Ayn\u0131 zamanda G20 i\u00e7inde en h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen birka\u00e7 ekonomiden biri \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birka\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomiden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}