{"DocId": 23117, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u00c7ema\u015f Ulusal Pazar\u0092a ge\u00e7ti .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ema\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar\u0092a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u00c7ema\u015f , 1 \u015eubat 2012\u0092den itibaren Ulusal endekste i\u015flem g\u00f6recek .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ema\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012\u0092den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endekste", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6recek", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u0130MKB y\u00f6netimi taraf\u0131ndan \u00c7ema\u015f \u2019 \u0131n gerekli finansal ko\u015fullar\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131narak Ulusal Pazar \u2019 da i\u015flem g\u00f6rmesine karar verildi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ema\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131narak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmesine", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u0130kinci Ulusal Pazar \u2019 da i\u015flem g\u00f6rmekte olan \u00c7ema\u015f \u2019 \u0131n Ulusal Pazar \u2019 a ge\u00e7irili\u015fine ili\u015fkin karar , \u0130MKB taraf\u0131ndan resmen duyuruldu .", "Tokens": [{"Token": "\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmekte", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ema\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irili\u015fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuruldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u00c7ema\u015f , 1 \u015eubat 2012 \u2019 den itibaren Ulusal endekste i\u015flem g\u00f6recek .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ema\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endekste", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6recek", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}