{"DocId": 7403, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Adel Kalemcilik'ten a\u00e7\u0131klama : Sendika ile anla\u015ft\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Adel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kalemcilik'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015ft\u0131k", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Adel Kalemcilik'ten KAP'a g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , \u015firketi temsilen A\u011fa\u00e7 ve Ka\u011f\u0131t Sanayii \u0130\u015fverenleri Sendikas\u0131 ile A\u011eA\u00c7-\u0130\u015f T\u00fcrkiye A\u011fa\u00e7 ve Ka\u011f\u0131t Sanayii \u0130\u015f\u00e7ileri Sendikas\u0131 aras\u0131nda anla\u015fma sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Adel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kalemcilik'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011fa\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015fverenleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011eA\u00c7-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A\u011fa\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Adel Kalemcilik Ticaret ve Sanayi A\u015e taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada sendika ile daha \u00f6nce kesintiye u\u011frayan toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesinin imzaland\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Adel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kalemcilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesintiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011frayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesinin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzaland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Adel'in KAP'a konuyla ilgili g\u00f6nderdi\u011fi a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle : `` Adel Kalemcilik Ticaret ve Sanayi A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Adel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kalemcilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "'yi temsilen A\u011fa\u00e7 ve Ka\u011f\u0131t Sanayii \u0130\u015fverenleri Sendikas\u0131 ile A\u011eA\u00c7-\u0130\u015e T\u00fcrkiye A\u011fa\u00e7 ve Ka\u011f\u0131t Sanayii \u0130\u015f\u00e7ileri Sendikas\u0131 aras\u0131nda 31.08.2018 tarihinde sona eren Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi'nin yeni d\u00f6nemine ili\u015fkin m\u00fczakereler 24.04.2019 tarihinde anla\u015fma ile sonu\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011fa\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015fverenleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011eA\u00c7-\u0130\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011fa\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31.08.2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi'nin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczakereler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24.04.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "D\u00fczenlenen anla\u015fma tutana\u011f\u0131 gere\u011fince 1 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutana\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi 01.09.2018 - 31.08.2020 d\u00f6nemi i\u00e7in ge\u00e7erli olacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.09.2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31.08.2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "2 .", "Tokens": [{"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Sendika \u00fcyesi personelin br\u00fct \u00fccretlerine a\u015fa\u011f\u0131da belirtilen zamlar uygulanacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "br\u00fct", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamlar", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "1.y\u0131l ilk 6 ay i\u00e7in ortalama \u00fccretlere % 24,62 oran\u0131nda , 1.y\u0131l ikinci 6 ay i\u00e7in 01.03.2019 tarihinden ge\u00e7erli olmak \u00fczere , T\u00dc\u0130K taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan 01.09.2018-28.02.2019 tarihleri aras\u0131 t\u00fcketici fiyatlar\u0131 endeksindeki ( enflasyon ) art\u0131\u015f oran\u0131nda , 2.y\u0131l ilk 6 ay i\u00e7in 01.09.2019 tarihinden ge\u00e7erli olmak \u00fczere , T\u00dc\u0130K taraf\u0131ndan yay\u0131nlanacak 01.03.2019-31.08.2019 tarihleri aras\u0131 t\u00fcketici fiyatlar\u0131 endeksi ( enflasyon ) art\u0131\u015f oran\u0131 +2 puan oran\u0131nda , 2.y\u0131l ikinci 6 ay i\u00e7in 01.03.2020 tarihinden ge\u00e7erli olmak \u00fczere , T\u00dc\u0130K taraf\u0131ndan yay\u0131nlanacak 01.09.2019-28.02.2020 tarihleri aras\u0131 t\u00fcketici fiyatlar\u0131 endeksindeki ( enflasyon ) art\u0131\u015f oran\u0131nda zam yap\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "1.y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24,62", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.03.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dc\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.09.2018-28.02.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "aras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksindeki", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enflasyon", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.09.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dc\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.03.2019-31.08.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enflasyon", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "+2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.03.2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dc\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.09.2019-28.02.2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enflasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "3 .", "Tokens": [{"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Sosyal yard\u0131mlarda a\u015fa\u011f\u0131da belirtilen zamlar uygulanacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamlar", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "1. y\u0131lda sosyal yard\u0131mlara ortalama % 28,80 oran\u0131nda zam yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "1.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "28,80", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "2. y\u0131lda sosyal yard\u0131mlara T\u00dc\u0130K taraf\u0131ndan yay\u0131nlanacak 01.09.2018-31.08.2019 tarihleri aras\u0131 t\u00fcketici fiyatlar\u0131 endeksindeki ( enflasyon ) art\u0131\u015f oran\u0131nda zam yap\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "2.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dc\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.09.2018-31.08.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksindeki", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enflasyon", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}