{"DocId": 17591, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Teknosa'ya anlaml\u0131 \u00f6d\u00fcl .", "Tokens": [{"Token": "Teknosa'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "anlaml\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Teknosa , 'Kad\u0131n i\u00e7in Teknoloji ' projesiyle Avrupa Kurumsal Sosyal Sorumluluk \u00d6d\u00fclleri'nin 'Kurumsal Fayda ' kategorisinde \u00f6d\u00fcl kazand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Teknosa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "Teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projesiyle", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "Marka-Sosyal_Sorumluluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumluluk", "EventTrigger": "Marka-Sosyal_Sorumluluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fclleri'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kategorisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Teknosa a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re , Teknosa ile Habitat Kalk\u0131nma ve Y\u00f6neti\u015fim Derne\u011fi i\u015fbirli\u011finde hayata ge\u00e7irilen `` Kad\u0131n i\u00e7in Teknoloji '' sosyal sorumluluk projesiyle 6 y\u0131lda 45 ildeki 12 bini a\u015fk\u0131n kad\u0131na \u00fccretsiz bilgisayar e\u011fitimleri sa\u011fland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Teknosa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknosa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Habitat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "Teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "Marka-Sosyal_Sorumluluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumluluk", "EventTrigger": "Marka-Sosyal_Sorumluluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projesiyle", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "45", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ildeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fk\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisayar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitimleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Proje T\u00fcrkiye'nin \u00e7e\u015fitli illerindeki kad\u0131nlar\u0131n teknolojiyle tan\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 ama\u00e7l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Proje", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "illerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131nlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131\u015fmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama\u00e7l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Avrupa Komisyonu , CSR Europe ve Business in the Community i\u015fbirli\u011fiyle d\u00fczenlenen , T\u00fcrkiye aya\u011f\u0131n\u0131 ise T\u00fcrkiye Kurumsal Sosyal Sorumluluk Derne\u011fi'nin y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Kurumsal Sosyal Sorumluluk \u00d6d\u00fclleri'ne hak kazananlar 8 Nisan 2013 Pazartesi ak\u015fam\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CSR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Europe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Business", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "the", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Community", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fiyle", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aya\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumluluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumluluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fclleri'ne", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazananlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Pazartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ak\u015fam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "23 \u015firketin toplam 26 projesi \u00f6n de\u011ferlendirmeyi ge\u00e7meyi ba\u015fararak \u00f6d\u00fcle lay\u0131k bulundu .", "Tokens": [{"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "projesi", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7meyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fararak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcle", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lay\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Avrupa Kurumsal Sosyal Sorumluluk \u00d6d\u00fclleri'nin en \u00f6nemli kategorileri aras\u0131nda yer alan `` Kurumsal Fayda '' kategorisinde projelerin neleri ba\u015fard\u0131\u011f\u0131 , etki alanlar\u0131 ve payda\u015flar\u0131 etkileme oran\u0131 dikkate al\u0131narak \u00f6d\u00fcllendirme yap\u0131l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumluluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fclleri'nin", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kategorileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kategorisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fard\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payda\u015flar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkate", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131narak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcllendirme", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}