{"DocId": 14175, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Trabzonspor Genel Kurulu yap\u0131l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Trabzonspor Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn 66 .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "66", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ola\u011fan Mali Genel Kurulu , ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Karadeniz Teknik \u00dcniversitesi ( KT\u00dc ) Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi'ndeki kongreye Ba\u015fkan Sadri \u015eener , Asba\u015fkan Nevzat \u015eakar , Genel Sekreter Hasan Yener ve y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri , TFF Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Mustafa Beyazl\u0131 , eski y\u00f6neticiler ve genel kurul \u00fcyeleri kat\u0131l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Karadeniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KT\u00dc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atat\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fclt\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi'ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kongreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sadri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eener", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nevzat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eakar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sekreter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hasan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yener", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TFF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beyazl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u00dcyelerin genel kurula kat\u0131l\u0131m\u0131 olduk\u00e7a y\u00fcksek oldu .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcyelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurula", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Genel Kurul Divan Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n olu\u015fturulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sayg\u0131 duru\u015fu ve \u0130stiklal Mar\u015f\u0131 okundu .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duru\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stiklal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Genel Kurulda , kul\u00fcb\u00fcn 2012 y\u0131l\u0131 faaliyet raporlar\u0131 okunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporlar\u0131", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}