{"DocId": 29558, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Sabanc\u0131 M\u0131s\u0131r'daki \u00fcretimine ara verdi .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "M\u0131s\u0131r'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00fcretimine", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Temsa Global ve Kordsa Global'in M\u0131s\u0131r'da faaliyet g\u00f6steren tesislerinde , \u00fclkede ya\u015fanan olaylar nedeniyle bir hafta s\u00fcreyle \u00fcretime ara verildi .", "Tokens": [{"Token": "Temsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Global'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "M\u0131s\u0131r'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesislerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaylar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding i\u015ftiraklerinden Temsa Global ve Kordsa Global'in M\u0131s\u0131r'da faaliyet g\u00f6steren tesislerinde , \u00fclkede ya\u015fanan olaylar nedeniyle bir hafta s\u00fcreyle \u00fcretime ara verildi .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "i\u015ftiraklerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Global'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "M\u0131s\u0131r'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesislerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaylar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding Lastik , Takviye Malzemeleri ve Otomotiv Grup Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Pekarun , konuya ili\u015fkin yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda , Temsa Global ve Kordsa Global M\u0131s\u0131r tesislerinde \u00fclkede ya\u015fanan olaylar nedeniyle bir hafta \u00fcretime ara verildi\u011fini belirterek , \u015funlar\u0131 kaydetti : ''Tesislerde g\u00f6rev yapan ve en k\u0131ymetli kayna\u011f\u0131m\u0131z olan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z haftasonu itibar\u0131yla T\u00fcrkiye'ye geri d\u00f6n\u00fc\u015f yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Lastik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Takviye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Malzemeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Pekarun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "M\u0131s\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "tesislerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaylar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fini", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Tesislerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131ymetli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayna\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftasonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u00dclkede ya\u015fanan olaylar Temsa Global ve Kordsa Global'in \u00fcretim tesislerini direkt etkilememekle birlikte soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 uygulamas\u0131 ve ileti\u015fim olanaklar\u0131n\u0131n k\u0131s\u0131tlanmas\u0131 nedeniyle bu karar\u0131 ald\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaylar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Global'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesislerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direkt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilememekle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soka\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanaklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131s\u0131tlanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bir hafta sonra durumu yeniden de\u011ferlendirece\u011fiz .", "Tokens": [{"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "M\u0131s\u0131r'da ya\u015fanan \u015fiddet olaylar\u0131n\u0131n en k\u0131sa s\u00fcrede sona ererek , \u00fclkede huzur ve istikrar ortam\u0131n\u0131n tekrar sa\u011flanmas\u0131n\u0131 temenni ederiz .", "Tokens": [{"Token": "M\u0131s\u0131r'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaylar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ererek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "huzur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temenni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "'' .", "Tokens": [{"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}