{"DocId": 2997, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Vestel Ticaret'e RK'dan ceza .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "RK'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ceza", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Vestel Elektronik'in y\u00fczde 100 ba\u011fl\u0131 orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Vestel Ticaret'e Rekabet Kurulu'ndan 8 milyon TL ceza .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Elektronik'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Rekabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ceza", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Rekabet Kurulu Vestel Elektronik'in y\u00fczde 100 ba\u011fl\u0131 orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Vestel Ticaret'e 8 milyon TL ceza verdi .", "Tokens": [{"Token": "Rekabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Elektronik'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ceza", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Vestel Elektronik KAP'a yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , idari para cezas\u0131 karar\u0131n\u0131n iptali i\u00e7in yasal s\u00fcre i\u00e7erisinde yarg\u0131 yoluna ba\u015fvurulaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cezas\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurulaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Vestel Elektronik taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi : `` \u015eirketimizin % 100 ba\u011fl\u0131 ortakl\u0131\u011f\u0131 Vestel Ticaret A\u015e'nin de faaliyet g\u00f6sterdi\u011fi t\u00fcketici elektroni\u011fi pazar\u0131na y\u00f6nelik olarak , Rekabet Kurumu taraf\u0131ndan 4054 say\u0131l\u0131 Rekabetin Korunmas\u0131 Kanunu kapsam\u0131nda ba\u015flat\u0131lan ve 05.08.2015 tarihli \u00f6zel durum a\u00e7\u0131klamam\u0131zla kamuya duyurdu\u011fumuz soru\u015fturmada Rekabet Kurulu karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A\u015e'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektroni\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rekabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4054", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rekabetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Korunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "05.08.2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamam\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soru\u015fturmada", "EventTrigger": "Yasa-Soru\u015fturma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rekabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "S\u00f6z konusu karara g\u00f6re ; Rekabet Kurulu , yarg\u0131 yolu a\u00e7\u0131k olmak \u00fczere , Vestel Ticaret A\u015e'ne 8.024.370,30 TL tutar\u0131nda idari para cezas\u0131 verilmesine karar vermi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rekabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A\u015e'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "8.024.370,30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tutar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cezas\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015eirketimiz idari para cezas\u0131 karar\u0131n\u0131n iptali i\u00e7in yasal s\u00fcresi i\u00e7erisinde yarg\u0131 yoluna ba\u015fvuracak olup , konuyla ilgili geli\u015fmeler kamuyla payla\u015f\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cezas\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvuracak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}