{"DocId": 18744, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "THY'ye 3 Nisan'a kadar s\u00fcre .", "Tokens": [{"Token": "THY'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Hava-i\u015f Sendikas\u0131 Genel Ba\u015fkan\u0131 Atilay Ay\u00e7in , THY'yi 3 Nisan 2013 tarihine kadar masa ba\u015f\u0131na davet ettiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Hava-i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atilay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ay\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Atat\u00fcrk Havaliman\u0131 D\u0131\u015f Hatlar Terminali , Geli\u015f Kat\u0131nda THY'de i\u015flerine son verildi\u011fi i\u00e7in 304 g\u00fcnd\u00fcr direni\u015f yapan i\u015f\u00e7ilerin oldu\u011fu yerde bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Hava-i\u015f Sendikas\u0131 Genel Ba\u015fkan\u0131 Atilay Ay\u00e7in \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi : `` Halen uyu\u015fmazl\u0131kta bulunan ve 14 bine yak\u0131n \u00fcyemizi ilgilendiren THY A.O 24 .", "Tokens": [{"Token": "Atat\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havaliman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hatlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Terminali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geli\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kat\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "i\u015flerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "304", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "direni\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava-i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Atilay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ay\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Halen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyu\u015fmazl\u0131kta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyemizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "D\u00f6nem Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi ile ilgili resmi arabulucu tutana\u011f\u0131 , sendikam\u0131za ilgili makamca 25 Mart 2013 tarihinde tebli\u011f edilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "D\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arabulucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutana\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikam\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makamca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tebli\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Bu a\u015famadan sonra sendikam\u0131z\u0131n yetkili kurullar\u0131 27 Mart \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc toplanarak grev karar\u0131 as\u0131lmas\u0131 ve uygulanmas\u0131 ile ilgili konularda gerekli kararlar\u0131 almak \u00fczere topland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikam\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurullar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00c7ar\u015famba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "toplanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "as\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konularda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Hava-\u0130\u015f sendikas\u0131 THY A.O .", "Tokens": [{"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "i\u015fletmesinde i\u015f huzuru , bar\u0131\u015f\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131 , \u00fcyelerinin hak ve menfaatlerinin korunmas\u0131n\u0131 temel ama\u00e7 edinmi\u015f , s\u00fcreci sa\u011fduyu ve iyi niyetle \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmak i\u00e7in bug\u00fcne kadar iyi niyetle \u00e7aba harcam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "i\u015fletmesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "huzuru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131\u015f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "menfaatlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korunmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edinmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fduyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyetle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131rmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyetle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7aba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}