{"DocId": 4956, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f 9 ayl\u0131k bilan\u00e7osunu a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bilan\u00e7osunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f , 28.02.2019 tarihli 9 ayl\u0131k konsolide bilan\u00e7osunda 206.4 milyon lira konsolide net zarar a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28.02.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7osunda", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "206.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f Futbol Yat\u0131r\u0131mlar\u0131 ( BJKAS ) , 28.02.2019 tarihli 9 ayl\u0131k bilan\u00e7osunu a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131mlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BJKAS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28.02.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bilan\u00e7osunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "S\u00f6z konusu mali d\u00f6nemde 206.4 milyon lira konsolide net zarar elde eden siyah-beyazl\u0131 kul\u00fcb\u00fcn toplam \u00f6zkaynaklar\u0131 ise -715.7 milyon lira olarak a\u00e7\u0131kland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "206.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyah-beyazl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zkaynaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-715.7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f , bir \u00f6nceki mali d\u00f6neme ait finansal raporunda ( 31.05.2018 tarihli ) 10 milyon lira konsolide net kar a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporunda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31.05.2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "S\u00f6z konusu d\u00f6nemde kul\u00fcb\u00fcn \u00f6zkaynaklar\u0131 ise -509 milyon lira seviyesindeydi .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zkaynaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-509", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesindeydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "TTK 376 B\u0130LAN\u00c7OSU Siyah beyazl\u0131 kul\u00fcp KAP'a ayr\u0131ca 28.02.2019 tarihli TTK 376 bilan\u00e7osunu da g\u00f6nderdi .", "Tokens": [{"Token": "TTK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "376", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130LAN\u00c7OSU", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Siyah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyazl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28.02.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "TTK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "376", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7osunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "TTK 376 bilan\u00e7osuna buraya t\u0131klayarak ula\u015fabilirsiniz .", "Tokens": [{"Token": "TTK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "376", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7osuna", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131klayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fabilirsiniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}