{"DocId": 27493, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "IKEA i\u00e7in \u015fok iddialar .", "Tokens": [{"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130sve\u00e7li dev markan\u0131n T\u00fcrkiye ma\u011fazalar\u0131nda neler oluyor ? .", "Tokens": [{"Token": "\u0130sve\u00e7li", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk-\u0130\u015f'e ba\u011fl\u0131 Koop-\u0130\u015f Sendikas\u0131 Genel Ba\u015fkan\u0131 Ey\u00fcp Alemdar , \u00f6rg\u00fctlenme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n h\u0131z kazanmas\u0131 \u00fczerine IKEA T\u00fcrkiye i\u015f vereninin tav\u0131r ve davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk-\u0130\u015f'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koop-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ey\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alemdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fctlenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vereninin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tav\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Alemdar , AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , IKEA T\u00fcrkiye ma\u011fazalar\u0131n\u0131n tamam\u0131nda \u00f6rg\u00fctlenme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam ettiklerini ancak Koop-\u0130\u015f Sendikas\u0131 ile IKEA T\u00fcrkiye y\u00f6netimi aras\u0131ndaki sendikal haklar m\u00fccadelesinin yeni bir boyuta ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Alemdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhabirine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fctlenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koop-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadelesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyuta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "IKEA T\u00fcrkiye y\u00f6netiminin , ulusal ve uluslararas\u0131 yasalara , IKEA davran\u0131\u015f kurallar\u0131na ayk\u0131r\u0131 \u015fekilde \u00fcyelere bask\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunan Alemdar , ''\u00dcyelerimiz , IKEA genel merkezi ve ba\u015fta olmak \u00fczere ma\u011fazalarda odalara \u00e7ekilerek zorla sendikadan istifa ettirilmektedir .", "Tokens": [{"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davran\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurallar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayk\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alemdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''\u00dcyelerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettirilmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Sorunlar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in t\u00fcm giri\u015fimlerimiz sonu\u00e7suz kalm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Sorunlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7suz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "B\u00f6ylelikle kurmay\u0131 hedefledi\u011fimiz yap\u0131c\u0131 bir sosyal diyalog daha ba\u015flamadan bitmi\u015ftir '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "B\u00f6ylelikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefledi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyalog", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "''Eylemlere ba\u015flayaca\u011f\u0131z '' IKEA T\u00fcrkiye y\u00f6netiminin , may\u0131s ay\u0131nda Koop-\u0130\u015e Sendikas\u0131'n\u0131 tan\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti\u011fini anlatan Alemdar , bunun \u00fczerine 6 UNI Global ve UNI IKEA K\u00fcresel Sendikalar Birli\u011fi ile ger\u00e7ekle\u015ftirmeyi planlad\u0131klar\u0131 kitlesel bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 iptal ettiklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "''Eylemlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayaca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "may\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koop-\u0130\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131'n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alemdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UNI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UNI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlad\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kitlesel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "''Sendikam\u0131z\u0131n \u00f6rg\u00fctlenme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n h\u0131z kazanmas\u0131 \u00fczerine IKEA T\u00fcrkiye i\u015f vereninin tav\u0131r ve davran\u0131\u015flar\u0131 de\u011fi\u015fmi\u015f ve sendika d\u00fc\u015fman\u0131 bir hale d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr '' diyen Alemdar , \u015funlar\u0131 kaydetti : ''IKEA T\u00fcrkiye y\u00f6netiminin bask\u0131lara son vermesi i\u00e7in T\u00fcrk-\u0130\u015f ve ba\u011fl\u0131 sendikalar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere UNI Global ve UNI IKEA K\u00fcresel Sendikalar Birli\u011fi'nin deste\u011fiyle yasalar\u0131n bize verdi\u011fi \u00f6zg\u00fcrl\u00fckler \u00e7er\u00e7evesinde eylemlerimize ba\u015flayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 ilan ediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "''Sendikam\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fctlenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vereninin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tav\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davran\u0131\u015flar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alemdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UNI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UNI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste\u011fiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zg\u00fcrl\u00fckler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemlerimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "IKEA T\u00fcrkiye , sabr\u0131m\u0131z\u0131 zorluyor , eylemlere ba\u015flayaca\u011f\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sabr\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayaca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u00dcyelerimizin hakk\u0131n\u0131 hayk\u0131rmak i\u00e7in art\u0131k eylem zaman\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcyelerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayk\u0131rmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "IKEA \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 bilmelidir ki Koop-\u0130\u015f Sendikas\u0131 her zaman yanlar\u0131nda olacak .", "Tokens": [{"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilmelidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koop-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "IKEA T\u00fcrkiye'de toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesi imzalan\u0131ncaya kadar \u00f6rg\u00fctlenme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za t\u00fcm g\u00fcc\u00fcm\u00fczle devam edece\u011fiz .", "Tokens": [{"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalan\u0131ncaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fctlenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcm\u00fczle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "'' .", "Tokens": [{"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}