{"DocId": 207, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Petkim'den ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplanma karar\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Petkim'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Petkim Petrokimya Holding A\u015e ( PETK\u0130M ) , 6 Eyl\u00fcl'de genel kurulu ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplamay\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Petkim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Petrokimya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PETK\u0130M", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplamay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararla\u015ft\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Petkim'in Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'nda ( KAP ) yay\u0131mlanan duyurusuna g\u00f6re , \u015firketin ola\u011fan\u00fcst\u00fc genel kurul toplant\u0131s\u0131 , a\u00e7\u0131l\u0131\u015f ve toplant\u0131 ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n olu\u015fturulmas\u0131yla ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Petkim'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurusuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131l\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Y\u0131l i\u00e7inde bo\u015falan y\u00f6netim kurulu \u00fcyelikleri i\u00e7in yap\u0131lan se\u00e7imler genel kurulun onay\u0131na sunulacak ve baz\u0131 y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri g\u00f6revden al\u0131narak yerlerine yenileri atanacak .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015falan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelikleri", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131narak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanacak", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Bu kapsamda , y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi Sadettin Korkut \u2019 un g\u00f6revden al\u0131narak yerine Anar Mammadov \u2019 un getirilmesi de ola\u011fan\u00fcst\u00fc genel kurulun onay\u0131na sunulacak .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sadettin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Korkut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131narak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mammadov", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ola\u011fan\u00fcst\u00fc genel kurul toplant\u0131s\u0131 , Petkim'in \u0130zmir Alia\u011fa'daki yerle\u015fkesinde 6 Eyl\u00fcl 2016 tarihinde saat 13.00'te ger\u00e7ekle\u015ftirilecek .", "Tokens": [{"Token": "Ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Petkim'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130zmir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alia\u011fa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerle\u015fkesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13.00'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Eski Petkim Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi Saadettin Korkut , Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda , \u015firketten istifas\u0131n\u0131n hemen ard\u0131ndan 28 Temmuz'da \u0130zmir'deki evinde g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Petkim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Saadettin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Korkut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fetullah\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6rg\u00fct\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soru\u015fturmas\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Soru\u015fturma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hemen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Temmuz'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u0130zmir'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "evinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zalt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}