{"DocId": 14593, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Emre'nin \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k davas\u0131nda ilk karar ! .", "Tokens": [{"Token": "Emre'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davas\u0131nda", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Emre Bel\u00f6zo\u011flu'nun Zokora'ya '\u0131rk\u00e7\u0131 s\u00f6ylemde bulundu\u011fu gerek\u00e7esiyle ' 2 y\u0131la kadar hapis istemiyle a\u00e7\u0131lan davan\u0131n ilk duru\u015fmas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Emre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Bel\u00f6zo\u011flu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Zokora'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'\u0131rk\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7esiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hapis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davan\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duru\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Futbolcu Emre Bel\u00f6zo\u011flu hakk\u0131nda , futbolcu Zokora'ya '\u0131rk\u00e7\u0131 s\u00f6ylemde bulundu\u011fu gerek\u00e7esiyle ' 2 y\u0131la kadar hapis istemiyle a\u00e7\u0131lan davan\u0131n ilk duru\u015fmas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Futbolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Bel\u00f6zo\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zokora'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'\u0131rk\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7esiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hapis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davan\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duru\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "BEL\u00d6ZO\u011eLU VE AVUKATI KATILMADI Anadolu 17.Sulh Ceza Mahkemesi \u2019 ndeki duru\u015fmaya tutuksuz san\u0131k Bel\u00f6zo\u011flu ve avukat\u0131 mazeret bildirerek duru\u015fmaya kat\u0131lmad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "BEL\u00d6ZO\u011eLU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AVUKATI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KATILMADI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17.Sulh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ceza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duru\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutuksuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "san\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bel\u00f6zo\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avukat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mazeret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duru\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Duru\u015fmada m\u00fc\u015fteki Trabzonspor Kul\u00fcb\u00fc Derne\u011fi ve Didier Zokora ad\u0131na avukat Nusret Y\u0131lmaz haz\u0131r bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Duru\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fteki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Didier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zokora", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avukat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nusret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "ZOKORA'NIN \u015e\u0130KAYET\u0130 S\u00dcR\u00dcYOR Duru\u015fmada avukat Y\u0131lmaz \u015fikayetlerinin devam etti\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "ZOKORA'NIN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015e\u0130KAYET\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00dcR\u00dcYOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Duru\u015fmada", "EventTrigger": "Yasa-Yarg\u0131lama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avukat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fikayetlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Mahkeme , HSYK'n\u0131n ilgili maddesi gere\u011fi spor ile ilgili dosyalar\u0131n Anadolu 3 .", "Tokens": [{"Token": "Mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HSYK'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Sulh Ceza Mahkemesi'nde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc karar\u0131na at\u0131fta bulunarak dosya hakk\u0131nda g\u00f6revsizlik karar\u0131 verdi .", "Tokens": [{"Token": "Sulh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ceza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revsizlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Duru\u015fman\u0131n bundan sonraki celseleri Anadolu 3.Sulh Ceza Mahkemesi \u2019 nde g\u00f6r\u00fclecek .", "Tokens": [{"Token": "Duru\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Yarg\u0131lama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "celseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.Sulh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ceza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "2 YILA KADAR HAP\u0130S \u0130STEN\u0130YOR 15 Nisan 2012'de Spor Toto S\u00fcper Final \u015eampiyonluk grubu ma\u00e7\u0131 oynand\u0131\u011f\u0131 esnada Bel\u00f6zo\u011flu ile Trabzonspor futbolcusu Didier Zokora aras\u0131nda s\u00f6zl\u00fc tart\u0131\u015fma ya\u015fand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YILA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KADAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HAP\u0130S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130STEN\u0130YOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toto", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Final", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eampiyonluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oynand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esnada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bel\u00f6zo\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Didier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zokora", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Ma\u00e7 bitiminde Zokora , tart\u0131\u015fma s\u0131ras\u0131nda Emre'nin kendisine `` \u0131rk\u00e7\u0131 '' s\u00f6ylem anlam\u0131na gelen s\u00f6zler sarfetti\u011fini iddia etti .", "Tokens": [{"Token": "Ma\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zokora", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emre'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131rk\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sarfetti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u0130ddianamede Emre Bel\u00f6zo\u011flu'nun '\u0131rk\u00e7\u0131 s\u00f6ylemde bulundu\u011fu gerek\u00e7esiyle ' Sporda \u015fiddet ve d\u00fczensizli\u011fin \u00f6nlenmesine dair kanunu '' nun 14/2 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ddianamede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bel\u00f6zo\u011flu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'\u0131rk\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7esiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sporda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczensizli\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlenmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dair", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14/2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "maddesi kapsam\u0131nda alt\u0131 aydan iki y\u0131la kadar hapsi istenildi .", "Tokens": [{"Token": "maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aydan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hapsi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istenildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}