{"DocId": 4207, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ba\u015fkent Menkul dar yetkili arac\u0131 kurum olarak geri d\u00f6nd\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fkent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Menkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ba\u015fkent Menkul De\u011ferler'in dar yetkili arac\u0131 kurum olarak tekrar faaliyete ge\u00e7me ba\u015fvurusu Kurul taraf\u0131ndan onayland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fkent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Menkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "De\u011ferler'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "dar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7me", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onayland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sermaye Piyasas\u0131 Kurulu ( SPK ) , Ba\u015fkent Menkul De\u011ferler'in dar yetkili arac\u0131 kurum olarak tekrar faaliyete ge\u00e7me ba\u015fvurusuna olumlu yan\u0131t verdi .", "Tokens": [{"Token": "Sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Menkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "De\u011ferler'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "dar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7me", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurusuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "SPK taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan haftal\u0131k b\u00fcltende konu ile ilgili a\u00e7\u0131klamada `` Ba\u015fkent Menkul De\u011ferler A.\u015e. \u2019 nin emir iletimine arac\u0131l\u0131k faaliyetinde bulunmak suretiyle dar yetkili arac\u0131 kurum olarak yeniden faaliyete ge\u00e7me ba\u015fvurusu olumlu kar\u015f\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131r . ''", "Tokens": [{"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftal\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcltende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Menkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "De\u011ferler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "suretiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyete", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7me", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "ifadelerine yer verildi .", "Tokens": [{"Token": "ifadelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}