{"DocId": 16427, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Airbus'ta 700 sipari\u015f 600 teslimat .", "Tokens": [{"Token": "Airbus'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "700", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "sipari\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "600", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "teslimat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Airbus Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Bregier : ''2013 y\u0131l\u0131 i\u00e7in 700 sipari\u015f almay\u0131 ve 600 u\u00e7a\u011f\u0131 sahiplerine teslim etmeyi hedefliyoruz '' .", "Tokens": [{"Token": "Airbus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bregier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "700", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "sipari\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "600", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "u\u00e7a\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teslim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Airbus Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Fabrice Bregier , 2013 y\u0131l\u0131 i\u00e7in 700 sipari\u015f almay\u0131 ve 600 u\u00e7a\u011f\u0131 sahiplerine teslim etmeyi hedeflediklerini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Airbus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Fabrice", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Bregier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "700", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "sipari\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "600", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "u\u00e7a\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teslim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Airbus \u015firketi , 2012 y\u0131l\u0131 i\u00e7in \u00fcretim ve sipari\u015f a\u00e7\u0131s\u0131ndan hedefledi\u011fi say\u0131y\u0131 a\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Airbus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sipari\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Airbus Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Bregier bas\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , \u015firketin , 2012'de 588 u\u00e7a\u011f\u0131 m\u00fc\u015fterilere teslim ederken , 833 yeni u\u00e7ak sipari\u015fi ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Airbus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bregier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "bas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "588", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "u\u00e7a\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fterilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teslim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "833", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7ak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sipari\u015fi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "2012 y\u0131l\u0131 i\u00e7in 534 teslimat ve 650 sipari\u015f almay\u0131 hedeflediklerini belirten Frans\u0131z y\u00f6netici , son rakamlar\u0131n ge\u00e7en y\u0131lki hedefleri ge\u00e7ti\u011fini ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "534", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "teslimat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "650", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "sipari\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakamlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "hedefleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Fabrice Bregier , 2013 y\u0131l\u0131 i\u00e7in 700 sipari\u015f almay\u0131 ve 600 u\u00e7a\u011f\u0131 sahiplerine teslim etmeyi hedeflediklerini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Fabrice", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Bregier", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "700", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "sipari\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "600", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "u\u00e7a\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teslim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}