{"DocId": 23906, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Goodyear \u00fcretim faaliyetlerine ara verdi .", "Tokens": [{"Token": "Goodyear", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Goodyear Lastikleri ; ekonomik ko\u015fullardaki olumsuz geli\u015fmelerin sonucunda ortaya \u00e7\u0131kan talep daralmas\u0131 do\u011frultusunda \u00fcretim faaliyetlerine ara verdi .", "Tokens": [{"Token": "Goodyear", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Lastikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Goodyear Lastikleri T.A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Goodyear", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lastikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T.A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "'den KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re ; \u00d6zellikle Avrupa B\u00f6lgesi'nde etkisini hissettiren global ekonomik ko\u015fullardaki olumsuz geli\u015fmelerin sonucu olarak ortaya \u00e7\u0131kan talep daralmas\u0131 do\u011frultusunda artan stoklar\u0131m\u0131z\u0131 dengelemek \u00fczere ; 1 .", "Tokens": [{"Token": "'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissettiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stoklar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dengelemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Adapazar\u0131 Fabrikam\u0131zda \u00fcretimin 31 May\u0131s 2012 tarihinde ba\u015flamak ve 21 Haziran 2012 tarihini de kapsamak \u00fczere 22 g\u00fcn s\u00fcre ile durdurulmas\u0131na ve \u00fcretimin 22 Haziran 2012 tarihinden itibaren tekrar ba\u015flat\u0131lmas\u0131na , 2 .", "Tokens": [{"Token": "Adapazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Fabrikam\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurulmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flat\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130zmit Fabrikam\u0131zda ise \u00fcretimin 12 Haziran 2012 tarihinden ba\u015flamak ve 21 Haziran 2012 tarihini de kapsamak \u00fczere 10 g\u00fcn s\u00fcre ile durdurulmas\u0131na ve \u00fcretimin 22 Haziran 2012 tarihinde tekrar ba\u015flat\u0131lmas\u0131na , 3 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130zmit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Fabrikam\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurulmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flat\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Geli\u015fmelerin yak\u0131ndan takip edilerek ileriki tarihlerde benzeri durumlar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 halinde tekrar gerekli tedbirlerin al\u0131nmas\u0131na , karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Geli\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileriki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}