{"DocId": 34310, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "DURAN DO\u011eAN AMBALAJ 2009 YILINI KAR \u0130LE KAPATTI .", "Tokens": [{"Token": "DURAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "DO\u011eAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "AMBALAJ", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "YILINI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "KAR", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130LE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAPATTI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrkiye karton ambalaj sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn en eski ve tecr\u00fcbeli iki firmas\u0131 Duran Ofset ve Do\u011fan Matbaas\u0131\u0092n\u0131n 2005 y\u0131l\u0131nda birle\u015fmesi sonucu kurulan Duran Do\u011fan Ambalaj , birle\u015fmenin ard\u0131ndan ilk defa 2009 y\u0131l\u0131n\u0131 kar ile kapatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karton", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tecr\u00fcbeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Duran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ofset", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Matbaas\u0131\u0092n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2005", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "birle\u015fmesi", "EventTrigger": "Birle\u015fme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulan", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Duran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birle\u015fmenin", "EventTrigger": "Birle\u015fme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "defa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan global krizin etkilere ra\u011fmen kara ge\u00e7en ...", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kara", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}