{"DocId": 13916, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "TeliaSonera'dan SPK'ya rest .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "TeliaSonera Ba\u015fkan\u0131 Blomquist , SPK'n\u0131n belirleyece\u011fi Turkcell y\u00f6netim kurulunun kabul edilemez oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Blomquist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirleyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilemez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "TeliaSonera CEO \u2019 su Per-Arne Blomquist \u2019 in 24 Haziran \u2019 da ba\u015far\u0131s\u0131z ge\u00e7en Turkcell Genel Kurulu sonras\u0131 yaz\u0131l\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Per-Arne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Blomquist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamas\u0131nda , \u201c TeliaSonera , uzun s\u00fcredir devam eden ve uzun zaman \u00f6nce \u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015f olmas\u0131 gereken hisse m\u00fclkiyeti sorunlar\u0131n\u0131n yine bir Genel Kurul \u2019 u ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011fa u\u011fratm\u0131\u015f olmas\u0131n\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle kar\u015f\u0131lamaktad\u0131r '' diyen TeliaSonera CEO \u2019 su Per-Arne Blomquist , \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi : `` Ana hissedarlar\u0131n anla\u015fmalar\u0131 i\u00e7in elimizden gelen her \u015feyi yapm\u0131\u015f bulunuyoruz .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcredir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fclkiyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011fratm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcz\u00fcnt\u00fcyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131lamaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Per-Arne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Blomquist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedarlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elimizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Buna ra\u011fmen Altimo ve \u00c7ukurova , aras\u0131ndaki a\u00e7maz\u0131 gideremedikleri i\u00e7in , s\u00f6z konusu \u00e7abam\u0131zda ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011fa u\u011frad\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7maz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gideremedikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7abam\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011frad\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ne yaz\u0131k ki bu sorun tek ba\u015f\u0131m\u0131za a\u015fabilece\u011fimiz bir sorun de\u011fil .", "Tokens": [{"Token": "Ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fabilece\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Sorunun \u00e7\u00f6z\u00fcme kavu\u015fabilmesi i\u00e7in di\u011fer iki orta\u011f\u0131n da deste\u011fine ihtiya\u00e7 duyuyoruz. \u201d Per-Arne Blomquist s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam etti : \u201c Genel Kurulun sonucu bizi b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fratt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sorunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kavu\u015fabilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuyoruz.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Per-Arne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Blomquist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7\u00fcde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011fratt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Karma\u015f\u0131k \u015firket yap\u0131s\u0131 nedeniyle , az\u0131nl\u0131k hissedar\u0131n\u0131n \u00e7o\u011funlu\u011fun karar\u0131n\u0131 bloke edebildi\u011fi bir yap\u0131dan duydu\u011fumuz memnuniyetsizli\u011fi bu noktada dile getirmek isteriz .", "Tokens": [{"Token": "Karma\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az\u0131nl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7o\u011funlu\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bloke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edebildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duydu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memnuniyetsizli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Bununla birlikte \u015fu noktay\u0131 da vurgulamak isterim , bu ihtilaf \u00f6zel \u015firketler aras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f bir ihtilaft\u0131r ve haliyle bunu dikkate alarak , yasal s\u00fcre\u00e7 dahilinde \u00e7\u00f6z\u00fclmelidir .", "Tokens": [{"Token": "Bununla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isterim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtilaf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131km\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtilaft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haliyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkate", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahilinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclmelidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Dolay\u0131s\u0131yla TeliaSonera \u2019 y\u0131 \u015firketin Y\u00f6netim Kurulu \u2019 nun d\u0131\u015f\u0131nda b\u0131rakacak , TeliaSonera \u2019 n\u0131n Y\u00f6netim Kurulu \u2019 na \u00fcye atamas\u0131na izin vermeyecek , sadece SPK \u2019 n\u0131n atayaca\u011f\u0131 \u00fcyelerden olu\u015facak bir Y\u00f6netim Kurulu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u015firketi \u2018 millile\u015ftirmek \u2019 kabul edilmez bir davran\u0131\u015f olaca\u011f\u0131 gibi , T\u00fcrk Ticaret Kanununa , uluslararas\u0131 yat\u0131r\u0131m anla\u015fmalar\u0131na da ayk\u0131r\u0131 bir giri\u015fim olacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Dolay\u0131s\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015facak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "millile\u015ftirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davran\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanununa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayk\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Turkcell hisseleri hem Borsa \u0130stanbul \u2019 da hem de New York Borsas\u0131 \u2019 nda i\u015flem g\u00f6rmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "New", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "York", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmektedir", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Bu nedenle Turkcell Y\u00f6netim Kurulu \u2019 ndaki t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 gidermek i\u00e7in SPK \u2019 n\u0131n izleyece\u011fi yakla\u015f\u0131m , di\u011fer yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131lar taraf\u0131ndan da yak\u0131ndan izlenecektir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izleyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izlenecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "SPK \u2019 n\u0131n adil bir \u00e7\u00f6z\u00fcm ortaya koyaca\u011f\u0131na dair \u015f\u00fcphemiz bulunmuyor \u2019 .", "Tokens": [{"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koyaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dair", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00fcphemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Per-Arne Blomquist s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle noktalad\u0131 : \u201c Hissedarlar\u0131 temsil eden \u00fcyelerin Y\u00f6netim Kurulu d\u0131\u015f\u0131nda b\u0131rak\u0131lmas\u0131 gerek T\u00fcrkiye \u2019 deki gerekse yabanc\u0131 hissedarlar\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131na uygun olmayaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Per-Arne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Blomquist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktalad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hissedarlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rak\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedarlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Tam tersine b\u00f6yle bir yakla\u015f\u0131m , T\u00fcrkiye \u2019 deki yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131lar \u00fczerinde olumsuz bir izlenim b\u0131rakarak kendilerinin T\u00fcrkiye \u2019 ye daha fazla yat\u0131r\u0131m yapmaya y\u00f6nelik isteklerini azaltabilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tersine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izlenim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltabilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Turkcell \u2019 in halka a\u00e7\u0131k hisselerinin sahibi olan T\u00fcrk ve uluslararas\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n Turkcell \u2019 deki ikinci en b\u00fcy\u00fck hissedarl\u0131\u011f\u0131 olu\u015fturduklar\u0131 unutulmamal\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedarl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturduklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unutulmamal\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "TeliaSonera kendisiyle i\u015fbirli\u011fi yapabilecek , kurumsal y\u00f6neti\u015fim ilkelerini destekleyerek , Turkcell \u2019 in hem T\u00fcrkiye \u2019 de hem de yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki geli\u015fimini destekleyecek hissedarlar ile i\u015fbirli\u011fine her zaman a\u00e7\u0131kt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekleyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fimini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekleyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedarlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}