{"DocId": 19337, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "TeliaSonera'ya T\u00fcrk ba\u015fkan .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "TeliaSonera'n\u0131n Avrasya B\u00f6lgesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine Kcell Ba\u015fkan\u0131 Veysel Aral atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Avrasya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Veysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Kazakistan'\u0131n mobil ileti\u015fim pazar lideri olan Kcell'in CEO'lu\u011fu yan\u0131nda Avrasya B\u00f6lgesi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve Orta Asya B\u00f6lgesi CEO'lu\u011funu y\u00fcr\u00fcten Veysel Aral , TeliaSonera Avrasya B\u00f6lgesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Kazakistan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kcell'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "CEO'lu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "yan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrasya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Veysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Avrasya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki en ba\u015far\u0131l\u0131 T\u00fcrk \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilerden biri olan KazakCell CEO'su Veysel Aral , TeliaSonera'n\u0131n , T\u00fcrkiye'yi de i\u00e7ine alan Avrasya b\u00f6lgesindeki 9 \u00fclkenin ; Azerbaycan , G\u00fcrcistan , Kazakistan , Moldova , Nepal , \u00d6zbekistan , Tacikistan ve Rusya'n\u0131n faaliyetlerinden sorumlu olacak .", "Tokens": [{"Token": "Yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticilerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KazakCell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Veysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrasya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Azerbaycan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcrcistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kazakistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Moldova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nepal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zbekistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tacikistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rusya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "TeliaSonera'n\u0131n grup y\u00f6netimi \u00fcyesi de olan Aral b\u00f6ylece , TeliaSonera'n\u0131n global stratejisinde s\u00f6z sahibi olan ilk T\u00fcrk y\u00f6netici unvan\u0131n\u0131 da elde etmi\u015f oluyor .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unvan\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Teliasonera Ba\u015fkan Vekili Per-Arne Blomquist konuyla ilgili verdi\u011fi deme\u00e7te `` Veysel Aral , Avrasya b\u00f6lgesindeki en b\u00fcy\u00fck operasyonumuzun CEO'su olarak \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc uluslararas\u0131 deneyimlere sahip olan , b\u00f6lgedeki kilit y\u00f6neticilerimizden .", "Tokens": [{"Token": "Teliasonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Per-Arne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Blomquist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deme\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Veysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrasya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonumuzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyimlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kilit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticilerimizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Ge\u00e7ti\u011fimiz Aral\u0131k ay\u0131nda da Londra'da \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 bir halka arz operasyonu ger\u00e7ekle\u015ftirdi .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Londra'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Kendisine grup y\u00f6netim ekibine ho\u015f geldin diyorum '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Kendisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ho\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Eski y\u00f6netici 'mobile ' yo\u011funla\u015facak Aral'dan \u00f6nce Avrasya B\u00f6lgesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131 y\u00fcr\u00fcten Tero Kivisaari , Ekim 2012 y\u0131l\u0131ndan bu yana TeliaSonera'n\u0131n \u0130skandinav ve Balt\u0131k \u00fclkelerini kapsayan ve TeliaSonera Grubu'nun en \u00f6nemli di\u011fer i\u015f birimini olu\u015fturan Mobil Hizmetler ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 da birlikte y\u00fcr\u00fctmekteydi .", "Tokens": [{"Token": "Eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'mobile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011funla\u015facak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrasya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tero", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kivisaari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130skandinav", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Balt\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hizmetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctmekteydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 bu b\u00f6lgede yo\u011funla\u015ft\u0131rmak amac\u0131yla b\u00f6yle bir karar\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Blomquist , `` \u0130skandinav ve Balt\u0131k \u00fclkelerinde de\u011fi\u015fen i\u015f modelleri nedeniyle artan yo\u011fun data ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamas\u0131 gerekiyor .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011funla\u015ft\u0131rmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Blomquist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130skandinav", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Balt\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modelleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "data", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131lamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Bu nedenle organizasyonumuzda b\u00f6yle bir de\u011fi\u015fikli\u011fe ihtiya\u00e7 duyduk .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyonumuzda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyduk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Kivisaari'nin g\u00f6revini devralan Aral'\u0131n sahip oldu\u011fu deneyim ve ba\u015far\u0131lar\u0131yla bu g\u00f6revi de lay\u0131k\u0131yla y\u00fcr\u00fctece\u011finden eminim `` dedi .", "Tokens": [{"Token": "Kivisaari'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devralan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131lar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lay\u0131k\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctece\u011finden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eminim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Milyar dolarl\u0131k halka arza ta\u015f\u0131d\u0131 Kazakistan'\u0131n mobil ileti\u015fimde pazar lideri olan Kcell'i 5 y\u0131l gibi k\u0131sa bir s\u00fcre i\u00e7inde d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck borsalar\u0131ndan biri olan Londra borsas\u0131nda milyar dolarl\u0131k halka arz operasyonuna ta\u015f\u0131yan Veysel Aral , Kazakistan'\u0131n uluslararas\u0131 arenalarda da itibar\u0131na katk\u0131da bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arza", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131d\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kazakistan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileti\u015fimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kcell'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsalar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Londra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Veysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kazakistan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arenalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Aral'\u0131n y\u00f6netti\u011fi Kcell ulusal ve uluslararas\u0131 halka arz operasyonu , TeliaSonera'n\u0131n b\u00f6lgedeki liderli\u011fini g\u00fc\u00e7lendirecek , teknoloji kullan\u0131m\u0131n\u0131 yayg\u0131nla\u015ft\u0131racak ve toplumun ya\u015fam kalitesinin y\u00fckseltilmesi yolunda at\u0131lacak \u00f6nemli ad\u0131mlardan biri olarak de\u011ferlendiriliyor .", "Tokens": [{"Token": "Aral'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "y\u00f6netti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "b\u00f6lgedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131m\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yayg\u0131nla\u015ft\u0131racak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalitesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendiriliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Veysel Aral bu yeni sorumlulu\u011fu yan\u0131nda Kcell'deki CEO'luk g\u00f6revini de \u0130stanbul ve Almati bazl\u0131 olarak s\u00fcrd\u00fcrecek .", "Tokens": [{"Token": "Veysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kcell'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bazl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Orta Do\u011fu Teknik \u00dcniversitesi Fizik M\u00fchendisli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunu olan 44 ya\u015f\u0131ndaki Aral , 2007 y\u0131l\u0131nda TeliaSonera grubuna kat\u0131lmadan \u00f6nce Ericsson'da \u00e7e\u015fitli y\u00f6netim kademelerinde g\u00f6rev alm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fizik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fchendisli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "44", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2007", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ericsson'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kademelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}