{"DocId": 7621, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u00d6mer Ko\u00e7'tan \u0130ngiliz politikac\u0131lara Brexit ele\u015ftirisi .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7'tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiliz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikac\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brexit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftirisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6mer Ko\u00e7 , 'basiretsiler ' dedi\u011fi \u0130ngiliz politikac\u0131lar\u0131n s\u00fcreci b\u00fcy\u00fck bir kaosa d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmeyi ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131 , bunun da hayret verici oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'basiretsiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiliz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikac\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaosa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6mer Ko\u00e7 , k\u0131sa vadeli dalgalanmalar\u0131n kendilerini uzun d\u00f6nemli hedeflere odaklanmaktan al\u0131koyamayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak , `` \u00dclkemize ve demokrasiye olan inanc\u0131m\u0131zla hep birlikte katma de\u011fer yaratmaya , yat\u0131r\u0131m yapmaya , istihdam sa\u011flamaya ve g\u00fcc\u00fcm\u00fcz\u00fc ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclkemizin kalk\u0131nmas\u0131 i\u00e7in omuz omuza \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edece\u011fiz . ''", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgalanmalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odaklanmaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131koyamayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclkemize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inanc\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcm\u00fcz\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "omuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "omuza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "ifadelerini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u00d6mer Ko\u00e7 , T\u00fcrk i\u015f d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6nc\u00fc kurulu\u015fu olarak d\u00fcr\u00fcstl\u00fc\u011fe ve adalete dayal\u0131 i\u015f ahlak\u0131ndan \u00fcr\u00fcn kalitesine , markadan teknoloji g\u00fcc\u00fcne kadar her zaman en y\u00fcksek standartlar\u0131 hedef ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcr\u00fcstl\u00fc\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adalete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ahlak\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalitesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "standartlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedef", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ko\u00e7 , d\u00fcnyadaki son toplumsal ve ekonomik geli\u015fmelere de\u011finerek , d\u00fcnya genelinde politik ve ekonomik belirsizliklerin artt\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemden ge\u00e7ildi\u011fini dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011finerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizliklerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Rekabet ko\u015fullar\u0131n\u0131n her ge\u00e7en g\u00fcn zorla\u015ft\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Ko\u00e7 , \u015funlar\u0131 kaydetti : `` Liberal ekonomik d\u00fczenin istikrar\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi bir ortamda i\u015f d\u00fcnyas\u0131 , yeni yat\u0131r\u0131mlar konusunda daha temkinli davranmak zorunda kal\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Rekabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorla\u015ft\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liberal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yitirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temkinli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davranmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "D\u00fcn\u00fcn siyasi ve ekonomik ger\u00e7ekleriyle bug\u00fcn\u00fc anlamak imkans\u0131z hale geldi .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Yar\u0131n\u0131 okumak ise kehanet addediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Yar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okumak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kehanet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "addediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u00c7in , bir yandan ekonomisini giderek daha liberal hale getirirken di\u011fer yandan 'Bir ku\u015fak bir yol ' projesiyle kendi hinterland\u0131nda ekonomik ve politik i\u015f birli\u011fine \u00f6nderlik ediyor .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liberal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ku\u015fak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projesiyle", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hinterland\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nderlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Kapitalizmin , serbest piyasa ekonomisinin ve tam rekabet\u00e7ili\u011fin be\u015fi\u011fi olan Amerika , g\u00fcmr\u00fck vergilerini art\u0131r\u0131yor ve daha i\u00e7e d\u00f6n\u00fck politikalar benimsiyor .", "Tokens": [{"Token": "Kapitalizmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabet\u00e7ili\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "be\u015fi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcmr\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benimsiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u0130ngiltere gibi k\u00f6kl\u00fc demokrasi k\u00fclt\u00fcr\u00fcne sahip bir \u00fclkede bile politikac\u0131lar\u0131n basiretsizlikleriyle s\u00fcr\u00fcklendikleri Brexit s\u00fcrecini daha da b\u00fcy\u00fck bir kaosa d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmeyi ba\u015farm\u0131\u015f olmalar\u0131 hayret verici .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6kl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcr\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikac\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "basiretsizlikleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcr\u00fcklendikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brexit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaosa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015farm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Son haftalarda d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck finans merkezlerinden Hong Kong'da , G\u00fcney Amerika'n\u0131n en m\u00fcreffeh \u00fclkesi \u015eili'de , Avrupa'n\u0131n en g\u00fczel \u015fehirlerinden Barselona'da , L\u00fcbnan'\u0131n ba\u015fkenti Beyrut'ta y\u00fcz binlerce insan\u0131 soka\u011fa d\u00f6ken sebepler farkl\u0131 olsa da k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte yay\u0131lan mutsuzlu\u011fu endi\u015fe verici bir ortak payda olarak g\u00f6r\u00fcyorum . ''", "Tokens": [{"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hong", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kong'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerika'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcreffeh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eili'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fczel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fehirlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Barselona'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u00fcbnan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkenti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beyrut'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binlerce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soka\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6ken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebepler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7ekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutsuzlu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Ko\u00e7 , b\u00f6ylesine \u015fanss\u0131z zamanlarda hukuki \u00e7er\u00e7eveyi ayakta tutacak sa\u011flam kurumsal mekanizmalar gerekti\u011fe dikkati \u00e7ekerek , `` Her \u015feye ra\u011fmen Amerika ve \u0130ngiltere'de , yarg\u0131 ve denetleme mekanizmalar\u0131n\u0131n siyasi bask\u0131lardan ari olarak i\u015fleyi\u015fini g\u00f6rmek insan\u0131 bir nebze ferahlat\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6ylesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fanss\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7eveyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mekanizmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mekanizmalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131lardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleyi\u015fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nebze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ferahlat\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bu , \u00f6nemle not edilmesi gereken bir husustur . ''", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "not", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "husustur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc payla\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "`` K\u0131sa vadeli dalgalanmalar uzun d\u00f6nemli hedeflerden al\u0131koyamaz '' \u00d6mer Ko\u00e7 , k\u00fcresel ve b\u00f6lgesel dinamiklerin etkilerinin T\u00fcrkiye'de de yak\u0131ndan hissedildi\u011fini belirterek , `` \u00dczerinde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z topraklar benzersiz g\u00fczelli\u011fi ve stratejik konumuyla insan\u0131m\u0131z i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir nimet , ancak ayn\u0131 zamanda d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7etin b\u00f6lgesel sorunlar\u0131n\u0131n baz\u0131lar\u0131n\u0131n ortas\u0131nday\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgalanmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131koyamaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dinamiklerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topraklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzersiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fczelli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konumuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nimet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7etin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortas\u0131nday\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Bunlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kalabilmek ise giderek zorla\u015f\u0131yor . ''", "Tokens": [{"Token": "Bunlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalabilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorla\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "de\u011ferlendirmesini yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "de\u011ferlendirmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Demokrasinin \u00fcst\u00fcn standartlara y\u00fckseltilmesi ve kurumsal mekanizmalar\u0131n g\u00fc\u00e7lendirilmesi durumunda toplumsal huzur ve ekonomik refah i\u00e7in gerekli altyap\u0131n\u0131n sa\u011flanm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 aktaran Ko\u00e7 , \u015funlar\u0131 ifade etti : `` Bizim insan\u0131m\u0131z\u0131n mayas\u0131 , co\u011frafyan\u0131n dahi kaderini de\u011fi\u015ftirebilecek niteliktedir .", "Tokens": [{"Token": "Demokrasinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "standartlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mekanizmalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "huzur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "refah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "altyap\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktaran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mayas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "co\u011frafyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaderini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niteliktedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Belirsizlikler i\u00e7inde bug\u00fcne ili\u015fkin riskleri y\u00f6netirken gelecek i\u00e7in de haz\u0131rlanmam\u0131z gerekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Belirsizlikler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanmam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "K\u0131sa vadeli dalgalanmalar , bizi uzun d\u00f6nemli hedeflere odaklanmaktan al\u0131koyamaz .", "Tokens": [{"Token": "K\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgalanmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odaklanmaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131koyamaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Memleketimizin ekonomisi i\u00e7in elimizden gelen b\u00fct\u00fcn gayreti g\u00f6stermenin \u00f6tesinde \u00fclkemizden kazand\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 insan\u0131m\u0131zla payla\u015fmay\u0131 \u00fcst\u00fcm\u00fcze vazife addediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Memleketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elimizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gayreti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6tesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazand\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015fmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fcm\u00fcze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazife", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "addediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Yurtta\u015flar\u0131m\u0131za , bilim , e\u011fitim , k\u00fclt\u00fcr ve sanat alanlar\u0131nda hizmet etmenin sorumlulu\u011fumuz oldu\u011funa inan\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Yurtta\u015flar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inan\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Bu vizyonla \u00fclkemizin ilk \u00f6zel vakf\u0131 olarak kurulan Vehbi Ko\u00e7 Vakf\u0131 50'nci y\u0131l\u0131n\u0131 kutluyor . ''", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizyonla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vakf\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulan", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vehbi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Vakf\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "50'nci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kutluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6mer Ko\u00e7 , `` \u00dclkemize ve demokrasiye olan inanc\u0131m\u0131zla hep birlikte katma de\u011fer yaratmaya , yat\u0131r\u0131m yapmaya , istihdam sa\u011flamaya ve g\u00fcc\u00fcm\u00fcz\u00fc ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclkemizin kalk\u0131nmas\u0131 i\u00e7in omuz omuza \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edece\u011fiz . ''", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclkemize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inanc\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcm\u00fcz\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "omuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "omuza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "mesaj\u0131n\u0131 verdi .", "Tokens": [{"Token": "mesaj\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}