{"DocId": 20542, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ericsson 1.500 i\u015f\u00e7i \u00e7\u0131karacak .", "Tokens": [{"Token": "Ericsson", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "1.500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karacak", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130sve\u00e7 merkezli Ericsson \u015firketi , bin 550 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n i\u015fine son verece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "merkezli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ericsson", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "550", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fine", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fini", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ericsson Peronel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Tomas Qvist bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , tasarruf tedbirlerini art\u0131rmak amac\u0131yla \u015firketin y\u00fczde 10 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fclme karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bunun sonucunda \u00e7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131n\u0131 azaltacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ericsson", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Peronel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Tomas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Qvist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fclme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketin Kista'daki merkezinde konu\u015fan Qvist , bu karar\u0131 alman\u0131n kolay olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 , rekabet \u015fartlar\u0131n\u0131n \u00e7ok a\u011f\u0131r oldu\u011funu belirterek , Ericsson'un bu karar\u0131 almak zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kista'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Qvist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fartlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ericsson'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u0130sve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131 Fredrik Reinfeldt de yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , Ericsson'un karar\u0131n\u0131n \u00fcz\u00fcnt\u00fc verici oldu\u011funu , d\u00fcnyada devam eden ekonomik krizin \u0130sve\u00e7'e etkisinin , 2008 ve 2009 y\u0131l\u0131ndaki kadar a\u011f\u0131r olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fredrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Reinfeldt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ericsson'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcz\u00fcnt\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2008", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapan Sanayi Bakan\u0131 Annie L\u00f6\u00f6f da Ericsson ise ekonomik krizin etkisinin \u0130sve\u00e7 ekonomisini \u00e7ok etkilemedi\u011fini ancak ekonomi \u00fczerinde uluslararas\u0131 rekabet ko\u015fullar\u0131n\u0131n etkisinin bulundu\u011funu kaydederek , Ericsson'un karar\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r oldu\u011funu ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Konuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Annie", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u00f6\u00f6f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ericsson", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilemedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ericsson'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu arada , \u015firketin sendika temsilcisi olan Annika Samuelsson de yeni kararlar sonuncunda telekom \u015firketinde \u00e7al\u0131\u015fan her 10 ki\u015fiden birinin i\u015fini kaybedece\u011fini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Annika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Samuelsson", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuncunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fiden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybedece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Sendikan\u0131n bu karar\u0131 onaylamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Samuelsson , telekom \u015firketinde \u00e7al\u0131\u015fan herkesin i\u015fini kaybetme endi\u015fesi ile bekleme a\u015famas\u0131nda oldu\u011funu kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaylamad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Samuelsson", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herkesin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybetme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015fesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}