{"DocId": 1221, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "C\u00fcneyd Zapsu ikinci kez Akkuyu'nun y\u00f6netimine girdi .", "Tokens": [{"Token": "C\u00fcneyd", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zapsu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akkuyu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin ilk n\u00fckleer santrali olacak Akkuyu N\u00fckleer Anonim \u015eirketi \u2019 nin y\u00f6netimine C\u00fcneyd Zapsu giriyor .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u00fckleer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "santrali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akkuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "N\u00fckleer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anonim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "C\u00fcneyd", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zapsu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Akkuyu N\u00fckleer A\u015e \u2019 nin 31 Mart 2017 tarihinde genel kurulu toplanacak .", "Tokens": [{"Token": "Akkuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "N\u00fckleer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ticaret Sicili Gazetesi \u2019 nde genel kurula ili\u015fkin duyuru yer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sicili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurula", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Genel kurulun g\u00fcndeminde yeni y\u00f6netim kurulu \u00fcyelerinin atanmas\u0131 ve CEO \u2019 ya ili\u015fkin de\u011fi\u015fiklikler yer alacak .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikler", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Yap\u0131lacak de\u011fi\u015fiklikle d\u0131\u015fardan bir ki\u015fi CEO olarak atanabilecek .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikle", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015fardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanabilecek", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Kulislerde , Rusya \u2019 dan Akkuyu \u2019 ya yeni bir CEO atanaca\u011f\u0131 dile getiriliyor .", "Tokens": [{"Token": "Kulislerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rusya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akkuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "atanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiriliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "ZAPSU \u2019 NUN \u0130K\u0130NC\u0130 D\u00d6NEM\u0130 Akkuyu N\u00fckleer A\u015e \u2019 de y\u00f6netim kurulu 17 \u015eubat \u2019 ta ald\u0131\u011f\u0131 kararla y\u00f6netim kurulu \u00fcyeliklerinde de\u011fi\u015fikli\u011fe gitti .", "Tokens": [{"Token": "ZAPSU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NUN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130K\u0130NC\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00d6NEM\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akkuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "N\u00fckleer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeliklerinde", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fe", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u00dcye Karina Tsurkan y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011finden istifa etti .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karina", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Tsurkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011finden", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Y\u00f6netim Kurulu fiziki olarak toplanmadan oy kullanarak yerine Hasan C\u00fcneyd Zapsu \u2019 yu getirdi .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiziki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hasan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "C\u00fcneyd", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zapsu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Zapsu \u2019 nun \u00fcyeli\u011fi de 31 Mart \u2019 ta toplanacak olan genel kurul onay\u0131na sunulacak .", "Tokens": [{"Token": "Zapsu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Zapsu , daha \u00f6nce 2013-2014 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda bir y\u0131l boyunca Akkuyu \u2019 da y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011fi yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Zapsu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013-2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akkuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Bu d\u00f6nemde \u015firketin sermayesi \u00f6nce 1.4 milyar liradan 2.8 milyar liraya , ard\u0131ndan da 4.4 milyar liraya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermayesi", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liradan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "2.8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "\u015eirketin \u00fcnvan\u0131 da Akkuyu NGS Elektrik \u00dcretim Anonim \u015eirketi \u2019 nden Akkuyu N\u00fckleer Anonim \u015eirketi \u2019 ne d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnvan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akkuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NGS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anonim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akkuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "N\u00fckleer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anonim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "( H\u00fcrriyet / Ne\u015fe Karanfil ) .", "Tokens": [{"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fcrriyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "/", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ne\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karanfil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}