{"DocId": 16303, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Fransa vizeyi kald\u0131rd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ekonomik krizle bo\u011fu\u015fan Fransa krizin etkisini \u00fczerinden atmak i\u00e7in \u015fimdi de bu yola ba\u015fvurdu .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u011fu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Krizden \u00e7\u0131k\u0131\u015f i\u00e7in her yolu deneyen Fransa , y\u00fcksek vergilerle kendi sanat\u00e7\u0131 ve i\u015fadamlar\u0131n\u0131 ka\u00e7\u0131r\u0131rken , yabanc\u0131 i\u015fadam\u0131 ve sanat\u00e7\u0131lara vize kolayl\u0131\u011f\u0131 getirdi .", "Tokens": [{"Token": "Krizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergilerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanat\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fadamlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ka\u00e7\u0131r\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fadam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanat\u00e7\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolayl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri ve \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 , t\u00fcm konsolosluk ve diplomatik temsilciliklerine ortak bir genelge g\u00f6ndererek sanat\u00e7\u0131 , i\u015fadam\u0131 , \u00f6\u011fretim \u00fcyeleri ve Fransa'ya s\u0131k gelen turistlere vize kolayl\u0131\u011f\u0131 sa\u011flanmas\u0131n\u0131 istedi .", "Tokens": [{"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015fi\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u00e7i\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konsolosluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diplomatik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilciliklerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6ndererek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanat\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fadam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011fretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "turistlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolayl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Genelgeyle , Schengen vizesi alanlar\u0131n , yeniden vize istemeden birden fazla giri\u015f yapmalar\u0131na , 3 ayl\u0131k turist vizesini de 6 ay s\u00fcresince kullanmalar\u0131na olanak getiriliyor .", "Tokens": [{"Token": "Genelgeyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schengen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "turist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiriliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Genelge gerek\u00e7esinde Cumhurba\u015fkan\u0131 Fran\u00e7ois Hollande'\u0131n se\u00e7im vaatlerinde dile getirdi\u011fi gibi , `` Fransa'da i\u015f , sanatsal etkinlik , al\u0131\u015f veri\u015f ve akademik faaliyetleri geli\u015ftirmek isteyenlere vize kolayl\u0131\u011f\u0131 hedefledi\u011fi '' belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Genelge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fran\u00e7ois", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hollande'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vaatlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanatsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "akademik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyenlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolayl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Fransa'dan 2011 y\u0131l\u0131nda en \u00e7ok vize alan \u00fclkeler s\u0131ralamas\u0131nda Rusya birinci , \u00c7in ikinci , Fas \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc , Cezayir d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc , T\u00fcrkiye ise be\u015finci s\u0131rada yer al\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Fransa'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rusya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cezayir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "be\u015finci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131rada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}