{"DocId": 33603, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "STRAUSS KAHN : \u00c7\u0130FT D\u0130P BEKLEM\u0130YORUM .", "Tokens": [{"Token": "STRAUSS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAHN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7\u0130FT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0130P", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BEKLEM\u0130YORUM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "IMF Ba\u015fkan\u0131 Dominique Strauss-Kahn , geli\u015fmi\u015f ekonomilerde \u00e7ift dipli bir daralma beklemiyoruz .", "Tokens": [{"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dominique", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Strauss-Kahn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ift", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dipli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklemiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}