{"DocId": 7536, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Galatasaray'a kayyum mu atan\u0131yor ? .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atan\u0131yor", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Spor hukuk\u00e7usu K\u00f6se , Galatasaray Kul\u00fcb\u00fcnde idari a\u00e7\u0131dan ibra edilmeyen Mustafa Cengiz ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki y\u00f6netim kurulunun 1 ay i\u00e7inde se\u00e7im karar\u0131 almamas\u0131 durumunda sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 kul\u00fcbe kayyum atanabilece\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk\u00e7usu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00f6se", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Cengiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanabilece\u011fini", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Spor hukuk\u00e7usu ve avukat Alpay K\u00f6se , Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Cengiz'in se\u00e7ime gitmeme ve hukuk m\u00fccadelesi verme karar\u0131yla ilgili AA muhabirine a\u00e7\u0131klamalarda bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk\u00e7usu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avukat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alpay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00f6se", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Cengiz'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "se\u00e7ime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitmeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadelesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhabirine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u0130bra alamamas\u0131 neticesinde Galatasaray Kul\u00fcb\u00fcn\u00fcn bir se\u00e7im durumuna girmesinin beklendi\u011fini ifade eden K\u00f6se , \u015f\u00f6yle konu\u015ftu : `` Se\u00e7imle alakal\u0131 y\u00f6netim kurulunun b\u00f6yle bir karar almas\u0131 gerekir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130bra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alamamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neticesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklendi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00f6se", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Se\u00e7imle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alakal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Y\u00f6netim kurulu , yap\u0131lan oylamada usuls\u00fczl\u00fck oldu\u011funu iddia ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oylamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "usuls\u00fczl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Hukuki olarak belli ba\u015fvurular\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Hukuki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurular\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yl\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Daha \u00f6nce Adnan Polat zaman\u0131nda da b\u00f6yle bir olay ya\u015fanm\u0131\u015f ve hukuki durum i\u00e7ine girilmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adnan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Polat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girilmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bu durumda y\u00f6netim kurulunun se\u00e7im karar\u0131 almas\u0131n\u0131 beklememek laz\u0131m . ''", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklememek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "laz\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Cengiz ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki y\u00f6netim kurulunun 1 ayl\u0131k s\u00fcre\u00e7 i\u00e7inde se\u00e7im karar\u0131 almamas\u0131 durumunda genel kurul \u00fcyelerinin mahkemeye gidebilece\u011fini aktaran Alpay K\u00f6se , \u015fu ifadeleri kulland\u0131 : `` Genel kurula kat\u0131lm\u0131\u015f \u00fcyelerden herhangi biri mahkemeye ba\u015fvurarak y\u00f6netim kurulunun kullanmad\u0131\u011f\u0131 karar nedeniyle genel kurul yap\u0131lmas\u0131n\u0131 talep edebilir .", "Tokens": [{"Token": "Cengiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktaran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alpay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00f6se", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurula", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanmad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Mahkeme de bunu hakl\u0131 g\u00f6r\u00fcrse genel kurul yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in bir karar verebilir ve bir kayyum g\u00f6revlendirebilir .", "Tokens": [{"Token": "Mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcrse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlendirebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Buna kar\u015f\u0131 Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc Y\u00f6netim Kurulu da bir hamlede bulunacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hamlede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Bu saatten sonra bak\u0131lacak konu se\u00e7im yap\u0131lmas\u0131yla ilgili herhangi bir ba\u015fvuruda bulunulup bulunulmayaca\u011f\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvuruda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunulup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunulmayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}