{"DocId": 22299, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Bizi T\u00fcrkiye kurtard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "17 milyar dolarl\u0131k cirosuyla sekt\u00f6r lideri olan \u00fcnl\u00fc Japon firmas\u0131ndan T\u00fcrkiye\u0092ye b\u00fcy\u00fck \u00f6vg\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "cirosuyla", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye\u0092ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6vg\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ge\u00e7en y\u0131l 265 milyon dolara Airfel \u2019 i sat\u0131n alarak T\u00fcrkiye pazar\u0131na giri\u015f yapan Japon Daikin firmas\u0131 , Avrupa \u2019 da ya\u015fanan ekonomik krizin etkilerini T\u00fcrkiye pazar\u0131 ile atlatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "265", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "Airfel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarak", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131na", "EventTrigger": "Borsa-Pazara_Girme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015f", "EventTrigger": "Borsa-Pazara_Girme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Daikin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "firmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atlatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "2011 y\u0131l\u0131nda d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi 16.6 milyar dolarl\u0131k ciro b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ile \u0131s\u0131tma-so\u011futma sekt\u00f6r\u00fcnde pazar liderli\u011fine oturan firma , 2012 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 6 ay\u0131nda da T\u00fcrkiye \u2019 de y\u00fczde 65 b\u00fcy\u00fcyerek 285 milyon lira ciro ger\u00e7ekle\u015ftirdi .", "Tokens": [{"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ap\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ciro", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131s\u0131tma-so\u011futma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oturan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "65", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "285", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ciro", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "En h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen pazarlar\u0131n ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye \u2019 nin geldi\u011fini ve Avrupa \u2019 da ya\u015fanan ekonomik krizin etkilerini T\u00fcrkiye pazar\u0131 ile telafi ettiklerini s\u00f6yleyen Daikin T\u00fcrkiye CEO \u2019 su Hasan \u00d6nder \u201c 2011 y\u0131l\u0131n\u0131 345 milyon lira ile kapatt\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "En", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telafi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Daikin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hasan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6nder", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "345", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatt\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "2012 \u2019 nin ilk yar\u0131s\u0131nda ise ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 65 b\u00fcy\u00fcyerek 285 milyon liraya ula\u015ft\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "65", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "285", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu y\u0131l sonu hedefimiz 530 milyon lira ciro hedefine ula\u015fmak .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "hedefimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "530", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ciro", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bunlar b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lar \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Bunlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Avrupa \u2019 da ya\u015fanan ekonomik krizden ciddi \u015fekilde etkilendiklerini de s\u00f6yleyen \u00d6nder \u201c \u0130spanya , \u0130talya , Portekiz ve Yunanistan gibi \u00fclkeler , bizim 2002-2007 aras\u0131 en h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz \u00fclkelerdi .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilendiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6nder", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2002-2007", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Krizle birlikte ge\u00e7en y\u0131l y\u00fczde bu \u00fclkelerde 70-80 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fclme ya\u015fad\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Krizle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "70-80", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fclme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fad\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Ancak T\u00fcrkiye bizi bu ekonomik krizde s\u0131rtlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131rtlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Pazardaki b\u00fcy\u00fcme kaybettiklerimizin telafisi oldu \u201d diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Pazardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybettiklerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telafisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "T\u00fcrkiye pazar\u0131n\u0131n 2015 y\u0131l\u0131na kadar 5 \u2019 e katlayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00d6nder , 3 y\u0131l i\u00e7inde olarak 100 milyon dolarl\u0131k b\u00fct\u00e7e ay\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 da belirtti .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katlayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6nder", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Daikin \u2019 in y\u00f6neticileri T\u00fcrkiye \u2019 deki 1 \u2019 inci y\u0131l\u0131n\u0131 d\u00fcn bir bas\u0131n toplant\u0131s\u0131yla de\u011ferlendirdi .", "Tokens": [{"Token": "Daikin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Toplant\u0131ya T\u00fcrkiye Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Tuna G\u00fclen\u00e7 , Daikin T\u00fcrkiye CEO \u2019 su Hasan \u00d6nder , Avrupa Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Wim Vangeenberghe , T\u00fcrkiye Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Takayuki Kamekawa kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Toplant\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fclen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Daikin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hasan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6nder", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Wim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vangeenberghe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Takayuki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamekawa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}