{"DocId": 7634, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u00c7emta\u015f temett\u00fc \u00f6deyecek .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7emta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u00c7emta\u015f 2017 y\u0131l\u0131 kar pay\u0131 \u00f6demesini yap\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7emta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u00c7emta\u015f kar pay\u0131 \u00f6demesini ger\u00e7ekle\u015ftiriyor .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7emta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftiriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket bug\u00fcn ( 28/08/2018 ) 1 TL nominal de\u011ferli pay i\u00e7in \u015firket 0,05 TL kar pay\u0131 \u00f6demesi yapacak .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28/08/2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nominal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0,05", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Temett\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 nedeniyle hissede teorik fiyat 5,761 lira oldu .", "Tokens": [{"Token": "Temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teorik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5,761", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}