{"DocId": 8220, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Mehmet Soysal H\u00fcrriyet'teki g\u00f6revinden ayr\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soysal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fcrriyet'teki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "H\u00fcrriyet \u00fcst y\u00f6neticilerinden , Mehmet Soysal ve B\u00fclent Ayano\u011flu g\u00f6revlerinden ayr\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fcrriyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticilerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soysal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fclent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayano\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "BORSAGUNDEM.COM H\u00fcrriyet Gazetecilik ( HURGZ ) , \u015firket b\u00fcnyesinde \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ile Y\u00f6netim Kurulu Murahhas \u00dcyesi Mehmet Soysal'\u0131n bug\u00fcn ( 2 Eyl\u00fcl ) itibariyle g\u00f6revlerinden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "BORSAGUNDEM.COM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fcrriyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetecilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HURGZ", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Murahhas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soysal'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "H\u00fcrriyet taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , Soysal'\u0131n \u015firketteki Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi g\u00f6revinin ise devam etti\u011fi kaydedilirken , Dijital \u0130\u00e7erik \u0130\u015flerinden Sorumlu \u0130cra Kurulu \u00dcyeli\u011fi g\u00f6revinde bulunan B\u00fclent Ayano\u011flu'nun da bug\u00fcn itibariyle \u0130cra Kurulu \u00dcyeli\u011fi'nin sona erdi\u011fi ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fcrriyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soysal'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketteki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedilirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dijital", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u00e7erik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015flerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fclent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayano\u011flu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Mehmet Soysal'\u0131n g\u00f6revden al\u0131naca\u011f\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz a\u011fustos ay\u0131nda bas\u0131nda 'iddia ' olarak yer alm\u0131\u015f , ayn\u0131 haberlerde Soysal'a yak\u0131n isimlerden B\u00fclent Ayano\u011flu \u2019 nun da izne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hat\u0131rlat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soysal'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131naca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soysal'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isimlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fclent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayano\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Mehmet Soysal kimdir ?", "Tokens": [{"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soysal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Mehmet Soysal , 1964 tarihinde Elaz\u0131\u011f \u2018 da do\u011fdu .", "Tokens": [{"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soysal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1964", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elaz\u0131\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u00dcniversitede Kamu Y\u00f6netimi ve Sinema-Televizyon e\u011fitimi ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcniversitede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sinema-Televizyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Daha sonra ABD \u2018 de California eyaletinde kurulu bulunan uzaktan e\u011fitim faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcrmekte \u00f6zel bir \u00fcniversite olan Preston University \u2018 de Siyaset Bilimi e\u011fitimine devam etti .", "Tokens": [{"Token": "Daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "California", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eyaletinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcniversite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Preston", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "University", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Siyaset", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Soysal , 1983 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye Gazetesi \u2018 nde gazetecili\u011fe ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Soysal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1983", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetecili\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Meslek hayat\u0131n\u0131 1992 y\u0131l\u0131ndan itibaren TGRT TV \u2019 de devam ettirdi .", "Tokens": [{"Token": "Meslek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayat\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1992", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TGRT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "3 ayr\u0131 kitap yazd\u0131 ve \u00e7e\u015fitli belgeseller haz\u0131rlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kitap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belgeseller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "2010 y\u0131l\u0131ndaki Be\u015fikta\u015f Kongresi \u2019 nde ba\u015fkanl\u0131\u011fa yeniden se\u00e7ilen Y\u0131ld\u0131r\u0131m Demir\u00f6ren y\u00f6netiminde Mehmet Soysal , Be\u015fikta\u015f \u2019 \u0131n yeni y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi oldu .", "Tokens": [{"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir\u00f6ren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soysal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "\u0130hlas Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130hlas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "1999 ile 2010 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda TGRT ve TGRT Haber \u2018 de 12 y\u0131l s\u00fcreyle Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmenli\u011fi g\u00f6revlerinde bulundu .", "Tokens": [{"Token": "1999", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TGRT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TGRT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netmenli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "2014 \u2013 2016 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda iki y\u0131l boyunca Vatan gazetesinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "12 Mart 2016 tarihinden itibaren Milliyet \u2018 te k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131 yazmaya ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "22 Nisan 2016 tarihinde Demir\u00f6ren Medya Grubu \u0130cra Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine getirildi Mehmet Soysal , 1993 y\u0131l\u0131nda evlendi .", "Tokens": [{"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir\u00f6ren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soysal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1993", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evlendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "18 y\u0131l evli kald\u0131ktan sonra bo\u015fand\u0131 , g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 spiker Se\u00e7il Erus ile 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n kas\u0131m ay\u0131nda evlendi .", "Tokens": [{"Token": "18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131ktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015fand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "spiker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Se\u00e7il", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evlendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Nikah\u0131 \u015ei\u015fli Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Sar\u0131g\u00fcl k\u0131yd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Nikah\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015ei\u015fli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belediye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sar\u0131g\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131yd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Nikah \u015fahitliklerini ise Be\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc ba\u015fkan\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m Demir\u00f6ren ve babas\u0131 Erdo\u011fan Demir\u00f6ren , i\u015f adam\u0131 Y\u0131lmaz Ulusoy yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Nikah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fahitliklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir\u00f6ren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "babas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir\u00f6ren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusoy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Kitaplar\u0131 :2005 \u2013 Y\u0131lmaz Ulusoy/Y\u0131lmayan Bir Adam\u0131n \u00d6yk\u00fcs\u00fc2004 \u2013 Y\u0131lmaz Ulusoy/Y\u0131lmayan Bir Adam\u0131n \u00d6yk\u00fcs\u00fc2001 \u2013 Ba\u015fba\u015fa / Olaylar\u0131n ve D\u00fc\u015f\u00fcncelerin \u00d6rg\u00fcs\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Kitaplar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":2005", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusoy/Y\u0131lmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adam\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6yk\u00fcs\u00fc2004", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusoy/Y\u0131lmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adam\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6yk\u00fcs\u00fc2001", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fba\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "/", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Olaylar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fc\u015f\u00fcncelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6rg\u00fcs\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}