{"DocId": 26687, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Almeida imzalad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Almeida", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f , Hugo Almeida ile 3.5 y\u0131ll\u0131k s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hugo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Almeida", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f'a transferiyle ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla kafalar\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131ran Hugo Almeida sonunda 3.5 y\u0131ll\u0131k s\u00f6zle\u015fmeye imzay\u0131 att\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "transferiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kafalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131\u015ft\u0131ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hugo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Almeida", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmeye", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "att\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f , Portekiz'li oyuncu i\u00e7in Werder Bremen'e 2.3 milyon Euro , Almeida'ya da y\u0131ll\u0131k 2.7 milyon Euro \u00f6deyecek .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz'li", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Werder", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bremen'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almeida'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Almeida , daha \u00f6nce Be\u015fikta\u015f'a transfer olaca\u011f\u0131na y\u00f6nelik haberleri ''Bu t\u00fcm\u00fcyle yalan .", "Tokens": [{"Token": "Almeida", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm\u00fcyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ben Portekiz'deyim ve ailem ile tatil yap\u0131yorum .", "Tokens": [{"Token": "Ben", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz'deyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ailem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tatil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu hikayeyi muhtemelen Be\u015fikta\u015f Ba\u015fkan\u0131 yay\u0131yor '' \u015feklinde yalanlam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hikayeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhtemelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalanlam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "23 May\u0131s 1984 do\u011fumlu olan Portekizli forvet , 1.91 metre uzunlu\u011funda .", "Tokens": [{"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1984", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekizli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "forvet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.91", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "metre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzunlu\u011funda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Almeida 2006 y\u0131l\u0131ndan beri formas\u0131n\u0131 giydi\u011fi Werder Bremen'de \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 78 ma\u00e7ta 25 gol kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Almeida", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2006", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "formas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giydi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Werder", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bremen'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "78", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}