{"DocId": 8066, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Emini\u015f Ambalaj'a 2 ay ek s\u00fcre .", "Tokens": [{"Token": "Emini\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ambalaj'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Eyl\u00fcl ay\u0131nda konkordato ilan eden Emini\u015f Ambalaj'a verilen ge\u00e7ici m\u00fchlet s\u00fcresi iki ay daha uzat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konkordato", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emini\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ambalaj'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fchlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u015eirket 19 Eyl\u00fcl'de konkordato ilan etmi\u015f ve \u00fc\u00e7 ayl\u0131k ge\u00e7ici m\u00fchlet s\u00fcresi tan\u0131nm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "konkordato", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fchlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131nm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ekonomik ko\u015fullar\u0131n finansal dengesine olumsuz etkisi , d\u00f6viz kuru ve faizlerdeki y\u00fckseli\u015f nedeniyle 19 Eyl\u00fcl'de konkordato ilan eden Emini\u015f Ambalaj'a verilen ge\u00e7ici m\u00fchlet s\u00fcresi 2 ay daha uzat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dengesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6viz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizlerdeki", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseli\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "konkordato", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emini\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ambalaj'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fchlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eirketten Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Gebze Ticaret Mahkemesi , \u015firketin 19 Aral\u0131k'ta dolacak ge\u00e7ici m\u00fchlet s\u00fcresinin iki ay uzat\u0131lmas\u0131na karar verdi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gebze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fchlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzat\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Yar\u0131y\u0131l bilan\u00e7osuna g\u00f6re \u015firketin neredeyse tamam\u0131 banka kredisi olmak \u00fczere 26.2 milyon lira k\u0131sa vadeli finansal borcu ve 43 milyon lira ticari borcu bulunuyordu .", "Tokens": [{"Token": "Yar\u0131y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "bilan\u00e7osuna", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neredeyse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "banka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26.2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borcu", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "43", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borcu", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130K\u0130 AY UZATILDI Emini\u015f Ambalaj'dan 14 Aral\u0131k'ta KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada `` \u015eirketimiz ad\u0131na Gebze Ticaret Mahkemesi'nin 2018/734 esas say\u0131l\u0131 dosyas\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla konkordato talebinde bulundu\u011fumuz davada , mahkemece yap\u0131lan inceleme sonras\u0131nda \u0130cra \u0130flas Kanunu'nun 287. maddesinde yaz\u0131l\u0131 \u015fartlar\u0131n mevcut olmas\u0131 nedeniyle ge\u00e7ici m\u00fchlet talebimizin kabul\u00fcne ve 19.09.2018 tarihinden ba\u015flamak \u00fczere \u015firketimiz hakk\u0131nda \u00fc\u00e7 ay s\u00fcre ile ge\u00e7ici m\u00fchlet karar\u0131 verildi\u011fine ili\u015fkin bildirimimiz kamuoyuna duyurulmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "\u0130K\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "UZATILDI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emini\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ambalaj'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gebze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2018/734", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konkordato", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davada", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inceleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130flas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "287.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fartlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fchlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19.09.2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fchlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirimimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Gebze Ticaret Mahkemesi'nin 2018/734 esas say\u0131l\u0131 dosyas\u0131 ile devam eden yarg\u0131laman\u0131n 13.12.2018 tarihli duru\u015fmas\u0131nda , \u0130cra \u0130flas Kanunu'nun 287.maddesi gere\u011fince \u00fc\u00e7 ayl\u0131k ge\u00e7ici m\u00fchlet s\u00fcresinin bitim tarihi olan 19.12.2018 tarihinden itibaren ge\u00e7erli olmak \u00fczere ge\u00e7ici m\u00fchlet s\u00fcresinin iki ay daha uzat\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015ftir . ''", "Tokens": [{"Token": "Gebze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2018/734", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131laman\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Yarg\u0131lama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13.12.2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "duru\u015fmas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130flas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "287.maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fchlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19.12.2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fchlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzat\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "denildi .", "Tokens": [{"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Plastik ve metal ambalaj \u00fcreten Emini\u015f Ambalaj sekt\u00f6r\u00fcn en b\u00fcy\u00fcklerinden biri .", "Tokens": [{"Token": "Plastik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "metal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreten", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emini\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcklerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}