{"DocId": 10570, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Erdemir'e vergi m\u00fcjdesi .", "Tokens": [{"Token": "Erdemir'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcjdesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Yarg\u0131 , Emlak Vergisi davas\u0131nda Erdemir'i hakl\u0131 buldu .", "Tokens": [{"Token": "Yarg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vergisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davas\u0131nda", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdemir'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Zonguldak'\u0131n Ere\u011fli \u0130l\u00e7e Belediyesi'nin , il\u00e7ede kurulu Ere\u011fli Demir ve \u00c7elik Fabrikalar\u0131 ( ERDEM\u0130R ) sahas\u0131nda , 2009'da Takdir Komisyonu'nca al\u0131nan emlak vergisi fiyatlar\u0131na y\u00f6nelik uygulamas\u0131n\u0131n hukuka ayk\u0131r\u0131 buldu\u011fu bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Zonguldak'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ere\u011fli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130l\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belediyesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "il\u00e7ede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ere\u011fli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERDEM\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2009'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Takdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu'nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayk\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "ERDEM\u0130R'den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada , \u015firketin 2009 y\u0131l\u0131 emlak vergi de\u011ferlerine ili\u015fkin devam eden yasal s\u00fcre\u00e7te , yarg\u0131n\u0131n ERDEM\u0130R fabrika ta\u015f\u0131nmazlar\u0131 i\u00e7in Belediye Emlak Vergisi Takdir Komisyonu taraf\u0131ndan takdir edilen emlak vergi de\u011ferinin hukuksuz oldu\u011funa karar verdi\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "ERDEM\u0130R'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERDEM\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131nmazlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belediye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vergisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Takdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuksuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , \u015funlar kaydedildi : `` ERDEM\u0130R fabrika sahas\u0131 i\u00e7in belirlenen emlak vergi de\u011ferine ili\u015fkin , yerel mahkeme karar\u0131n\u0131 ERDEM\u0130R lehine vermi\u015f ve Belediyenin ERDEM\u0130R fabrika sahas\u0131n\u0131 , cadde ve sokaklardan ayr\u0131 , ba\u011f\u0131ms\u0131z ve farkl\u0131 bir b\u00f6lge olarak de\u011ferlendirmesi gerekti\u011fi gerek\u00e7esi ile Belediyenin 2009 y\u0131l\u0131nda belirlenen de\u011ferler \u00fczerinden Erdemir fabrika sahas\u0131 i\u00e7in tahakkuk ettirdi\u011fi emlak vergi de\u011ferlerini hukuka ayk\u0131r\u0131 bulmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERDEM\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERDEM\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lehine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belediyenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERDEM\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cadde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sokaklardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7esi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belediyenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdemir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahakkuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayk\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Kamuoyuna sayg\u0131yla duyurulur .", "Tokens": [{"Token": "Kamuoyuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}