{"DocId": 19117, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Tesco Kipa , \u0130stanbul'da b\u00fcy\u00fcyecek .", "Tokens": [{"Token": "Tesco", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kipa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Tesco Kipa , 2013'te \u0130stanbul'da b\u00fcy\u00fcmeyi hedefliyor .", "Tokens": [{"Token": "Tesco", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kipa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'de b\u00fcy\u00fcmenin perakende sekt\u00f6r\u00fcne avantaj sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Tesco Kipa CEO'su Jeff Adams , 2013 hedefleri aras\u0131nda \u0130stanbul'da b\u00fcy\u00fcmek oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "perakende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avantaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tesco", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kipa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jeff", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adams", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "D\u00fcnya Gazetesine a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Adams , \u0130stanbul'da daha fazla ma\u011faza a\u00e7acaklar\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adams", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011faza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "a\u00e7acaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}