{"DocId": 3538, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Trabzonspor o s\u00f6zle\u015fmeyi KAP'a bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmeyi", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Trabzonspor Kul\u00fcb\u00fc , gen\u00e7 oyuncusu Yusuf Yaz\u0131c\u0131'n\u0131n 2020 y\u0131l\u0131na kadar olan s\u00f6zle\u015fmesini 2022 y\u0131l\u0131na kadar uzatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yusuf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yaz\u0131c\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesini", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2022", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Trabzonspor , Yusuf Yaz\u0131c\u0131'n\u0131n s\u00f6zle\u015fmesini uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 KAP'a bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yusuf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yaz\u0131c\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesini", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Gen\u00e7 oyuncu 5 y\u0131ll\u0131k yeni s\u00f6zle\u015fmesinde ayl\u0131k 250 bin TL kazanacak bordo mavili kul\u00fcp ayr\u0131ca Yusuf'a bir daire tahsis edecek .", "Tokens": [{"Token": "Gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesinde", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "250", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "kazanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bordo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mavili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yusuf'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daire", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahsis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Bordo mavili kul\u00fcpten Kamuoyu Ayd\u0131nlatma Platformu ( KAP ) 'a yap\u0131lan bildirim \u015f\u00f6yle : 'Profesyonel futbolcumuz Yusuf Yaz\u0131c\u0131 ile olan mevcut s\u00f6zle\u015fmemiz 2021-2022 futbol sezonu sonuna kadar uzat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bordo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mavili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcpten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuoyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Profesyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yusuf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yaz\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmemiz", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021-2022", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "S\u00f6zle\u015fmeye g\u00f6re oyuncuya her sezon i\u00e7in 250.000.-TL garanti \u00fccret \u00f6denecektir .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6zle\u015fmeye", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "250.000.-TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "garanti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6denecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Ayr\u0131ca kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz taraf\u0131ndan oyuncuya bir daire tahsis edilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daire", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahsis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Trabzonspor alt yap\u0131s\u0131ndan yeti\u015fen ve ge\u00e7en sezon Teknik Direkt\u00f6r Sadi Tekelio\u011flu taraf\u0131ndan A tak\u0131ma \u00e7\u0131kart\u0131lan 20 ya\u015f\u0131ndaki orta saha oyuncusu Yusuf Yaz\u0131c\u0131 , bu sezon S\u00fcper Lig ve Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda sergiledi\u011fi performans ile bordo-mavili tak\u0131m\u0131n vazge\u00e7ilmez oyuncular\u0131 aras\u0131na girdi .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeti\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sadi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tekelio\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131ma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kart\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yusuf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yaz\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ziraat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kupas\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sergiledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bordo-mavili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131m\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7ilmez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Mehmet Ekici'nin kadro d\u0131\u015f\u0131 kalmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan forma \u015fans\u0131 bulan ve formay\u0131 b\u0131rakmayan gen\u00e7 yetenek , bordo-mavili kul\u00fcple 2020 y\u0131l\u0131na kadar olan s\u00f6zle\u015fmesini 2022 y\u0131l\u0131na kadar uzatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ekici'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "kadro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "forma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "formay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetenek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bordo-mavili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesini", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2022", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "SIRADA OKAY VE ESTEBAN VAR Gelece\u011fin kadrosunu kurmak isteyen Trabzonspor y\u00f6netimi , Yusuf Yaz\u0131c\u0131'n\u0131n ard\u0131ndan Okay Yoku\u015flu ve Estaban'n\u0131n da s\u00f6zle\u015fmelerini uzatmak istiyor .", "Tokens": [{"Token": "SIRADA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OKAY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ESTEBAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gelece\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadrosunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurmak", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yusuf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yaz\u0131c\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Okay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yoku\u015flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Estaban'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmelerini", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Bordo-mavili kul\u00fcple 2018 y\u0131l\u0131nda s\u00f6zle\u015fmesi sona erecek olan Okay Yoku\u015flu ile Trabzonspor y\u00f6netimi aras\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ve taraflar\u0131n anla\u015fmaya yak\u0131n olduklar\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Bordo-mavili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Okay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yoku\u015flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraflar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Bordo-mavili tak\u0131m\u0131n gen\u00e7 y\u0131ld\u0131z\u0131 Okay Yoku\u015flu'da Karadeniz ekibinde kalmak istedi\u011fini y\u00f6netime iletti\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Bordo-mavili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131m\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Okay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yoku\u015flu'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karadeniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Karadeniz ekibi kaleci Esteban'\u0131n da s\u00f6zle\u015fmesini uzatmak istiyor .", "Tokens": [{"Token": "Karadeniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaleci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Esteban'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesini", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Sezon sonunda Trabzonspor ile s\u00f6zle\u015fmesi sona erecek olan Kosta Rikal\u0131 kaleci ile g\u00f6r\u00fc\u015fmelerini s\u00fcrd\u00fcren bordo-mavililer \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde bu oyuncuyla s\u00f6zle\u015fmesini uzatmay\u0131 planl\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Sezon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kosta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rikal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaleci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bordo-mavililer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesini", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}