{"DocId": 24120, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Mazhar Zorlu mahkemeye gidiyor .", "Tokens": [{"Token": "Mazhar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Holdingin ortalar\u0131ndan Nafiz Zorlu , genel kurulun biran \u00f6nce toplanmas\u0131 i\u00e7in hukuki s\u00fcreci ba\u015flat\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Holdingin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nafiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flat\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Mazhar Zorlu Holding ortaklar\u0131ndan Nafiz Zorlu , holdingin ola\u011fan genel kurulunu toplamak \u00fczere \u015firket y\u00f6netimine yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131n\u0131n yerine getirilmedi\u011fini belirterek , genel kurulun derhal yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in mahkemeye ba\u015fvuraca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Mazhar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nafiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "holdingin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derhal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvuraca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Zorlu , yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada , yar\u0131n \u015firketler grubuyla ilgili t\u00fcm konular\u0131 da i\u00e7eren bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyece\u011fini belirterek , ''Orta\u011f\u0131 oldu\u011fum Mazhar Zorlu Holding'in Ola\u011fan Genel Kurulu'nu toplamak \u00fczere \u015firket y\u00f6netim kuruluna \u00e7a\u011fr\u0131 yerine getirilmemi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7eren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mazhar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuruluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilmemi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Bu konuda genel kurulun derhal yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in mahkemeye ba\u015fvuruyorum '' ifadesini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derhal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvuruyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}