{"DocId": 26231, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Faiz gideri 47,5 milyara indi .", "Tokens": [{"Token": "Faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gideri", "EventTrigger": "Gider-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "47,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "indi", "EventTrigger": "Gider-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "2011 Y\u0131l\u0131 Merkezi Y\u00f6netim B\u00fct\u00e7e Kanunu tasar\u0131s\u0131 d\u00fcn TBMM Genel Kurulu'na sunuldu .", "Tokens": [{"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunuldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "13 g\u00fcn s\u00fcrecek olan b\u00fct\u00e7e maratonunun a\u00e7\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapan Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek , b\u00fct\u00e7eyi 'se\u00e7im de\u011fil , istikrar b\u00fct\u00e7esi ' olarak nitelendirerek , faiz y\u00fck\u00fcn\u00fc azaltmaya devam ettiklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maratonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7eyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nitelendirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "8 y\u0131l \u00f6nce toplanan her 100 liral\u0131k verginin 86 liras\u0131n\u0131n faize gitti\u011fine i\u015faret eden \u015eim\u015fek , `` 2002 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 14,8 olan faiz giderlerinin mill\u00ee gelire oran\u0131 ayn\u0131 kalsayd\u0131 2011 b\u00fct\u00e7esindeki faiz giderleri 179,3 milyar liray\u0131 bulacakt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "toplanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verginin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "86", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liras\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faize", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitti\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2002", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "14,8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderlerinin", "EventTrigger": "Gider-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mill\u00ee", "EventTrigger": "Macroekonomi-Milli_Gelir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelire", "EventTrigger": "Macroekonomi-Milli_Gelir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalsayd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderleri", "EventTrigger": "Gider-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "179,3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liray\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bulacakt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ancak 2011 b\u00fct\u00e7esinde i\u00e7 ve d\u0131\u015f bor\u00e7 faiz giderlerine ayr\u0131lan \u00f6denek 47,5 milyar lira olacak . ''", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6denek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "47,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "dedi .", "Tokens": [{"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015eim\u015fek , faizden tasarruf edilen bu kayna\u011f\u0131 ise sa\u011fl\u0131\u011fa , e\u011fitime , Ar-Ge'ye ve yat\u0131r\u0131mlara harcad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizden", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayna\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlara", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcad\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Kamu g\u00f6revlileri ve emeklileri g\u00f6zeten bir b\u00fct\u00e7e haz\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131 dile getiren Maliye Bakan\u0131 , memur maa\u015flar\u0131nda ocak ve temmuz aylar\u0131nda y\u00fczde 4'er oran\u0131nda art\u0131\u015f sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zeten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015flar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aylar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4'er", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u015eim\u015fek , bas\u0131na yans\u0131yan 'Emekli maa\u015flar\u0131 y\u00fcksek ' ifadesini de yalanlad\u0131 ve , `` Onlar , daha fazlas\u0131n\u0131 hak ediyor . ''", "Tokens": [{"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131yan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Emekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015flar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalanlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Onlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazlas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "K\u00fcresel krize ra\u011fmen sa\u011flanan istikrar b\u00fct\u00e7enin faiz y\u00fck\u00fcn\u00fc azaltt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7enin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek , sekiz y\u0131l \u00f6nce y\u00fczde 14,8 olan faiz giderlerinin GSYH'ye oran\u0131n\u0131n bu y\u0131l sonunda y\u00fczde 4,5'e d\u00fc\u015fece\u011finin \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "14,8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderlerinin", "EventTrigger": "Gider-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GSYH'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,5'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "d\u00fc\u015fece\u011finin", "EventTrigger": "Gider-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "2002'de toplanan her y\u00fcz liral\u0131k verginin 86 liras\u0131n\u0131n faize gitti\u011fine i\u015faret eden \u015eim\u015fek , `` 2010 sonunda y\u00fcz liral\u0131k verginin 24 liras\u0131 faize gidecek .", "Tokens": [{"Token": "2002'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verginin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "86", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liras\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faize", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitti\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verginin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faize", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Mali plan d\u00f6nemi sonunda bu tutar 18 liraya kadar d\u00fc\u015fecek .", "Tokens": [{"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Faizden tasarruf etmi\u015f oldu\u011fumuz bu kayna\u011f\u0131 sa\u011fl\u0131\u011fa , e\u011fitime , Ar-Ge'ye ve yat\u0131r\u0131ma harc\u0131yoruz . ''", "Tokens": [{"Token": "Faizden", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayna\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131ma", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harc\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "dedi .", "Tokens": [{"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "2002'de y\u00fczde 14,8 olan faiz giderlerinin milli gelire oran\u0131 ayn\u0131 kalsayd\u0131 2011'de b\u00fct\u00e7edeki faiz giderleri 179,3 milyar lira olacakt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "2002'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "14,8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderlerinin", "EventTrigger": "Gider-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milli", "EventTrigger": "Macroekonomi-Milli_Gelir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelire", "EventTrigger": "Macroekonomi-Milli_Gelir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalsayd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7edeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderleri", "EventTrigger": "Gider-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "179,3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "olacakt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "2011 b\u00fct\u00e7esinde bor\u00e7 faizi giderlerine ayr\u0131lan \u00f6denek ise 47,5 milyar lira .", "Tokens": [{"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6denek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "47,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "B\u00f6ylece faiz 131,8 milyar lira azalm\u0131\u015f oldu .", "Tokens": [{"Token": "B\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "131,8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "azalm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Bakan \u015eim\u015fek , 2011 Y\u0131l\u0131 Merkezi Y\u00f6netim B\u00fct\u00e7e Kanun Tasar\u0131s\u0131'n\u0131 d\u00fcn TBMM Genel Kurulu'na sundu .", "Tokens": [{"Token": "Bakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tasar\u0131s\u0131'n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "B\u00fct\u00e7eyi 'se\u00e7im de\u011fil , istikrar b\u00fct\u00e7esi ' olarak nitelendiren \u015eim\u015fek , se\u00e7im ekonomisi uygulanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "B\u00fct\u00e7eyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nitelendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "2011 y\u0131l\u0131 b\u00fct\u00e7esinin reel kesimi destekleyen bir b\u00fct\u00e7e oldu\u011funu vurgulayan Bakan , 2010 sonu itibar\u0131yla esnafa kulland\u0131r\u0131lan d\u00fc\u015f\u00fck faizli kredi i\u00e7in sa\u011flad\u0131klar\u0131 150 milyon lira faiz s\u00fcbvansiyonunu , 2011'de y\u00fczde 118 art\u0131rarak 327 milyon liraya \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esnafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131r\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizli", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "150", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcbvansiyonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "118", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "327", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Esnafa 2002'de Halk Bankas\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla 153 milyon lira kredi kulland\u0131r\u0131l\u0131rken , bu tutar\u0131n eyl\u00fcl itibar\u0131yla 3,3 milyar liraya y\u00fckseldi\u011fini ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Esnafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2002'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Halk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "153", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131r\u0131l\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3,3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseldi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "B\u00fct\u00e7enin memur ve emeklileri g\u00f6zetti\u011fini dile getiren \u015eim\u015fek , memur maa\u015flar\u0131nda ocak ve temmuzda y\u00fczde 4'er art\u0131\u015f sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "B\u00fct\u00e7enin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zetti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015flar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temmuzda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4'er", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Art\u0131\u015f sonras\u0131nda Aral\u0131k 2010'da aile yard\u0131m\u0131 \u00f6dene\u011fi dahil en d\u00fc\u015f\u00fck memurun bin 300 lira olan net maa\u015f\u0131 Ocak 2011'ye bin 454 liraya , Temmuz'da ise bin 532 liraya y\u00fckselecek .", "Tokens": [{"Token": "Art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2010'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6dene\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memurun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "300", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2011'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "454", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "532", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Ortalama memur maa\u015f\u0131 ise y\u0131lba\u015f\u0131nda bin 717 liray\u0131 bulacak .", "Tokens": [{"Token": "Ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "717", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liray\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "`` Ke\u015fke imk\u00e2n olsa da emeklilerin maa\u015f\u0131n\u0131 art\u0131rsak . ''", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ke\u015fke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imk\u00e2n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rsak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "diyen \u015eim\u015fek , emeklilerin daha fazlas\u0131n\u0131 hak etti\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "diyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazlas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "Emekli maa\u015flar\u0131n\u0131n y\u00fcksek oldu\u011funa dair bir a\u00e7\u0131klama yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden \u015eim\u015fek , gazetelere yans\u0131d\u0131\u011f\u0131 \u015fekliyle \u0130spanyol gazetecilere , emekli maa\u015flar\u0131n\u0131n tutar\u0131na ili\u015fkin herhangi bir de\u011ferlendirmede bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Emekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dair", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eim\u015fek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131d\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekliyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanyol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetecilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "RAKAMLARLA 2011 B\u00dcT\u00c7ES\u0130 * B\u00fct\u00e7e giderleri 312,6 Faiz hari\u00e7 giderler 265 B\u00fct\u00e7e gelirleri 279 Vergi gelirleri 232,2 B\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131 33,2 Faiz d\u0131\u015f\u0131 fazla 14 * Milyar TL .", "Tokens": [{"Token": "RAKAMLARLA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "B\u00dcT\u00c7ES\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "*", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderleri", "EventTrigger": "Gider-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "312,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "Faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hari\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderler", "EventTrigger": "Gider-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "265", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "B\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirleri", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "279", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "Vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirleri", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "232,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "B\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "33,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "*", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}