{"DocId": 22381, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Enerji \u015firketinden tarihi zarar .", "Tokens": [{"Token": "Enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Almanya'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck enerji \u015firketi Eon'dan tarihi zarar .", "Tokens": [{"Token": "Almanya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eon'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Almanya'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck enerji \u015firketi olan Eon , tarihinde ilk kez ge\u00e7en y\u0131l milyarlarca avro zarar etti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Almanya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "milyarlarca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , baz\u0131 santrallerin kapat\u0131lmas\u0131 ve \u0130spanya ile \u0130talya'dan al\u0131nan milyarlarca avroluk sipari\u015flerin iptal edilmesi sebebiyle 2011 y\u0131l\u0131nda 2,2 milyar avro zarar etti\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "santrallerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapat\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyarlarca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "avroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "sipari\u015flerin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , bu y\u0131ldan itibaren gelirlerde yeniden art\u0131\u015f beklendi\u011fi kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ldan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirlerde", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklendi\u011fi", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}