{"DocId": 8106, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Trabzonspor'dan KAP'a transfer a\u00e7\u0131klamas\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Trabzonspor , Jorge Mendes Fernandes transferi konusunda g\u00f6r\u00fc\u015fmelere ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jorge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Mendes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Fernandes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Stoper b\u00f6lgesine takviye aray\u0131\u015f\u0131ndaki Trabzonspor , arad\u0131\u011f\u0131 ismi Portekiz \u2019 de buldu .", "Tokens": [{"Token": "Stoper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takviye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aray\u0131\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ismi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Trabzonspor \u2019 un Kamuoyu Ayd\u0131nlatma Platformu \u2019 na ( KAP ) yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Sporting Lizbon \u2019 un 21 ya\u015f\u0131ndaki Portekizli savunma oyuncusu Jorge Mendes Fernandes transferi konusunda g\u00f6r\u00fc\u015fmelere ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuoyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sporting", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Lizbon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekizli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jorge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Mendes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Fernandes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Trabzonspor \u2019 dan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015fu \u015fekilde : \u201c Portekiz \u2019 in Sporting CP Kul\u00fcb\u00fcn\u00fcn profesyonel oyuncusu Ivanildo Jorge Mendes Fernandes \u2019 in , kul\u00fcb\u00fcm\u00fcze ge\u00e7ici transferi konusunda g\u00f6r\u00fc\u015fmelere ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sporting", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "profesyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ivanildo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Jorge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Mendes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Fernandes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcm\u00fcze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}