{"DocId": 17533, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Facebook zaman t\u00fcnelini yeniledi .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcnelini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck sosyal a\u011flar\u0131ndan biri olan Facebook , zaman t\u00fcnelini bug\u00fcn yeniledi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011flar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcnelini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniledi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "D\u00fcnyan\u0131n en pop\u00fcler sosyal a\u011f\u0131 olan Facebook , zaman t\u00fcnelinde yeniliklere giderek daha b\u00fcy\u00fck foto\u011fraflar , ba\u015fl\u0131klara ayr\u0131lm\u0131\u015f bilgiler ve cihazlara uyum g\u00f6sterebilecek dizaynlar uyarlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pop\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcnelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniliklere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "foto\u011fraflar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131klara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihazlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dizaynlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyarlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketin Menlo Park , California'da bulunan merkezinde tan\u0131t\u0131m\u0131 yapan Mark Zuckerberg , `` arkada\u015flar '' taraf\u0131ndan ilgi \u00e7ekecek i\u00e7eriklerin de yeni versiyonda \u00f6ne \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Menlo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Park", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "California'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131t\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015flar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7eriklerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "versiyonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Facebook b\u00f6ylece son zamanlarda laptop ve di\u011fer cihazlardan siteyi kullanmak isteyen m\u00fc\u015fterilerine y\u00f6nelik yeniliklere bir ba\u015fkas\u0131n\u0131 eklemi\u015f olurken , \u015firketin 4. \u00e7eyrek gelirinin y\u00fczde 23'\u00fc mobil cihazlardan sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "b\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "laptop", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihazlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siteyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fterilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniliklere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eklemi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olurken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "gelirinin", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "23'\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihazlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Zuckerberg bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmas\u0131nda `` D\u00fcnya de\u011fi\u015ftik\u00e7e zaman t\u00fcnelinin kompozisyonu da de\u011fi\u015fiyor .", "Tokens": [{"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftik\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcnelinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kompozisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bizce bu t\u00fcr \u015feyleri bir araya getirmesi gereken daha \u00e7ok ki\u015fiselle\u015ftirilmi\u015f bir gazeteye yer vard\u0131r diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck '' ifadelerini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bizce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feyleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fiselle\u015ftirilmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazeteye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Facebook hisseleri New York saatiyle 13:25'te y\u00fczde 2.7 y\u00fckselerek 28.18 dolar oldu .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "New", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "York", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13:25'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28.18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}