{"DocId": 16822, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Vestel , Sabanc\u0131 ve TAV bir araya geliyor .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TAV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Vestel , Sabanc\u0131 ve TAV gibi \u015firketlerin \u00f6nemli isimleri 'K\u00fcresel Ajanda \u0096 Gelece\u011fi Anlamak ve Bi\u00e7imlendirme ' konferans\u0131nda bulu\u015fuyor .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TAV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isimleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ajanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0096", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gelece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anlamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bi\u00e7imlendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konferans\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulu\u015fuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin \u00f6nde gelen \u015firketlerinin y\u00f6neticileri `` K\u00fcresel Ajanda \u2013 Gelece\u011fi Anlamak ve Bi\u00e7imlendirme '' isimli konferansta bir araya gelecek .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ajanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gelece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anlamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bi\u00e7imlendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konferansta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Toplant\u0131 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc 8:30-12:00 saatleri aras\u0131nda \u0130stanbul , Swissotel'de d\u00fczenlenecek .", "Tokens": [{"Token": "Toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8:30-12:00", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Swissotel'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "British Telecom \u2013 BT Global D\u00fcnya Ba\u015fkan\u0131 Luis Alvarez \u2019 in ev sahipli\u011fi yapaca\u011f\u0131 konferansta , T\u00fcrkiye \u2019 nin \u00f6nde gelen Global \u015firketlerini y\u00f6neten i\u015f insanlar\u0131 deneyimlerini ve g\u00f6r\u00fc\u015flerini payla\u015facaklar .", "Tokens": [{"Token": "British", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telecom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Luis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alvarez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahipli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konferansta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyimlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015flerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015facaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Konu\u015fmac\u0131lar \u00d6mer Y\u00fcng\u00fcl Vestel \u015eirketler Grubu \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Pekarun Sabanc\u0131 Holding Sanayi Grup Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Sani \u015eener \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 , TAV Havalimanlar\u0131 Holding .", "Tokens": [{"Token": "Konu\u015fmac\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcng\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pekarun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eener", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TAV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havalimanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}