{"DocId": 1138, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Dagi Giyim'de y\u00f6netim de\u011fi\u015fikli\u011fi .", "Tokens": [{"Token": "Dagi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Giyim'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Dagi Giyim'de istifaen bo\u015falan g\u00f6reve Derya Ko\u00e7 atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Dagi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Giyim'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "istifaen", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015falan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6reve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Dagi Giyim taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , \u015firketin Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi ve Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fatih T\u00dcRK 29.06.2016 tarihi itibariyle \u015firkette y\u00fcr\u00fctmekte oldu\u011fu t\u00fcm g\u00f6revlerinden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Dagi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Giyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcRK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29.06.2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Y\u00f6netim Kurulu'nun toplant\u0131s\u0131nda ; bo\u015falan y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011fine kalan g\u00f6rev s\u00fcresini tamamlamak ve ilk toplanacak Genel Kurul ' un onay\u0131na sunulmak \u00fczere Derya KO\u00c7 ' un Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi olarak atanmas\u0131na karar verildi\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015falan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "KO\u00c7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}