{"DocId": 3476, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Flap'tan yeni i\u015f ili\u015fkisi .", "Tokens": [{"Token": "Flap'tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Flap Kongre yeni organizasyonlarla ilgili a\u00e7\u0131klama yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Flap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyonlarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Flap Kongre taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , \u015eirketin Ekim 2016 - Nisan 2017 d\u00f6neminde yap\u0131lmas\u0131 planlanan MS G\u00fcnleri , T\u00fcrk T\u0131p D\u00fcnyas\u0131 Kongresi , Tart\u0131\u015fmal\u0131 Fikirler Toplant\u0131s\u0131 , Ultrason Kurslar\u0131 , 12 .", "Tokens": [{"Token": "Flap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tart\u0131\u015fmal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fikirler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ultrason", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurslar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ulusal Parkinson Kongresi ve Ulusal Alzheimer Kongresi organizasyonlar\u0131n\u0131 yerine getirme g\u00f6revini \u00fcstlendi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parkinson", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alzheimer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organizasyonlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}