{"DocId": 9149, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "BioNTech hisselerinde patent d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "BioNTech", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Avrupa Birli\u011fi'nin ABD'den gelen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131nda fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131 ge\u00e7ici olarak gev\u015fetme \u00f6nerine destek sinyali vermesinin ard\u0131ndan U\u011fur \u015eahin'in kurucu orta\u011f\u0131 ve CEO'su oldu\u011fu BioNTech hisselerinde g\u00fcnl\u00fck kay\u0131p y\u00fczde 17'yi a\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Covid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131lar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fclkiyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gev\u015fetme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sinyali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "U\u011fur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eahin'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BioNTech", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "D\u00fcnya genelinde Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131nda fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde talepler artarken , ABD \u2019 de Joe Biden y\u00f6netiminin bu talebe destek verece\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131yla s\u00fcre\u00e7 yeni bir boyut kazand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Covid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131lar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fclkiyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artarken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Joe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Biden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Avrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen , 27 \u00fcyeli Avrupa Birli\u011fi'nin ABD'nin \u00f6nerisini konu\u015fmaya haz\u0131r oldu\u011funu s\u00f6yledi \u201c ABD'nin Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131ndaki fikri m\u00fclkiyet korumas\u0131ndan feragat edilmesi \u00f6nerisinin krizi \u00e7\u00f6zmeye nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fini tart\u0131\u015fmaya haz\u0131r\u0131z \u201d diyen von der Leyen , \u201c Ancak k\u0131sa vadede t\u00fcm a\u015f\u0131 \u00fcreticisi \u00fclkeleri ihracata izin vermeye ve tedarik zincirlerini bozan \u00f6nlemleri kald\u0131rmaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz \u201d ifadelerini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ursula", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "von", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "der", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Leyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Covid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131lar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fclkiyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korumas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feragat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6zmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131r\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "von", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "der", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Leyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreticisi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracata", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zincirlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bozan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131rmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "BIONTECH VE MODERNA H\u0130SSELER\u0130NDE SERT D\u00dc\u015e\u00dc\u015e ABD'li Pfizer ile birlikte Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftirip \u00fcreten ve bu y\u0131l 26 milyar dolarl\u0131k sat\u0131\u015f geliri hedefleyen Almanya merkezli BioNTech hisseleri , Ursula von der Leyen'in a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sert de\u011fer kaybederken , BioNTech gibi a\u015f\u0131 geli\u015ftiren Moderna \u015firketinin de borsadaki hisselerini sarst\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "BIONTECH", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MODERNA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u0130SSELER\u0130NDE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SERT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00dc\u015e\u00dc\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'li", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pfizer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Covid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreten", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliri", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BioNTech", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ursula", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "von", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "der", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Leyen'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BioNTech", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Moderna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sarst\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "T\u00fcrk bilim insan\u0131 U\u011fur \u015eahin'in CEO olarak g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 ve kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu BioNTech \u2019 in hisselerinde de\u011fer kayb\u0131 bir ara y\u00fczde 17'yi a\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "U\u011fur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eahin'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BioNTech", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayb\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}