{"DocId": 28104, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "'FED'\u0130N ADIMI , \u00c7ARES\u0130ZL\u0130K ORTAMINDA ATILMI\u015e ADIM ' .", "Tokens": [{"Token": "'FED'\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ADIMI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ARES\u0130ZL\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ORTAMINDA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ATILMI\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ADIM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Bakan Babacan , FED'in kararlar\u0131n\u0131 \u00e7aresizlik ortam\u0131nda at\u0131lm\u0131\u015f ad\u0131m olarak de\u011ferlendirdi .", "Tokens": [{"Token": "Bakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FED'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7aresizlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131lm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}