{"DocId": 25829, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "CarrefourSA'da deprem .", "Tokens": [{"Token": "CarrefourSA'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deprem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "CarrefourSA y\u00f6netiminde \u00fcst d\u00fczey 4 y\u00f6netici istifa etti i\u015fte \u015fok gerek\u00e7e : .", "Tokens": [{"Token": "CarrefourSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Yakla\u015f\u0131k 8 y\u0131ld\u0131r CarrefourSA Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcr\u00fcten Haluk Din\u00e7er , Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeleri Faruk Bilen , Mehmet Tevfik Nane ve Zeynel Korhan Bilek , CarrefourSA Y\u00f6netim Kurulu \u2019 ndaki g\u00f6revlerinden istifa etti .", "Tokens": [{"Token": "Yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "CarrefourSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Din\u00e7er", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Faruk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Bilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Tevfik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Nane", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zeynel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Korhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Bilek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CarrefourSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Haluk Din\u00e7er istifas\u0131yla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , \u201c Sabanc\u0131 olarak CarrefourSA \u2019 da y\u00fczde 38.8 hisseyle az\u0131nl\u0131k durumday\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Haluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Din\u00e7er", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "istifas\u0131yla", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CarrefourSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "38.8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az\u0131nl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumday\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u00c7o\u011funlu\u011fa sahip Carrefour \u2019 dan gerekli destek ve katk\u0131y\u0131 g\u00f6remedi\u011fimizden faydal\u0131 olamayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 anlad\u0131k ve arkada\u015flar\u0131m\u0131zla istifa karar\u0131 ald\u0131k \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7o\u011funlu\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefour", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6remedi\u011fimizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faydal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olamayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlad\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015flar\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Frans\u0131z perakende devi Carrefour'un T\u00fcrkiye'den \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131na y\u00f6nelik haberler son g\u00fcnlerde s\u0131k\u00e7a dile getiriliyor .", "Tokens": [{"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "perakende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefour'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiriliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Carrefour'un istifa eden global CEO'su Larse Oloffson'un yerine gelen yeni CEO'su Georges Plassat , ge\u00e7ti\u011fimiz ay i\u00e7erisinde yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada T\u00fcrkiye \u2019 deki operasyonlar\u0131n\u0131 devam ettirmelerinin belirsiz oldu\u011funu s\u00f6ylemi\u015f ve bu s\u00f6zler \u00e7\u0131k\u0131\u015f sinyali olarak alg\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Carrefour'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Larse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Oloffson'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Georges", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Plassat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettirmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylemi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sinyali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alg\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Grubu ise bu konuda kendilerine ula\u015fm\u0131\u015f ya da al\u0131nm\u0131\u015f bir karar olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u00d6te yandan Carrefour , ge\u00e7ti\u011fimiz ay Yunanistan'daki operasyonunu da yerel orta\u011f\u0131 Marinopoulos'a devretmi\u015f ve \u00fclkeden ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefour", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Yunanistan'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "operasyonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marinopoulos'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "devretmi\u015f", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Devri", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}