{"DocId": 868, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Metro Grossmarket \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 grev karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Metro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grossmarket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Sosyal-\u0130\u015f Sendikas\u0131 ile Metro Grossmarket aras\u0131ndaki T\u0130S g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde anla\u015fma sa\u011flanamay\u0131nca T\u00fcrkiye genelindeki 37 Metro Gross Marketi'ne grev karar\u0131 as\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sosyal-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Metro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grossmarket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u0130S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamay\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "37", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Metro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Gross", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Marketi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "as\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "D\u0130SK'e ba\u011fl\u0131 Sosyal \u0130\u015f ile Metro Grossmarket aras\u0131nda s\u00fcren 6. d\u00f6nem toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri anla\u015fmazl\u0131kla sonu\u00e7land\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u0130SK'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Metro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grossmarket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmazl\u0131kla", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7land\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sendika ile i\u015fveren aras\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde 41 maddede anla\u015fmaya var\u0131lsa da taraflar parasal haklar\u0131 d\u00fczenleyen maddelerde anla\u015fmaya varamad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fveren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "41", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131lsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraflar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varamad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Metroi\u015fvereninin \u201c y\u0131lda 4 ikramiye \u201d hakk\u0131n\u0131 , 2015 y\u0131l\u0131 \u00fccretine giydirmeyi teklif etmesi sendika taraf\u0131ndan kabul g\u00f6rmedi .", "Tokens": [{"Token": "Metroi\u015fvereninin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikramiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giydirmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "G\u00f6r\u00fc\u015fmelerde , arabulucu a\u015famas\u0131ndan da anla\u015fma \u00e7\u0131kmamas\u0131 \u00fczerine sendika grev karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6r\u00fc\u015fmelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arabulucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Al\u0131nan grev karar\u0131 do\u011frultusunda aralar\u0131nda Bursadaki Osmangazi veNil\u00fcfer \u015fubelerinin de bulundu\u011fu 37 metro ma\u011faza ve deposuna grev yaz\u0131s\u0131 as\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aralar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bursadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Osmangazi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "veNil\u00fcfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fubelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "37", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "metro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011faza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deposuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "as\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Grev karar\u0131n\u0131n ise daha sonra a\u00e7\u0131klanacak bir tarihte uygulamaya konulaca\u011f\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Konuyla ilgili sendikan\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , haklarda geriye y\u00f6nelik taleplerin kabul edilemeyece\u011fi belirtilerek `` Toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesinin temel amac\u0131 i\u015f\u00e7ilerin hak ve \u00fccretlerini korumak ve iyile\u015ftirmektir .", "Tokens": [{"Token": "Konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taleplerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilemeyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesinin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korumak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015ftirmektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ancak Metro i\u015fvereninin \u0131srar etti\u011fi teklif , iyile\u015ftirmeden ziyade mevcut haklar\u0131n ciddi bi\u00e7imde gerilemesine yol a\u00e7acak niteliktedir .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Metro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fvereninin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131srar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015ftirmeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ziyade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bi\u00e7imde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerilemesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7acak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niteliktedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Dolay\u0131s\u0131yla bu teklif uzla\u015fma zemininin daralmas\u0131na yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Dolay\u0131s\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fma", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zemininin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u00dcyelerimizin 11 y\u0131ll\u0131k kazan\u0131lm\u0131\u015f hakk\u0131n\u0131n geriye g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesi ise kabul edilebilir de\u011fildir '' denildi .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcyelerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u0131lm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fildir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}