{"DocId": 4868, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Jantsa \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na y\u00fczde 30 zam .", "Tokens": [{"Token": "Jantsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Jansa Jant Sanayi , toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesinin yenilenmesi kapsam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na zam yapma karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Jansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Jant", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesinin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Jansa Jant Sanayi ile Birle\u015fik Metal-\u0130\u015f Sendikas\u0131 aras\u0131nda toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesi yenilendi .", "Tokens": [{"Token": "Jansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Jant", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birle\u015fik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Metal-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Buna g\u00f6re \u015firket yap\u0131lan s\u00f6zle\u015fmenin ilk y\u0131l\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n ayl\u0131k \u00fccretlerine ortalama y\u00fczde 28.50 , sosyal \u00f6deneklerine ise y\u00fczde 30 oran\u0131nda zam yapacak .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "28.50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deneklerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eirketten KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle : ''31.12.2018 tarihinde i\u015f kolumuzda sona eren toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesinin yenilenmesi amac\u0131yla \u015eirketimiz ile Birle\u015fik Metal-\u0130\u015f Sendikas\u0131 aras\u0131nda Umurlu Organize Sanayi B\u00f6lgesi Umurlu Ayd\u0131n da g\u00f6r\u00fc\u015fmelere ba\u015flanm\u0131\u015f ve uzla\u015fma sa\u011flanarak 07.01.2019 tarihi itibariyle anla\u015fma imzalanm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''31.12.2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolumuzda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesinin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birle\u015fik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Metal-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Umurlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Organize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Umurlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fma", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "07.01.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalanm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Yap\u0131lan s\u00f6zle\u015fmenin 1.y\u0131l\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n 31.12.2018 tarihindeki ayl\u0131k \u00fccretlerine ortalama % 28,50 ve sosyal \u00f6deneklerine ortalama % 30 oran\u0131nda zam yap\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31.12.2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "28,50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deneklerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "S\u00f6zle\u015fmenin 2 .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Y\u0131l\u0131nda ise , \u00fccret ve sosyal \u00f6deneklere 01.01.2020 tarihinden ge\u00e7erli olmak \u00fczere , 31.12.2019 tarihindeki \u00fccretlerine , 2019 y\u0131l\u0131 sonu T\u00fcketici Fiyatlar\u0131 Endeksi art\u0131\u015f\u0131 oran\u0131nda ve ortalama % 2 ilave olarak zam yap\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deneklere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.01.2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31.12.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fccretlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "T\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ilave", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "S\u00f6zle\u015fmenin 3 .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Y\u0131l\u0131nda ise , \u00fccret ve sosyal \u00f6deneklere 01.01.2021 tarihinden ge\u00e7erli olmak \u00fczere , 31.12.2020 tarihindeki \u00fccretlerine , 2020 y\u0131l\u0131 sonu T\u00fcketici Fiyatlar\u0131 Endeksi art\u0131\u015f\u0131 oran\u0131nda ve ortalama % 4 ilave olarak zam yap\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deneklere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.01.2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31.12.2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fccretlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "T\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ilave", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "'' .", "Tokens": [{"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}