{"DocId": 13879, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "L\u00fcks Kadife'ye grev tebli\u011fi .", "Tokens": [{"Token": "L\u00fcks", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kadife'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "L\u00fcks Kadife'de uygulanacak olan grev karar\u0131 19 A\u011fustos tarihinden itibaren ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "L\u00fcks", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kadife'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}