{"DocId": 9165, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "ASELSAN Y\u00f6netim Kurulu'nda istifa .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ASELSAN Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Bayram Gen\u00e7can'\u0131n g\u00f6revinden istifa etti\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bayram", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Gen\u00e7can'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "ASELSAN ( ASELS ) \u00fcst y\u00f6netiminden bir istifa haberi geldi .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASELS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Bayram Gen\u00e7can'\u0131n bug\u00fcn ( 5 Nisan ) itibariyle g\u00f6revinden istifa etti\u011fi duyuruldu .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bayram", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Gen\u00e7can'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuruldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca , Gen\u00e7can'\u0131n \u015firket b\u00fcnyesindeki Haberle\u015fme ve Bilgi Teknolojileri Sekt\u00f6r Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revlerinin devam etti\u011fi , yeni y\u00f6netim kurulu \u00fcye atamas\u0131n\u0131n ise 26 Nisan 2019 tarihinde d\u00fczenlenecek Ola\u011fan Genel Kurul toplant\u0131s\u0131nda yap\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gen\u00e7can'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haberle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Teknolojileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00fczenlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131laca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bayram Gen\u00e7can kimdir ?", "Tokens": [{"Token": "Bayram", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gen\u00e7can", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bayram GEN\u00c7CAN 1964 y\u0131l\u0131nda Trabzon / \u00c7aykara \u2019 da do\u011fmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "Bayram", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GEN\u00c7CAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1964", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trabzon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "/", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7aykara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "1985 y\u0131l\u0131nda Kara Harp Okulu Elektronik M\u00fchendisli\u011fi dal\u0131ndan-Muhabere Te\u011fmen olarak mezun olmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "1985", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Harp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Okulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fchendisli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dal\u0131ndan-Muhabere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Te\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "1986-1999 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Kara Kuvvetlerinin muhabere birliklerinde k\u0131ta g\u00f6revinde bulunmu\u015f , 1994 y\u0131l\u0131nda ABD Muhabere Okulunda Muhabere Subay Temel E\u011fitimi alm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "1986-1999", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuvvetlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhabere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birliklerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1994", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Muhabere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Okulunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Muhabere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Subay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u011fitimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "1999-2005 y\u0131llar\u0131nda Kara Kuvvetleri Kararg\u00e2h\u0131 Muhabere Elektronik ve Bilgi Sistemler Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda haberle\u015fme projelerinde ( Taktik Saha Muhabere Sistemleri , 9651 VHF/FM Frekans Atlamal\u0131 Telsiz Projesi , Say\u0131sal Tabanl\u0131 M\u00fc\u015fterek Telsiz Projesi vb . )", "Tokens": [{"Token": "1999-2005", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Kara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuvvetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kararg\u00e2h\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Muhabere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sistemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerinde", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Taktik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Saha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "Muhabere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "Sistemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9651", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VHF/FM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frekans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atlamal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "Projesi", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131sal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tabanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fc\u015fterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "Projesi", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vb", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "proje subay\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "proje", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "subay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "2005-2008 y\u0131llar\u0131nda MEBS Okulu ve E\u011fitim Merkezi Komutanl\u0131\u011f\u0131nda Birlik Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Kararg\u00e2h Subayl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revlerinde bulunmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "2005-2008", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MEBS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Okulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u011fitim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komutanl\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komutanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kararg\u00e2h", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Subayl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "2008 y\u0131l\u0131nda Silahl\u0131 Kuvvetlerdeki g\u00f6revinden K\u0131demli Albay r\u00fctbesi ile emekliye ayr\u0131lan Bayram GEN\u00c7CAN , 2009 y\u0131l\u0131ndan itibaren Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nda haberle\u015fme sistemleri konular\u0131nda dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmeti vermeye ba\u015flam\u0131\u015f , \u00f6zellikle 112 telsiz haberle\u015fme altyap\u0131s\u0131n\u0131n iyile\u015ftirilmesi ve JEMUS ile entegrasyonu projesinde g\u00f6rev alm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "2008", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Silahl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuvvetlerdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131demli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Albay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "r\u00fctbesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emekliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bayram", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GEN\u00c7CAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sa\u011fl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan\u0131\u015fmanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "112", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "altyap\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015ftirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "JEMUS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "entegrasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projesinde", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Kamu Y\u00f6netimi ve Y\u00f6netim Organizasyon konular\u0131nda iki ayr\u0131 y\u00fcksek lisans program\u0131n\u0131 tamamlam\u0131\u015f olan Bayram GEN\u00c7CAN , ayr\u0131ca Ankara \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi mezunudur .", "Tokens": [{"Token": "Kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Organizasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lisans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "program\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bayram", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GEN\u00c7CAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fak\u00fcltesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezunudur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bayram GEN\u00c7CAN \u2019 \u0131n uluslararas\u0131 sempozyumda yay\u0131mlanm\u0131\u015f \u201c Communication in Human Crises \u201d konulu bildirisi bulunmaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bayram", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GEN\u00c7CAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sempozyumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Communication", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Human", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Crises", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Bayram GEN\u00c7CAN , 15 Mart 2017 tarihinde yap\u0131lan Ola\u011fan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131 \u2019 ndan ASELSAN Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi olarak se\u00e7ilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Bayram", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GEN\u00c7CAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "29 Ocak 2019 tarihli Y\u00f6netim Kurulu toplant\u0131s\u0131nda , Bayram GEN\u00c7CAN \u2019 \u0131n , Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi g\u00f6revinin yan\u0131nda 05 \u015eubat 2019 tarihinden itibaren ASELSAN Haberle\u015fme ve Bilgi Teknolojileri Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak atanmas\u0131na karar verilmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bayram", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "GEN\u00c7CAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "05", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Haberle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Teknolojileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Evli ve 3 \u00e7ocuk babas\u0131 olup , \u0130ngilizce bilmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Evli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ocuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "babas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngilizce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}