{"DocId": 14814, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "U\u00e7ak al\u0131m\u0131 THY'yi nas\u0131l etkiler .", "Tokens": [{"Token": "U\u00e7ak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131m\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "THY 15 adet geni\u015f g\u00f6vde u\u00e7a\u011f\u0131 2016 y\u0131l\u0131na kadar filosuna ekleyecek .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6vde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7a\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "filosuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekleyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "THY 2014 y\u0131l\u0131nda 4 adet , 2015 y\u0131l\u0131nda 6 adet , 2016 y\u0131l\u0131nda 5 adet olmak \u00fczere toplam 15 adet A330-300 u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n Airbus firmas\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nmas\u0131na karar verdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A330-300", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Airbus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "firmas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131na", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Yeni al\u0131mlarla birlikte geni\u015f g\u00f6vde u\u00e7aklar\u0131n say\u0131s\u0131 \u015fu an mevcut olan 36 adetten 2016 y\u0131l\u0131 sonunda 51 adete ula\u015facak .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131mlarla", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6vde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7aklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "36", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "adetten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "51", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "adete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015facak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u0130\u015f Yat\u0131r\u0131m bu geli\u015fmeyi `` yolcu say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f filo geni\u015flemesini belirli bir gecikme ile takip ederse filo geni\u015flemesi doluluk oranlar\u0131n\u0131 olumsuz etkileyecektir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "filo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015flemesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gecikme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "filo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015flemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "doluluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bu durum ayr\u0131ca \u015firketin bor\u00e7luluk oran\u0131n\u0131 da y\u00fckseltecektir '' \u015feklinde de\u011ferlendiriyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7luluk", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendiriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}