{"DocId": 17991, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Her g\u00fcn ayn\u0131 ti\u015f\u00f6rt\u00fc giyiyorum .", "Tokens": [{"Token": "Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ti\u015f\u00f6rt\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giyiyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ABD televizyonlar\u0131n\u0131n pop\u00fcler \u015fovu \u0093Today\u0092s Show\u0094a konuk olan Facebook\u0092un CEO\u0092su Mark Zuckerberg k\u0131yafet se\u00e7imiyle ilgili ilgin\u00e7 detaylar payla\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "televizyonlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pop\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fovu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0093Today\u0092s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Show\u0094a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook\u0092un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO\u0092su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131yafet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgin\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "detaylar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Facebook \u2019 un CEO \u2019 su Mark Zuckerberg Amerikan NBC televizyonunun pop\u00fcler program\u0131 \u201c Today \u2019 s Show \u201d da Matt Lauer \u2019 \u0131n sorular\u0131n\u0131 cevaplad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerikan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NBC", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "televizyonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pop\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "program\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Today", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Show", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Matt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lauer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorular\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevaplad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Her zaman birbirine t\u0131pa t\u0131p benzeyen ti\u015f\u00f6rtler giyerek objektifler kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7en Zuckerberg ayn\u0131 renk 20 \u2019 den fazla ti\u015f\u00f6rt\u00fc oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birbirine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131pa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ti\u015f\u00f6rtler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "objektifler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "renk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ti\u015f\u00f6rt\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Forbes \u2019 un \u201c D\u00fcnyan\u0131n en zengin insanlar\u0131 \u201d listesinde 17,5 milyar dolarl\u0131k servetiyle 35. s\u0131rada yer alan 28 ya\u015f\u0131ndaki i\u015fadam\u0131 her g\u00fcn ne giyece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmemek i\u00e7in gri renkte onlarca ti\u015f\u00f6rt sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Forbes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zengin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "listesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "servetiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "35.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131rada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fadam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnmemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "renkte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onlarca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ti\u015f\u00f6rt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Zuckerberg s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam etti : \u201c Evdeki dolaplar\u0131n neredeyse hepsini e\u015fim Priscilla kullan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Evdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolaplar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neredeyse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hepsini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Priscilla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Yatak odas\u0131ndaki dolapta sadece bir \u00e7ekmecem var .", "Tokens": [{"Token": "Yatak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odas\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolapta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekmecem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "D\u00fcnyadaki geri kalan di\u011fer erkekler gibi. \u201d Apple \u2019 \u0131n CEO \u2019 su Tim Cook \u2019 un kendisine iPhone 5 yollad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Zuckerberg yeni iPhone \u2019 u \u201c harika bir ara\u00e7 \u201d olarak nitelendirdi .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erkekler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iPhone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yollad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iPhone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nitelendirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Zuckerberg s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam etti : \u201c iPhone m\u00fcthi\u015f bir platform .", "Tokens": [{"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iPhone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcthi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platform", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "G\u00fcn\u00fcm\u00fczde insanlar Facebook \u2019 a art\u0131k cep telefonlar\u0131ndan giriyor. \u201d .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcn\u00fcm\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefonlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giriyor.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}