{"DocId": 872, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f Divan Kurulu se\u00e7imi 29 Ocak'ta .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f Divan Kurulu se\u00e7imi 29 Ocak'ta yap\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f'ta 28 May\u0131s 2016'da yap\u0131lan ve sonras\u0131nda Av.Ali R\u0131za Dizdar'\u0131n se\u00e7im iptali i\u00e7in dava a\u00e7mas\u0131yla ba\u015flayan s\u00fcre\u00e7 29 Ocak'ta sona eriyor .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2016'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Av.Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "R\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Dizdar'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7mas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "18.Asliye Hukuk Mahkemesi tataf\u0131ndan iptal edilen Divan Kurulu Se\u00e7imlerinin 29 Ocak'ta yeniden yap\u0131lmas\u0131 Be\u015fikta\u015f Y\u00f6netim Kurulu taraf\u0131ndan karara ba\u011fland\u0131 ve Divan Kuruluna iletildi .", "Tokens": [{"Token": "18.Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tataf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Se\u00e7imlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuruluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Disiplin Kurulunun verdi\u011fi k\u0131nama cezas\u0131 sonras\u0131 5 y\u0131l boyunca Be\u015fikta\u015f ile ilgili herhangi bir g\u00f6revi yapmas\u0131 yasaklanan Divan Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Yal\u00e7\u0131n Karadeniz k\u0131nama cezas\u0131 i\u00e7in mahkemeden lehine bir karar \u00e7\u0131kart\u0131rsa tekrar aday olabilecek , aksi takdirde se\u00e7ime giremeyecek.Se\u00e7im g\u00fcn\u00fcne kadar mevcut Divan Kurulu \u00fcyelerinden y\u00f6netimin belirledi\u011fi 5 isim Divan Kurulunu vekaleten y\u00f6netecek.-DHA .", "Tokens": [{"Token": "Disiplin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131nama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cezas\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasaklanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yal\u00e7\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Karadeniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "k\u0131nama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cezas\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lehine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kart\u0131rsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdirde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giremeyecek.Se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vekaleten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netecek.-DHA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}