{"DocId": 15650, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Sabanc\u0131'dan vazge\u00e7meyecek .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7meyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Verbund paray\u0131 buldu bo\u015fanmaktan vazge\u00e7ti .", "Tokens": [{"Token": "Verbund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paray\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015fanmaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7ti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Avusturyal\u0131 enerji devi Verbund'un , Sabanc\u0131 Holding ile ortak oldu\u011fu Enerjisa'daki hisselerini Alman E.ON Ruhrgas'a sataca\u011f\u0131na y\u00f6nelik haberlere \u015firketin en \u00fcst isminden yan\u0131t geldi .", "Tokens": [{"Token": "Avusturyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verbund'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerjisa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "E.ON", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ruhrgas'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sataca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Verbund CEO'su Wolfgang Anzengruber , `` Sat\u0131\u015f yapmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyoruz '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Verbund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Wolfgang", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Anzengruber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Arnavutluk'ta a\u00e7\u0131klama yapan Anzengruber , Avusturya Haber Ajans\u0131'na Verbund'un sat\u0131\u015f konusunu g\u00fcndeminden \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Arnavutluk'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anzengruber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ajans\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verbund'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Enerjisa'daki hisselerini satmay\u0131 de\u011fil , T\u00fcrkiye'deki yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 art\u0131rmay\u0131 planlad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Verbund CEO'su Wolfgang Anzengruber , `` Yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 iki kat\u0131na \u00e7\u0131karmay\u0131 planl\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Enerjisa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "satmay\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlad\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verbund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Wolfgang", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Anzengruber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planl\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "2015 y\u0131l\u0131na kadar kapasiteyi 5 bin megavata \u00e7\u0131karma hedefimiz var '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasiteyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "megavata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "'KATOL\u0130K N\u0130K\u00e2HI KIYDIK ' Ge\u00e7ti\u011fimiz ay uluslararas\u0131 haber ajanslar\u0131nda Verbund'un eyl\u00fcl ortas\u0131na kadar Enerjisa'daki y\u00fczde 50'lik hissesini enerji devi Alman E.ON Ruhrgas'a satma konusunda g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "'KATOL\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "N\u0130K\u00e2HI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KIYDIK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ajanslar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verbund'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ortas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerjisa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "50'lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "hissesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "E.ON", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ruhrgas'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "satma", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "17 A\u011fustos'ta yap\u0131lan habere g\u00f6re ismi verilmeyen d\u00f6rt farkl\u0131 kaynak g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri do\u011frulam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011fustos'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "habere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ismi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6rt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frulam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding ile 2006 sonunda i\u015fbirli\u011fi anla\u015fmas\u0131 imzalayan Verbund , 2007'de Enerjisa'n\u0131n y\u00fczde 50'sini sat\u0131n alm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2006", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verbund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2007'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Enerjisa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "50'sini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u0130mza t\u00f6reninde konu\u015fan Sabanc\u0131 Holding Enerji Grup Ba\u015fkan\u0131 Selahattin Hakman , bu ortakl\u0131\u011f\u0131 'Katolik nik\u00e2h\u0131 ' olarak de\u011ferlendirmi\u015f , \u00f6m\u00fcr boyu s\u00fcrecek bir i\u015fbirli\u011fine gidildi\u011fini vurgulam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130mza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00f6reninde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Selahattin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Hakman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Katolik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nik\u00e2h\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6m\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fine", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding'in yeni hedeflerine Avrupa'daki kriz nedeniyle so\u011fuk bakan Verbund ile orta\u011f\u0131 aras\u0131nda bu bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 nedeniyle sorun ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 iddia edilmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "so\u011fuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verbund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Taraflar\u0131n , Enerjisa'n\u0131n gelecek hedefleri konusunda uyu\u015famad\u0131klar\u0131 , Sabanc\u0131 Holding'in enerjide h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcme iste\u011fine kar\u015f\u0131l\u0131k Avusturyal\u0131 \u015firketin Avrupa'daki ekonomik problemler nedeniyle buna yana\u015fmad\u0131\u011f\u0131 ve temkinli\u011fi davrand\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Taraflar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerjisa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyu\u015famad\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerjide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iste\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "problemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana\u015fmad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temkinli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davrand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "% 10 PAY HEDEFL\u0130YOR Enerjisa ge\u00e7en y\u0131l yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , 1.5 milyar dolarla en iyi \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc teklif sahibi oldu\u011fu \u0130stanbul Anadolu Yakas\u0131 Elektrik Da\u011f\u0131t\u0131m A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PAY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HEDEFL\u0130YOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerjisa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yakas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Da\u011f\u0131t\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "'yi ( Ayeda\u015f ) devralmaktan , Verbund'un Avrupa'daki zorlu kriz ko\u015fullar\u0131 gerek\u00e7e g\u00f6stererek vazge\u00e7ti\u011fini bildirmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayeda\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devralmaktan", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Devri", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verbund'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stererek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7ti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Enerjisa , 2015'te 5 bin magawatt kurulu g\u00fc\u00e7 ve T\u00fcrkiye elektrik enerjisi piyasas\u0131nda en az y\u00fczde 10 pazar pay\u0131na ula\u015fmay\u0131 hedefliyordu .", "Tokens": [{"Token": "Enerjisa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "magawatt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerjisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131na", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefliyordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Ba\u015fkent Elektrik Da\u011f\u0131t\u0131m A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fkent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Da\u011f\u0131t\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "'yi 2008'de devralan Enerjisa'n\u0131n , bug\u00fcn itibar\u0131yla kurulu g\u00fcc\u00fc 1.650 megawatt civar\u0131nda .", "Tokens": [{"Token": "'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2008'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "devralan", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Devri", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerjisa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.650", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "megawatt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "civar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Enerjisa'n\u0131n 2014'te halka arz edilmesi de Sabanc\u0131 Grubu'nun hedefleri aras\u0131nda yer al\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Enerjisa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2014'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hedefleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "T\u00fcrkiye enerji piyasas\u0131na girmek i\u00e7in f\u0131rsat kollayan E.ON'un ise Do\u011fu\u015f Holding ile 6 bin megavat kurulu g\u00fcce ula\u015fabilecek ortakl\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri sonu\u00e7suz kalm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kollayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E.ON'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "megavat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7suz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Sabah .", "Tokens": [{"Token": "Sabah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}