{"DocId": 25811, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Turkcell'in kar\u0131 y\u00fczde 33 azald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "33", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "azald\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Turkcell , Belarus operasyonlar\u0131ndan kaynaklanan giderler ve yasal kar\u015f\u0131l\u0131klar nedeniyle y\u00fczde 33.2 geriledi .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belarus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "operasyonlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderler", "EventTrigger": "Gider-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131klar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "33.2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "Gider-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Turkcell'in uluslararas\u0131 finansal raporlama standartlar\u0131na ( IFRS ) g\u00f6re a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 net kar\u0131 , 2011 y\u0131l\u0131nda Belarus faaliyetlerinden kaynaklanan kur fark\u0131 giderlerinin etkisiyle y\u00fczde 33.2 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 1.18 milyar lira oldu .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporlama", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "standartlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IFRS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Belarus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "faaliyetlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fark\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "33.2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket 2012'de gelirlerinde y\u00fczde 5.66-7.8 b\u00fcy\u00fcme hedefliyor .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "gelirlerinde", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "5.66-7.8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eirketin d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrek net kar\u0131 ise yine Belarus faaliyetlerinden kaynaklanan kur fark\u0131 giderlerinin etkisiyle y\u00fczde 9.8 azalarak 332 milyon lira oldu .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belarus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "faaliyetlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fark\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "9.8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "azalarak", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "332", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u015eirket Cuma g\u00fcn\u00fc KAP'a g\u00f6nderdi\u011fi a\u00e7\u0131klamada d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrek net kar\u0131n\u0131n 330 milyon lira olmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fini duyurmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "330", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekledi\u011fini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015eirket a\u00e7\u0131klamas\u0131nda , Belarus'taki deval\u00fcasyon ve bu \u00fclkedeki faaliyetlerinden kaynaklanan tek seferlik giderler \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda , net kar\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte 437 milyon lira , y\u0131l\u0131n tamam\u0131nda ise 1.91 milyar lira olabilece\u011fi ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belarus'taki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "deval\u00fcasyon", "EventTrigger": "Macroekonomi-Deval\u00fcasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderler", "EventTrigger": "Gider-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131n", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "437", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tamam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.91", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "olabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Gelirleri y\u00fczde 11.9 artt\u0131 D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte gelirler ise y\u00fczde 11.9 art\u0131\u015fla 2.45 milyar liraya y\u00fckseldi .", "Tokens": [{"Token": "Gelirleri", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "11.9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "artt\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "gelirler", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "11.9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "art\u0131\u015fla", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.45", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "y\u00fckseldi", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "FAV\u00d6K y\u00fczde 7 artarak 695 milyon lira olurken , FAV\u00d6K marj\u0131 y\u00fczde 28.4 olarak ger\u00e7ekle\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "FAV\u00d6K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "695", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olurken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FAV\u00d6K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "marj\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u015eirketin gelirleri 2011 y\u0131l\u0131nda ise y\u00fczde 4.1 art\u0131\u015fla 9.37 milyar liraya y\u00fckselirken , FAV\u00d6K y\u00fczde 1.19 azalarak 2.91 milyar lira oldu .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirleri", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "art\u0131\u015fla", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9.37", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "y\u00fckselirken", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FAV\u00d6K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.91", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "FAV\u00d6K marj\u0131 ise 2010'daki y\u00fczde 32.7'den , 2011'de y\u00fczde 31.1'e geriledi .", "Tokens": [{"Token": "FAV\u00d6K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "marj\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "32.7'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31.1'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Turkcell'in abone say\u0131s\u0131 ise 2011 y\u0131l\u0131 sonunda ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re 1.1 milyon art\u0131\u015fla 34.5 milyona ula\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "abone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015fla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "34.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "2012 hedefi Turkcell'in sonu\u00e7lara ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamas\u0131nda , 2012 y\u0131l\u0131nda konsolide gelirlerin , mobil internet gelirleri ve i\u015ftiraklerin artan katk\u0131s\u0131yla 9.9 milyar lira ile 10.1 milyar lira aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fmesinin beklendi\u011fi ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirlerin", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirleri", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ftiraklerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131s\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9.9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklendi\u011fi", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , `` Konsolide FAV\u00d6K'\u00fcm\u00fcz\u00fcn 3-3.2 milyar lira olmas\u0131n\u0131 hedefliyoruz ve operasyonel grup yat\u0131r\u0131m harcamalar\u0131n\u0131n ge\u00e7en y\u0131l oldu\u011fu gibi gelirlerin y\u00fczde 17'sini olu\u015fturmas\u0131n\u0131 bekliyoruz '' ifadesi yer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FAV\u00d6K'\u00fcm\u00fcz\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3-3.2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcamalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirlerin", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "17'sini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "olu\u015fturmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Turkcell , `` Tahmini e\u011filimlere bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda , karl\u0131l\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan ilk \u00e7eyre\u011fin en d\u00fc\u015f\u00fck \u00e7eyrek olaca\u011f\u0131n\u0131 tahmin ediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tahmini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011filimlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karl\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Bu da liderli\u011fimizi g\u00fc\u00e7lendirmek ve 2012 hedeflerimize ula\u015fmak i\u00e7in rekabet kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fekilde pozisyon alabilmek ad\u0131na gereken yat\u0131r\u0131mlardan kaynaklan\u0131yor '' a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderli\u011fimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hedeflerimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozisyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alabilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlardan", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Reuters .", "Tokens": [{"Token": "Reuters", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}