{"DocId": 13374, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Turkcell\u0092de yeni bomba : 4 \u00fcye krizi .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell\u0092de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bomba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Kritik T\u00fcrkcell Genel Kurulu\u0092nda \u0091temett\u00fc\u0092 kadar \u00f6nemli madde yeni \u00fcye se\u00e7imi .", "Tokens": [{"Token": "Kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu\u0092nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0091temett\u00fc\u0092", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Yoksa g\u00f6zler yine SPK\u0092da olacak Nur Karabacak \u2013 \u0130\u015f Yat\u0131r\u0131m Analisti : Turkcell Genel Kurulu bug\u00fcn saat 10:00 \u2019 da bir \u00f6nceki yap\u0131lamayan genel kurulla ayn\u0131 g\u00fcndemle toplanacak .", "Tokens": [{"Token": "Yoksa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK\u0092da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karabacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Analisti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10:00", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lamayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndemle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bu Genel Kurul \u2019 da g\u00f6rev s\u00fcresi dolan 4 \u00fcyenin yerine yenilerinin se\u00e7ilmesi gerekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "E\u011fer se\u00e7ilemezse SPK \u2019 n\u0131n bu 4 \u00fcyenin yerine de atama yapma hakk\u0131 bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "E\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilemezse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u015eu an 7 \u00fcyesi bulunan Turkcell Y\u00f6netim Kurulu'nun 3 \u00fcyesi zaten SPK taraf\u0131ndan se\u00e7ildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bug\u00fcnk\u00fc Genel Kurul \u2019 da yeni \u00fcyelerin se\u00e7ildi\u011fini g\u00f6rebiliriz .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rebiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ancak temett\u00fc taraf\u0131nda olumlu bir haber duymay\u0131 beklemiyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duymay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklemiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}