{"DocId": 19429, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Deutsche Telekom'un kazan\u00e7lar\u0131 azald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Deutsche", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kazan\u00e7lar\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azald\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Deutsche Telekom , Almanya ve ABD'deki maliyetlerinin etkisiyle beklentinin alt\u0131nda kazan\u00e7 sa\u011flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Deutsche", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyetlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u00e7", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Almanya'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck telefon \u015firketi Deutsche Telekom , Almanya ve ABD'deki maliyetlerinin etkisiyle beklentinin alt\u0131nda kazan\u00e7 sa\u011flad\u0131 Avrupa'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck ekonomisi Almanya'n\u0131n 1 numaral\u0131 telefon \u015firketi Deutsche Telekom AG , Almanya'da m\u00fc\u015fteri eklemek ve ABD'deki m\u00fc\u015fterilerini korumak i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 harcamalardaki art\u0131\u015ftan \u00f6t\u00fcr\u00fc 4. \u00e7eyrekte beklentinin alt\u0131nda kazan\u00e7 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Almanya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deutsche", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyetlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u00e7", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "numaral\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deutsche", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "AG", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eklemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fterilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korumak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcamalardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015ftan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6t\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "beklentinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u00e7", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bonn'daki \u015firketin vergi ve amortisman \u00f6ncesi tespit edilmi\u015f kazan\u00e7lar\u0131 y\u00fczde 13 azalarak 4.03 milyar euroya geriledi .", "Tokens": [{"Token": "Bonn'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amortisman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tespit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u00e7lar\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "azalarak", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4.03", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euroya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015e\u0130rketin geliri de y\u00fczde 1.4 d\u00fc\u015ferek 4.16 milyar euroya indi .", "Tokens": [{"Token": "\u015e\u0130rketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliri", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "1.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "d\u00fc\u015ferek", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4.16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euroya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "indi", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Analistlerin beklentisi Deutsche Telekom'un 14.6 milyar euroluk sat\u0131\u015ftan 4.16 milyar euro k\u00e2r elde edece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeydi .", "Tokens": [{"Token": "Analistlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisi", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deutsche", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "14.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "sat\u0131\u015ftan", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4.16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "k\u00e2r", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcndeydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015eirket y\u0131ll\u0131k tahminlerini de teyit etti .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tahminlerini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teyit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Deutsche Telekom Aral\u0131k'ta Avrupa ve ABD'deki \u015febekelerini geli\u015ftirmek i\u00e7in nakit ay\u0131rmak amac\u0131yla temett\u00fc tahminini a\u015fa\u011f\u0131 \u00e7eken Avrupa'daki son eski telefon tekeli oldu Geliri 2012'de 3. kez azalan \u015firket , Verizon Wireless ve AT & T Inc.'ye kaybetti\u011fi pazar pay\u0131n\u0131 geri kazanmak i\u00e7in ABD'deki birimi ile MetroPCS Communications Inc. aras\u0131ndaki \u015firket evlili\u011fini tamamlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Deutsche", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Aral\u0131k'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015febekelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nakit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131rmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahminini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geliri", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "3.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalan", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verizon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Wireless", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Inc.'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kaybetti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "birimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MetroPCS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Communications", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Inc.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evlili\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u015eirketin hisseleri 2012'nin son \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 10 de\u011fer kaybederek , 25 \u015firketten olu\u015fan Bloomberg Avrupa Telekom\u00fcnikasyon Hizmetleri Endeksi'ndeki y\u00fczde 7.5'lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc a\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bloomberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom\u00fcnikasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hizmetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksi'ndeki", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "7.5'lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}