{"DocId": 18526, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Apple belini do\u011frultam\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultam\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "iPhone 5 modeliyle birlikte tan\u0131t\u0131lan yeni i\u015fletim sistemi iOS 6 Apple\u0092a u\u011fursuz geldi .", "Tokens": [{"Token": "iPhone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modeliyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131t\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iOS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple\u0092a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011fursuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u0130\u015fletim sistemindeki aksakl\u0131klar ve \u00fcretimin a\u015f\u0131r\u0131 talebe yeti\u015fememesi nedeniyle rahats\u0131z olan yat\u0131r\u0131mc\u0131 , elindeki hisseleri satarak Apple \u2019 \u0131n piyasa de\u011ferinin 2.5 ayda y\u00fczde 21 d\u00fc\u015ferek 138 milyar dolar erimesine neden oldu D\u00dcNYANIN en b\u00fcy\u00fck teknoloji \u015firketi Apple \u2019 \u0131n a\u015f\u0131r\u0131 talebe yeti\u015fememesi , piyasa de\u011ferini 2.5 ayda 138 milyar dolar eritti .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fletim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksakl\u0131klar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeti\u015fememesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rahats\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "satarak", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "d\u00fc\u015ferek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "138", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "erimesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00dcNYANIN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeti\u015fememesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "138", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eritti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "IPhone 5 modeliyle birlikte tan\u0131t\u0131lan iOS 6 \u2019 n\u0131n piyasaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Eyl\u00fcl ay\u0131ndan bu yana hisseleri y\u00fczde 21 oran\u0131nda de\u011fer kaybeden Apple ; yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n \u2018 \u00fcretim talebi kar\u015f\u0131lanam\u0131yor \u2019 iddias\u0131yla birlikte ekonomik krizin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2008 y\u0131l\u0131ndan bu yana hisselerindeki en b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc de g\u00f6rm\u00fc\u015f oldu .", "Tokens": [{"Token": "IPhone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "modeliyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131t\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iOS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131lanam\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddias\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2008", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rm\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Hisselerdeki gerilemenin ard\u0131ndan Apple \u2019 \u0131n 19 Eyl\u00fcl \u2019 de 662 milyar Dolar olan Piyasa de\u011feri 524 milyar dolara kadar d\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Hisselerdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerilemenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "662", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "524", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "KAL\u0130TE YAVA\u015eLATIYOR iPhone ve iPad modellerinin \u00fcretimini ger\u00e7ekle\u015ftiren \u00c7inli Foxconn , Apple \u2019 \u0131n kalite konusundaki titizli\u011fi nedeniyle \u00fcretimin yava\u015f ilerledi\u011fini savunuyor .", "Tokens": [{"Token": "KAL\u0130TE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YAVA\u015eLATIYOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iPhone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iPad", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "modellerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimini", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7inli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Foxconn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "titizli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerledi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u00dcr\u00fcnleri Apple \u2019 \u0131n istedi\u011fi \u015fekilde \u00fcretmenin zaman ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve tam kapasite ile \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ra\u011fmen \u00fcretimin yava\u015f ilerledi\u011fini savunan Foxconn Ba\u015fkan\u0131 Terry Gou , \u201c iPhone \u00fcretmek kolay de\u011fil .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretmenin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerledi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Foxconn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Terry", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Gou", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iPhone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretmek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Yo\u011fun talebi kar\u015f\u0131lamakta g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7ekiyoruz \u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Yo\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131lamakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Apple , daha \u00f6nce de Foxconn fabrikas\u0131ndaki i\u015f\u00e7ilerin k\u00f6t\u00fc \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131 nedeniyle ele\u015ftrilere ma\u011fruz kalm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Foxconn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftrilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "ABD \u2019 li \u015firketin CEO \u2019 su Tim Cook hemen fabrika ziyareti ger\u00e7ekle\u015ftirerek \u015fartlar\u0131n iyile\u015ftirilece\u011fi s\u00f6z\u00fcn\u00fc vermi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "li", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hemen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ziyareti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fartlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015ftirilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "H\u00c2L\u00c2 EN DE\u011eERL\u0130 \u015e\u0130RKET Apple son d\u00f6nemde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kayba ra\u011fmen d\u00fcnyan\u0131n en de\u011ferli \u015firketi olmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "H\u00c2L\u00c2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DE\u011eERL\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015e\u0130RKET", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "iPad ve iPhone gibi teknoloji d\u00fcnyas\u0131na y\u00f6n veren yeni \u00fcr\u00fcnleri sayesinde 2008 \u2019 den bu yana piyasa de\u011feri y\u00fczde 400 artan Apple \u2019 \u0131n sadece son 1 y\u0131ldaki b\u00fcy\u00fcmesi y\u00fczde 38 oldu .", "Tokens": [{"Token": "iPad", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iPhone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2008", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "400", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ldaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "38", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Apple , 2008 y\u0131l\u0131nda ba\u015flayan ekonomik kriz d\u00f6neminde piyasa de\u011ferinin yar\u0131s\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2008", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybetmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "IPAD MINI \u2019 YI YET\u0130\u015eT\u0130REM\u0130YOR Apple \u2019 \u0131n ge\u00e7ti\u011fimiz ay ba\u015f\u0131nda tan\u0131t\u0131lan iPad mini modeli i\u00e7in de yo\u011fun bir taleple kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131 ve \u00fcretilen ilk serinin 1 haftada sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "IPAD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MINI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YET\u0130\u015eT\u0130REM\u0130YOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tan\u0131t\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iPad", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "mini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "modeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taleple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretilen", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "haftada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Eyl\u00fcl ay\u0131nda iPhone 5 i\u00e7in g\u00f6r\u00fclen a\u015f\u0131r\u0131 talebin iPad mini i\u00e7in de ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iPhone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iPad", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Teknoloji devinin , \u00fcretim talebine yeti\u015fmek i\u00e7in ba\u015fka bir \u00fcretici aray\u0131\u015f\u0131na girebilece\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeti\u015fmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretici", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aray\u0131\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girebilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Apple \u2019 \u0131n kasas\u0131nda 121 milyar dolarl\u0131k nakdi bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kasas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "121", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nakdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Y\u00f6neticileri harita i\u015finden etti APPLE CEO \u2019 su Tim Cook \u2019 un i\u015fletim sistemi ve perakende ba\u015fkanlar\u0131n\u0131 g\u00f6revden almas\u0131 da endi\u015feleri art\u0131r\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harita", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015finden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "APPLE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "perakende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015feleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "iOS 6 i\u015fletim sistemilyle birlite Google \u2019 \u0131n haritalar uygulamas\u0131n\u0131 devreden \u00e7\u0131kararak kendi geli\u015ftirdi\u011fi haritalar\u0131 kullan\u0131c\u0131lar\u0131na sunan Apple , uygulamadaki hatalar nedeniyle ele\u015ftiri oklar\u0131n\u0131n hedefi olmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "iOS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemilyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Google", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haritalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devreden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kararak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haritalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131lar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hatalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftiri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Apple \u2019 \u0131n mobil yaz\u0131l\u0131m biriminin ba\u015f\u0131nda bulunan Scott Forstall , aksakl\u0131klardan sonra \u00f6z\u00fcr dilemedi\u011fi i\u00e7in i\u015finden oldu .", "Tokens": [{"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131l\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biriminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Scott", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Forstall", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksakl\u0131klardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6z\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dilemedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015finden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "* Adios : \u0130spanyolca \u2018 Ho\u015f\u00e7a kal \u2019 anlam\u0131na geliyor .", "Tokens": [{"Token": "*", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adios", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanyolca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ho\u015f\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}