{"DocId": 9010, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u2018 Biden paketi \u2019 T\u00fcrk \u015firketlerini de etkiler mi ? .", "Tokens": [{"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Biden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "TABA AMCHAM Ba\u015fkan\u0131 S\u00fcleyman Sanl\u0131 Joe Biden \u2019 \u0131n altyap\u0131 paketinin T\u00fcrkiye \u2019 deki \u015firketlerin de \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "TABA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AMCHAM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcleyman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Joe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Biden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "altyap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk Amerikan \u0130\u015f Adamlar\u0131 Derne\u011fi - Amerikan Ticaret Odas\u0131 T\u00fcrkiye ( TABA AMCHAM ) Ba\u015fkan\u0131 S\u00fcleyman Sanl\u0131 ABD Senatosu'nun Ba\u015fkan Joe Biden \u2019 \u0131n altyap\u0131 paketini onaylamas\u0131 ve bunun T\u00fcrk \u015firketlerini etkilerini kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir canl\u0131 yay\u0131nda de\u011ferlendirdi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerikan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adamlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerikan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Odas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TABA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AMCHAM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcleyman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Senatosu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Joe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Biden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "altyap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaylamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sanl\u0131 , paketin d\u00fcnya emtia piyasas\u0131nda hareketlili\u011fe sebep olaca\u011f\u0131n\u0131 , T\u00fcrkiye \u2019 deki \u015firketlerin de \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak , \u015f\u00f6yle konu\u015ftu : .", "Tokens": [{"Token": "Sanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emtia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketlili\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}