{"DocId": 26655, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Almanlar euroyu bitirecek .", "Tokens": [{"Token": "Almanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euroyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitirecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130rlanda'da ya\u015fanan krizle birlikte alevlenen 'euronun gelece\u011fi ne olacak ' tart\u0131\u015fmalar\u0131na \u00e7arp\u0131c\u0131 bir yorum geldi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130rlanda'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alevlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'euronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7arp\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Financial Times gazetesinin \u00f6nde gelen yazarlar\u0131ndan Gideon Rachman , \u015fu s\u0131ralar \u0130rlanda'da ya\u015fanan krizle birlikte alevlenen 'euronun gelece\u011fi ne olacak ' tart\u0131\u015fmalar\u0131na \u00e7arp\u0131c\u0131 bir yorum getirdi ve euronun biti\u015finin Almanya'n\u0131n elinden olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Financial", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Times", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazarlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gideon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rachman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alevlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'euronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7arp\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biti\u015finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u0130\u015fte Gideon Rachman'\u0131n makalesi ; `` Afganistan'daki ABD ve NATO g\u00fc\u00e7lerinin komutan\u0131 General David Petraeus , Irak \u2019 ta g\u00f6rev yaparken hep : \u2018 Bu sava\u015f nas\u0131l bitecek ? \u2019 sorusunu soruyordu .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gideon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rachman'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makalesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afganistan'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NATO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komutan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "General", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "David", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Petraeus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Irak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaparken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorusunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soruyordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eimdi euro b\u00f6lgesindeki krizinden \u015fikayet eden Avrupal\u0131 liderler de birbirlerine ayn\u0131 soruyu soruyor .", "Tokens": [{"Token": "\u015eimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fikayet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birbirlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soruyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soruyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Yunanistan \u2019 daki soruna yan\u0131t vermede ge\u00e7 kalan Avrupal\u0131 yetkililer en az\u0131ndan \u0130rlanda \u2019 daki krizi durdurmay\u0131 umut ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Yunanistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soruna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130rlanda i\u00e7in bir kurtarma paketi haz\u0131rlanma karar\u0131 al\u0131nm\u0131\u015f olsa da piyasalar \u015fimdiden g\u00f6zlerini Portekiz \u2019 e \u00e7evirdi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fimdiden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Portekiz \u2019 den sonra , \u0130spanya \u2019 n\u0131n s\u0131radaki \u00fclke olaca\u011f\u0131 konu\u015fuluyor .", "Tokens": [{"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131radaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fuluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u0130spanya gibi b\u00fcy\u00fck bir ekonominin mali yard\u0131ma ihtiya\u00e7 duymas\u0131 halinde , euronun gelece\u011fi ciddi bir tehlikeyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalacak .", "Tokens": [{"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131ma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duymas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehlikeyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u201c Bu nas\u0131l biter ? \u201d sorusu her ne kadar acil cevap gerektiren bir soru olsa da yan\u0131tlamas\u0131 o kadar kolay de\u011fil .", "Tokens": [{"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "acil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerektiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131tlamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Asl\u0131nda bu sorun , finansal , ekonomik ve siyasi a\u00e7\u0131lar\u0131n birbirine ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu \u00fc\u00e7 boyutlu bir satran\u00e7 oyununa benziyor .", "Tokens": [{"Token": "Asl\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birbirine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyutlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "satran\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyununa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benziyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u00c7\u00d6K\u00dc\u015e\u00dc ALMANYA EL\u0130NDEN OLACAK Euro \u00f6n\u00fcnde sonunda da\u011f\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7\u00d6K\u00dc\u015e\u00dc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ALMANYA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EL\u0130NDEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OLACAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Ortak para birli\u011finin ba\u015f\u0131n\u0131 kesen g\u00fc\u00e7 , Avrupa Birli\u011fi \u2019 nin ( AB ) en g\u00fc\u00e7l\u00fc ekonomisi Almanya olacak .", "Tokens": [{"Token": "Ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Euroda ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131lar i\u00e7in Avrupa \u2019 da pek \u00e7ok isim onlar\u0131 su\u00e7lasa da Almanlar\u0131n ortak para birli\u011finin geli\u015fimine y\u00f6nelik k\u0131zg\u0131n olmas\u0131n\u0131 gerektirecek bir\u00e7ok neden bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Euroda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7lasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131zg\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerektirecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Almanya , kamu sekt\u00f6r\u00fcnde ciddi s\u0131k\u0131nt\u0131lardan ge\u00e7ti\u011fi , \u00fccretlerde b\u00fcy\u00fck \u00e7apl\u0131 k\u0131s\u0131tlamalara gitti\u011fi bir on y\u0131l\u0131 geride b\u0131rakt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7apl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131s\u0131tlamalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "on", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Bu y\u00fczden \u00fclkedeki se\u00e7menler , \u00f6dedikleri y\u00fcksek vergilerin , olduk\u00e7a d\u00fc\u015f\u00fck vergiler \u00f6deyen Yunanlar ya da \u0130rlandal\u0131lara yard\u0131m olarak verilmesine sinirlendi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7menler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6dedikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlandal\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sinirlendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Almanlara ayn\u0131 zamanda euronun Alman mark\u0131 kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc olaca\u011f\u0131 ve zengin \u00fclkelerin yoksullara yard\u0131m etmesini engelleyen bir antla\u015fman\u0131n olaca\u011f\u0131 s\u00f6z\u00fc verildi .", "Tokens": [{"Token": "Almanlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mark\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zengin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoksullara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engelleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "antla\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Bu iki s\u00f6z de \u015fimdilerde tehlikeli bir \u015fekilde ihlal ediliyor gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fimdilerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehlikeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihlal", "EventTrigger": "Yasa-\u0130hlal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Bu y\u00fczden Alman Anayasa Mahkemesi \u2019 nin , h\u00fck\u00fcmetin kurtarma paketlerine yapt\u0131\u011f\u0131 katk\u0131lar\u0131n kanun d\u0131\u015f\u0131 oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde karar alabilir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anayasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "\u015eu anda \u0130rlanda \u2019 daki kriz , Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel \u2019 in , euro b\u00f6lgesinde gelecekte g\u00f6r\u00fclebilecek olas\u0131 krizlerde bireysel yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n zarar\u0131n daha b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 \u00fcstlenmesi gerekti\u011fini ve gerekirse Avrupal\u0131 antla\u015fmalar\u0131n de\u011fi\u015ftirilebilece\u011fini s\u00f6ylemesinden kaynakland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Angela", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Merkel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bireysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar\u0131n", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sm\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekirse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "antla\u015fmalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirilebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylemesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynakland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "BO\u015eANMA DAVASINI ALMANYA A\u00c7ACAK Euronun da\u011f\u0131lmas\u0131 durumunda , birlikten \u00e7\u0131kmak isteyenler elbette g\u00fc\u00e7l\u00fc ekonomiler olacak .", "Tokens": [{"Token": "BO\u015eANMA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DAVASINI", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ALMANYA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u00c7ACAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyenler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elbette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "\u015eu noktada Almanya en g\u00fc\u00e7l\u00fc olas\u0131l\u0131k olarak dikkat \u00e7ekiyor .", "Tokens": [{"Token": "\u015eu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olas\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Ancak , Avrupa \u2019 daki b\u00fct\u00fcnle\u015fmeye ba\u011fl\u0131l\u0131k , son 50 y\u0131ld\u0131r Almanya d\u0131\u015f politikas\u0131n\u0131n temeli oldu\u011fu i\u00e7in , \u00fclke eurodan kolay ve h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde ayr\u0131lamayacak .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcnle\u015fmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eurodan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lamayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Ancak Almanlar , euro b\u00f6lgesindeki di\u011fer \u00fclkelerle anla\u015fman\u0131n ve ortak para birli\u011fi deneyiminin i\u015fe yarayaca\u011f\u0131n\u0131n imk\u00e2ns\u0131z oldu\u011funa ikna olmu\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarayaca\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imk\u00e2ns\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Bu y\u00fczden birlikten ayr\u0131lmaya karar verebilirler .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verebilirler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Bunun da iki \u015fekilde olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "\u0130lk olarak , euro b\u00f6lgesindeki ekonomik kriz dalgas\u0131n\u0131n , daha b\u00fcy\u00fck ekonomileri de etkilemeye ba\u015flamas\u0131 ve en sonunda Alman vergi m\u00fckelleflerinin , zay\u0131f AB \u00fclkelerine verilen kredilerin geri \u00f6denece\u011fine y\u00f6nelik g\u00fcvenlerinin azalmas\u0131 sonras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fecek .", "Tokens": [{"Token": "\u0130lk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fckelleflerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zay\u0131f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6denece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "\u0130kincisi se\u00e7enek ise daha olas\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130kincisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7enek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "Buna g\u00f6re , Alman h\u00fck\u00fcmetinin talep etti\u011fi antla\u015fma de\u011fi\u015fikliklerinin AB \u2019 nin di\u011fer \u00fcyelerinin onay\u0131n\u0131 alamamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan , Berlin \u2019 in \u201c Evet , biz elimizden gelenin en iyisini yapt\u0131k ancak di\u011fer \u00fclkeler kendilerini korumak ad\u0131na yapmas\u0131 gerekenleri yapmad\u0131 \u201d diyecek ve birli\u011fe veda edecek .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "antla\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikliklerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alamamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Berlin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Evet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elimizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korumak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekenleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "Almanya bu \u015fekilde , Avrupa \u2019 y\u0131 in\u015fa etme zorunlulu\u011fundan da kurtulmu\u015f olur .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunlulu\u011fundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtulmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}