{"DocId": 33281, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "`` EKONOM\u0130 KONUSUNDA MUHALEFETLE \u00c7ALI\u015eAB\u0130L\u0130R\u0130Z '' .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EKONOM\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KONUSUNDA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MUHALEFETLE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ALI\u015eAB\u0130L\u0130R\u0130Z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Kan : Koalisyon h\u00fck\u00fcmeti ekonomideki at\u0131lmas\u0131 gereken ad\u0131mlar konusunda muhalefetin deste\u011fini arayacak .", "Tokens": [{"Token": "Kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koalisyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomideki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhalefetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}