{"DocId": 1698, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "ABD verileri piyasada oynakl\u0131\u011f\u0131 art\u0131rd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oynakl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "A1 Capital , ABD tar\u0131m d\u0131\u015f\u0131 istihdam verisinin ard\u0131ndan bu hafta piyasada ya\u015fanan geli\u015fmeleri de\u011ferlendirdi .", "Tokens": [{"Token": "A1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Capital", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "tar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "piyasada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta gelen ABD verilerinin olumsuz senaryolar\u0131n\u0131n devam etmesi , dolar kanad\u0131nda de\u011fer kay\u0131plar\u0131n\u0131 beraberinde getiriyor .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senaryolar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanad\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131plar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraberinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Tar\u0131m d\u0131\u015f\u0131 istihdam verisinin beklentilerin olduk\u00e7a alt\u0131nda kalmas\u0131 ile FED \u2019 in eyl\u00fcl ay\u0131nda faiz art\u0131raca\u011f\u0131 beklentileri g\u00fc\u00e7 kaybetti .", "Tokens": [{"Token": "Tar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131raca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentileri", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Baz\u0131 Fed Ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131 halen masa da olmas\u0131n\u0131 da sa\u011fl\u0131yor fakat % 14 seviyelerine kadar gerileyen beklenti var .", "Tokens": [{"Token": "Baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fed", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fakat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "seviyelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerileyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenti", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Pazartesi g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ABD taraf\u0131nda tatil olmas\u0131 ve d\u00fcn gelen ISM \u0130malat D\u0131\u015f\u0131 Sat\u0131n Alma M\u00fcd\u00fcrleri Endeksinin Beklentilerin olduk\u00e7a alt\u0131nda kalmas\u0131 dolarda g\u00f6r\u00fclen de\u011fer kayb\u0131n\u0131 destekledi .", "Tokens": [{"Token": "Pazartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tatil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ISM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130malat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alma", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksinin", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beklentilerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayb\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Geli\u015fmi\u015f ve geli\u015fmekte olan ekonomilere kar\u015f\u0131 sert de\u011fer kay\u0131plar\u0131 g\u00f6zlemledik .", "Tokens": [{"Token": "Geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131plar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zlemledik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "D\u00fcn ya\u015fanan hareketlili\u011finin ard\u0131ndan paritelerde yatay bir ivmenin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclmektedir .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketlili\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paritelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yatay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ivmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Bug\u00fcn gelecek olan veriler takip edilecek .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Avustralya Merkez Bankas\u0131 d\u00fcn ger\u00e7ekle\u015ftirilen para politikas\u0131 toplant\u0131s\u0131nda faiz oranlar\u0131nda de\u011fi\u015fikli\u011fe gitmeyerek rekor d\u00fc\u015f\u00fck seviyede b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avustralya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitmeyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Bug\u00fcn de g\u00fcne Avustralya kanad\u0131ndan ba\u015flad\u0131k , sabah saatlerinde gelen b\u00fcy\u00fcme verisi 0,5 % olarak a\u00e7\u0131klanarak yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n beklentilerini kar\u015f\u0131lamad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avustralya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "kanad\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sabah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "saatlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-TAHM\u0130N"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131lamad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "G\u00fcn i\u00e7erisinde ekonomik veri takvimi olduk\u00e7a hareketli .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takvimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "\u00d6nemli verilere bakacak olursak , ilk olarak \u0130sve\u00e7 kanad\u0131ndan gelecek olan faiz karar\u0131n\u0131 takip ediyor olaca\u011f\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olursak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "kanad\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Unutulmamal\u0131 ki piyasalar\u0131n yak\u0131ndan takip etti\u011fi dolar endeksinde \u0130sve\u00e7 Frang\u0131 % 3.6 \u2019 l\u0131k bir paya sahip .", "Tokens": [{"Token": "Unutulmamal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksinde", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Frang\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Beklenti dahilinde -0,50 % faiz karar\u0131nda de\u011fi\u015fiklik olmamas\u0131 var .", "Tokens": [{"Token": "Beklenti", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahilinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-0,50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Ard\u0131ndan \u0130ngiltere taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanacak \u0130malat \u00dcretimi verisi \u00f6nemle takip edilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130malat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "\u00d6\u011fleden sonra ise BOE Ba\u015fkan\u0131 Carney mikrofon ba\u015f\u0131na ge\u00e7ecek .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6\u011fleden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BOE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mikrofon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Enflasyon raporunu a\u00e7\u0131klayacak olan Carney \u2019 nin ayr\u0131ca Brexit sonras\u0131 \u0130ngiltere ekonomisinde ya\u015fan\u0131lanlara da de\u011finmesi beklenebilir .", "Tokens": [{"Token": "Enflasyon", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporunu", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brexit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fan\u0131lanlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011finmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Bug\u00fcn ABD taraf\u0131nda \u00e7ok \u00f6nemli bir veri ak\u0131\u015f\u0131 dikkatleri \u00e7ekmezken Kanada \u2019 dan gelecek olan faiz karar\u0131 ve Ivey PMI verilerinin de hareketlilik yaratabilece\u011fi unutulmamal\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkatleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekmezken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ivey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PMI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unutulmamal\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "EURUSD Dolar kanad\u0131nda gelen de\u011fer kay\u0131plar\u0131 ile birlikte EURUSD paritesinde tekrardan 1,12 seviyelerinin \u00fczerine ataklar g\u00f6zlemlendi .", "Tokens": [{"Token": "EURUSD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanad\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131plar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EURUSD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paritesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ataklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zlemlendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "G\u00fcne yatay ba\u015flayan paritenin gelecek olan veriler ve a\u00e7\u0131klamalar ile birlikte y\u00f6n bulmas\u0131 beklenebilir .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yatay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paritenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "1,1255 seviyelerinde sal\u0131nan paritenin d\u00fcn ya\u015fan\u0131lan de\u011fer kazan\u0131m\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k geri \u00e7ekilmeler yapmas\u0131 1,1225 , 1,1180 ve 1,1145 desteklerinin s\u0131ras\u0131yla test edilmesini sa\u011flayabilir .", "Tokens": [{"Token": "1,1255", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sal\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paritenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fan\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u0131m\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Geri_Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekilmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,1225", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,1180", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,1145", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "desteklerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ras\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "test", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Di\u011fer taraftan yukar\u0131 y\u00f6n\u00fc ataklar\u0131n devam\u0131nda ilk olarak 1,1270 direncine dikkat edilmelidir .", "Tokens": [{"Token": "Di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraftan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yukar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ataklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,1270", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direncine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmelidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Bu seviyenin k\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda 1,1295 ve 1,1340 diren\u00e7leri takip ediliyor olacak .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,1295", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,1340", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diren\u00e7leri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "ALTIN Son d\u00f6nemler Amerikan Dolar\u0131 \u2019 nda ya\u015fanan de\u011fer kay\u0131plar\u0131 ile birlikte yukar\u0131 y\u00f6nl\u00fc hareketlenmeler g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz g\u00fcvenli liman Alt\u0131n \u2019 da tekrardan 1350 direncinin \u00fczerinde fiyatlanmalar g\u00f6r\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "ALTIN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerikan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dolar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131plar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yukar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketlenmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1350", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direncinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlanmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "FED \u2019 in faiz art\u0131\u015f\u0131n\u0131 eyl\u00fcl ay\u0131nda pas ge\u00e7ece\u011fi beklentileri ile de\u011fer kazan\u0131mlar\u0131n\u0131n devam etmesi durumunda alt\u0131n fiyatlar\u0131nda ilk olarak 1353 direnci test edilecektir .", "Tokens": [{"Token": "FED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "pas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentileri", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u0131mlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1353", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direnci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "test", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Bu seviyenin k\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda 1360 ve 1370 diren\u00e7leri takip etti\u011fimiz seviyeler olacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1360", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1370", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diren\u00e7leri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Geri \u00e7ekilmelerde ise 1346 , 1332 ve 1325 destekleri takip edilecek seviyeler olarak kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kmaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Geri", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Geri_Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekilmelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1346", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1332", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1325", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "A1 Capital .", "Tokens": [{"Token": "A1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Capital", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}