{"DocId": 29565, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Yeni vekiller 25 Haziran'da yemin edecek .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vekiller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "YSK\u0092n\u0131n kesin sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan , TBMM Genel Kurulu\u0092u 25 Haziran\u0092da toplanarak milletvekili yemin t\u00f6reninin yap\u0131lmas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "YSK\u0092n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu\u0092u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran\u0092da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletvekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00f6reninin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdullah G\u00fcl \u2019 \u00fcn ise H\u00fck\u00fcmeti kurma g\u00f6revini 26 Haziran \u2019 da verece\u011fi tahmin ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Abdullah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "G\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "TBMM \u2019 de haz\u0131rlanan taslak takvime g\u00f6re ; YSK \u2019 n\u0131n kesin sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan , Genel Kurul 25 Haziran \u2019 da toplanarak milletvekili yemin t\u00f6reni yap\u0131lmas\u0131 ve ayn\u0131 g\u00fcn TBMM Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7imi i\u00e7in m\u00fcracaatlar\u0131n ba\u015flamas\u0131 ve \u00e7al\u0131\u015fmalara 5 g\u00fcn ara verilmesi planlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taslak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takvime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YSK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletvekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00f6reni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcracaatlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Bu arada Meclis takvimi i\u015flerken , 26 Haziran \u2019 da Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdullah G\u00fcl \u2019 \u00fcn H\u00fck\u00fcmeti kurma g\u00f6revini se\u00e7imlerde en fazla sandalye say\u0131s\u0131na sahip AKP Genel Ba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan \u2019 a vermesi bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takvimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flerken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Abdullah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "G\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sandalye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AKP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Recep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tayyip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Taslak takvime g\u00f6re ; Erdo\u011fan 27 Haziran \u2019 da Bakanlar Kurulu listesini k\u00f6\u015fke sunacak .", "Tokens": [{"Token": "Taslak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takvime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "listesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6\u015fke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Ve yine ayn\u0131 g\u00fcn Bakanlar Kurulu \u2019 nun Resmi Gazete \u2019 de yay\u0131nlanmas\u0131 tahmin ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u0130LK GRUP TOPLANTISI 29 HAZ\u0130RAN \u2019 DA Erdo\u011fan , TBMM Ba\u015fkanl\u0131k Divan\u0131 \u00fcyeleri ve grup ba\u015fkanvekillerini belirlemek \u00fczere 24 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130LK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GRUP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TOPLANTISI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HAZ\u0130RAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanvekillerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Yasama y\u0131l\u0131n\u0131n ilk grup toplant\u0131s\u0131n\u0131 29 Haziran \u2019 da yapaca\u011f\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Yasama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Taslak takvime g\u00f6re ; 30 Haziran \u2019 da TBMM Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7imi planlan\u0131rken ayn\u0131 g\u00fcn ; Bakanlar Kurulu \u2019 nun okunmas\u0131 ve Genel Kurulu \u2019 nun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in karar al\u0131nmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Taslak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takvime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlan\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Bu \u00e7er\u00e7evede ; 1 Temmuz \u2019 da Genel Kurul \u2019 da Ba\u015fkanl\u0131k Divan\u0131n\u0131n se\u00e7ilmesi ve yine ayn\u0131 g\u00fcn h\u00fck\u00fcmet program\u0131n\u0131n okunmas\u0131 tahmin ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "program\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "H\u00fck\u00fcmet program\u0131n\u0131n okunmas\u0131ndan 2 tam g\u00fcn sonra 4 Temmuz \u2019 da ise program\u0131n tart\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 planlan\u0131rken , 1 g\u00fcn sonra ise 6 Temmuz \u2019 da yeni h\u00fck\u00fcmetin g\u00fcven oylamas\u0131 yap\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fck\u00fcmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "program\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okunmas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "program\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015f\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlan\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oylamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}