{"DocId": 4970, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Terim , ba\u015fkanl\u0131k yolunda .", "Tokens": [{"Token": "Terim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Galatasaray'da baz\u0131 Genel Kurul \u00fcyeleri , tecr\u00fcbeli teknik adam Fatih Terim'i ba\u015fkanl\u0131k koltu\u011funda g\u00f6rmek istiyor .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tecr\u00fcbeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Terim'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koltu\u011funda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Galatasaray \u2019 da ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imine k\u0131sa bir s\u00fcre kala kulislerde Fatih Terim'in ad\u0131 an\u0131lmaya ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kala", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulislerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Terim'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an\u0131lmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Teknik direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde UEFA Kupas\u0131 zaferi ve 8 lig \u015fampiyonlu\u011fu kazanan Fatih Terim'in bir di\u011fer hayalinin Galatasaray'da ba\u015fkanl\u0131k oldu\u011fu biliniyor .", "Tokens": [{"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UEFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kupas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyonlu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Terim'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayalinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biliniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Baz\u0131 genel kurul \u00fcyeleri bu konuda tecr\u00fcbeli hocaya adayl\u0131\u011f\u0131 konusunda bask\u0131 yapmaya ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tecr\u00fcbeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hocaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adayl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bu isimlerin ba\u015f\u0131nda gelen Ahmet Y\u00fcce'nin Terim'le g\u00f6r\u00fc\u015fmelere ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isimlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Y\u00fcce'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Terim'le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130ki isim aras\u0131ndan tek bir aday \u00e7\u0131kacak .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "S\u00f6zc\u00fc gazetesi'nden Mesut Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n haberine g\u00f6re ; Ba\u015fkanl\u0131k konusunda \u00e7izilen yol plan\u0131nda Y\u00fcce , ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6revine gelirse Fatih Terim'in Sportif A.\u015e'nin ba\u015f\u0131na ge\u00e7ece\u011fi ve futbolun tek patronu olaca\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6zc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesi'nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mesut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7izilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Terim'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sportif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patronu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcr\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Terim , ba\u015fkanl\u0131k adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klarsa listesinde Ahmet Y\u00fcce ile NEF Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Erden Timur'un da yer alaca\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi .", "Tokens": [{"Token": "Terim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klarsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "listesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NEF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Timur'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Yak\u0131n \u00e7evresine bu konuda karars\u0131z oldu\u011funu belirten Fatih Terim'in somut ad\u0131m atmas\u0131 halinde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n h\u0131z kazanaca\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evresine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karars\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Terim'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "somut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7eli olmas\u0131yla bilinen Galatasaray Lisesi m\u00fcd\u00fcr\u00fc Prof. Dr. Vahdettin Engin , \u201c Taraftarl\u0131\u011f\u0131 b\u0131rak\u0131p bir spor tarih\u00e7isi olarak de\u011ferlendirdi\u011fim zaman 1959 \u00f6ncesi \u015fampiyonluklar\u0131n tescil edilmesi gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum \u201d diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7eli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilinen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lisesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Prof.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vahdettin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Engin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Taraftarl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rak\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarih\u00e7isi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirdi\u011fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1959", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyonluklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tescil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 kul\u00fcp , resmi a\u00e7\u0131klama yaparak \u201c Maalesef zaman yine bizi hakl\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaparak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maalesef", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Rakip tak\u0131m\u0131n s\u00f6zde \u015fampiyonluk talebinin kabul edilmesini belirten Vahdettin Engin'i derhal istifaya davet ediyoruz \u201d ifadelerini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Rakip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131m\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyonluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vahdettin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Engin'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "derhal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifaya", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}