{"DocId": 26718, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Carrefoursa'da y\u00f6netim de\u011fi\u015fikli\u011fi .", "Tokens": [{"Token": "Carrefoursa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Carrefoursa Carrefour Sabanc\u0131 Ticaret Merkezi'nin y\u00f6netim kurulunda de\u011fi\u015fiklik yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Carrefoursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Carrefour", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Merkezi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklik", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Carrefoursa Carrefour Sabanc\u0131 Ticaret Merkezi A.\u015e y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011finden istifa eden Jacobo Caller Celestino'nun yerine \u015firketin Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Guillaume de Colonges , Hayri \u00c7ulhac\u0131'n\u0131n yerine ise Hac\u0131 \u00d6mer Sabanc\u0131 Holding b\u00fcnyesinde Perakende Grubu Finans M\u00fcd\u00fcr\u00fc Zeynel Korhan Bilek atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Carrefoursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Carrefour", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011finden", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jacobo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Caller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Celestino'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Guillaume", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Colonges", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hayri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00c7ulhac\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Perakende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Finans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Zeynel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Korhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Bilek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketten Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformuna g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011finden istifa eden Jacobo Caller Celestino'nun yerine \u015firketin Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Guillaume de Colonges'un , Hayri \u00c7ulhac\u0131'n\u0131n yerine ise Hac\u0131 \u00d6mer Sabanc\u0131 Holding b\u00fcnyesinde Perakende Grubu Finans M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev yapmakta olan Zeynel Korhan Bilek'in T\u00fcrk Ticaret Kanunu uyar\u0131nca seleflerinin g\u00f6rev s\u00fcresi sonuna kadar g\u00f6rev yapmak \u00fczere atand\u0131klar\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011finden", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jacobo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Caller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Celestino'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Guillaume", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Colonges'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hayri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00c7ulhac\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Perakende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Finans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zeynel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Korhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Bilek'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seleflerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atand\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , ilgili atamalar\u0131n toplanacak ilk Genel Kurul'un onay\u0131na sunulaca\u011f\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamalar\u0131n", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}