{"DocId": 7520, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u015ei\u015fecam'dan 255 milyon Euro'luk yeni yat\u0131r\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "\u015ei\u015fecam'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "255", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "Euro'luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u015ei\u015fecam A.\u015e , k\u00fcresel cam ambalaj sekt\u00f6r\u00fcnde olu\u015fan f\u0131rsatlar\u0131 de\u011ferlendirmek i\u00e7in Avrupa pazar\u0131nda aktif rol alacak yeni fabrikas\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "\u015ei\u015fecam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u015ei\u015fecam ( # SISE ) , 255 Milyon Euro tutar\u0131nda Avrupa'daki ilk cam ambalaj fabrikas\u0131 yat\u0131r\u0131m\u0131n\u0131n Macaristan'da yap\u0131lmas\u0131na karar verdi .", "Tokens": [{"Token": "\u015ei\u015fecam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "#", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SISE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "255", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "Milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tutar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Macaristan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Yeni fabrika , alan\u0131nda tek olup , Avrupa'n\u0131n ilk cam ambalaj tesisi unvan\u0131na da sahip olacak .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unvan\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Tesisin 2023 y\u0131l\u0131 itibar\u0131yla faaliyete ba\u015flamas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Tesisin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2023", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamas\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Kurulu\u015f , bu yat\u0131r\u0131m hamlesiyle hem Avrupa'da , hem de Macaristan'da artan cam ambalaj talebini kar\u015f\u0131lamay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Kurulu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hamlesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Macaristan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131lamay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama\u00e7l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Tesisinin 2025 y\u0131l\u0131nda tam kapasiteye ula\u015fmas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Tesisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2025", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasiteye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ay\u0131rca tesis y\u0131ll\u0131k 330 bin ton net \u00fcretim kapasitesine sahip .", "Tokens": [{"Token": "Ay\u0131rca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "330", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ton", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u015ei\u015fe ve Cam Fabrikalar\u0131 A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015ei\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle : `` \u015eirketimizin Y\u00f6netim Kurulu toplant\u0131s\u0131nda k\u00fcresel cam ambalaj pazar\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir hacmine sahip Avrupa pazar\u0131ndaki f\u0131rsatlar\u0131 de\u011ferlendirmek amac\u0131 ile iki f\u0131r\u0131nl\u0131 ve y\u0131ll\u0131k 330 bin ton net \u00fcretim kapasiteli , i\u015fletme sermayesi gereksinimleri dahil yakla\u015f\u0131k 255 Milyon Euro tutar\u0131nda Avrupa'daki ilk cam ambalaj fabrikas\u0131 yat\u0131r\u0131m\u0131n\u0131n Macaristan'da yap\u0131lmas\u0131na ve yat\u0131r\u0131m\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi amac\u0131 ile de Macaristan'da % 100 hissedarl\u0131k ile \u015firket kurulmas\u0131na karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hacmine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131r\u0131nl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "330", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ton", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasiteli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermayesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereksinimleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "255", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "Milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tutar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Macaristan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Macaristan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "hissedarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulmas\u0131na", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Avrupa'daki bu ilk cam ambalaj tesis yat\u0131r\u0131m\u0131m\u0131z\u0131n ilk f\u0131r\u0131n\u0131n\u0131n 2023 y\u0131l\u0131nda operasyona ba\u015flamas\u0131 ve 2025 y\u0131l\u0131 itibariyle tesisin tam kapasiteye ula\u015fmas\u0131 ve ger\u00e7ekle\u015ftirilecek bu cam ambalaj tesisi yat\u0131r\u0131m\u0131 ile hem Macaristan hem de Avrupa'da artan cam ambalaj talebinin kar\u015f\u0131lanmas\u0131 hedeflenmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131r\u0131n\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2023", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "operasyona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2025", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesisin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasiteye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Macaristan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131lanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflenmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Geli\u015fmelerden kamuoyu ayr\u0131ca bilgilendirilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Geli\u015fmelerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilendirilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}