{"DocId": 32872, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "AB \u0130\u00c7\u0130N 750 M\u0130LYARLIK KORUMA KALKANI KURULUYOR .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u00c7\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "750", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u0130LYARLIK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KORUMA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KALKANI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KURULUYOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Avrupa Birli\u011fi , IMF'nin de deste\u011fiyle 750 milyar euroluk koruma kalkan\u0131 kuruyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste\u011fiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "750", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuruyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}