{"DocId": 8839, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ford Otosan , \u00fcretime verece\u011fi aray\u0131 \u00f6ne \u00e7ekti .", "Tokens": [{"Token": "Ford", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Otosan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aray\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ford Otosan'\u0131n G\u00f6lc\u00fck fabrikas\u0131nda 19 Nisan-13 Haziran'da \u00fcretime ara verilece\u011fi , Yenik\u00f6y ve Eski\u015fehir fabrikalar\u0131nda ise faaliyetlerin devam edilece\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Ford", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Otosan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "G\u00f6lc\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan-13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilece\u011fi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yenik\u00f6y", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eski\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ford Otosan ( # FROTO ) , her y\u0131l yaz aylar\u0131nda planl\u0131 bak\u0131m ve yeni yat\u0131r\u0131mlar i\u00e7in \u00fcretime verece\u011fi aray\u0131 \u00f6ne \u00e7ekti .", "Tokens": [{"Token": "Ford", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Otosan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "#", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FROTO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aylar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "planl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aray\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "G\u00f6lc\u00fck fabrikas\u0131nda 19 Nisan-13 Haziran d\u00f6neminde \u00fcretime ara verilirken , Yenik\u00f6y ve Eski\u015fehir fabrikalar\u0131nda faaliyetler devam edecek .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6lc\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan-13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilirken", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yenik\u00f6y", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eski\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ford Otosan'\u0131n Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'nda ( KAP ) yer alan duyurusunda , yar\u0131 iletken tedarikinde ya\u015fanan k\u00fcresel s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n devam etti\u011finin , Japonya'daki deprem ve yang\u0131n\u0131n yar\u0131 iletken malzemelerde ilave tedarik sorunlar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131n 29 Mart'ta a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131 an\u0131msat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ford", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Otosan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarikinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japonya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deprem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yang\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "malzemelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilave", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an\u0131msat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bug\u00fcne kadar ana ortak Ford Motor Company'nin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler ve \u015firketin tedarik\u00e7ileri ile yapt\u0131\u011f\u0131 planlamalar sayesinde k\u00fcresel \u00e7aptaki bu krizin etkilerinin en aza indirildi\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada , \u015fu ifadeler yer ald\u0131 : `` Bununla birlikte bu yeni geli\u015fmenin etkisiyle her y\u0131l yaz aylar\u0131nda planl\u0131 bak\u0131m ve yeni yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131z i\u00e7in \u00fcretim hatlar\u0131m\u0131z\u0131n haz\u0131rlanmas\u0131 amac\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z rutin duru\u015fumuzun \u00f6ne \u00e7ekilmesine ve G\u00f6lc\u00fck fabrikam\u0131zda 19 Nisan-13 Haziran tarihleri aras\u0131nda \u00fcretime ara verilmesine karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ford", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Motor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Company'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7aptaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "indirildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bununla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aylar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "planl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hatlar\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rutin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duru\u015fumuzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6lc\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikam\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan-13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesine", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Yenik\u00f6y ve Eski\u015fehir fabrikalar\u0131m\u0131zda ise \u00fcretime devam edilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Yenik\u00f6y", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eski\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikalar\u0131m\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecektir", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u00dcretime ara verilmesinden kaynaklanan \u00fcretim kayb\u0131 etkisinin izleyen aylarda \u00fcretim temposundaki art\u0131\u015f sayesinde azalt\u0131lmas\u0131yla , kamuya a\u00e7\u0131klanan 2021 y\u0131l\u0131 toplam \u00fcretim ve sat\u0131\u015f adet tahminlerimizin a\u00e7\u0131klanan s\u0131n\u0131rlar\u0131n i\u00e7inde kalmas\u0131 beklenmektedir .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesinden", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayb\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "aylarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temposundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalt\u0131lmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahminlerimizin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131rlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}