{"DocId": 19740, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "UEFA'dan Galatasaray'a ret .", "Tokens": [{"Token": "UEFA'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "UEFA Galatasaray'\u0131n Schalke ma\u00e7\u0131 i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 talebi kabul etmedi ...", "Tokens": [{"Token": "UEFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schalke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk sporunun gelece\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7ok b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131yan 2020 Olimpiyat Oyunlar\u0131 \u2019 n\u0131n ev sahipli\u011fi i\u00e7in \u0130stanbul m\u00fcthi\u015f bir m\u00fccadele veriyor .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sporunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Olimpiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Oyunlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahipli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcthi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Tokyo ve Madrid ile yar\u0131\u015fan \u0130stanbul \u2019 un 2020 adayl\u0131\u011f\u0131na destek vermek amac\u0131yla b\u00fcy\u00fck bir jest yapmak isteyen Galatasaray \u2019 a UEFA \u2019 dan izin \u00e7\u0131kmad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Tokyo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Madrid", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adayl\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "jest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UEFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "AMK'n\u0131n haberine g\u00f6re Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar , Almanya \u2019 daki kritik m\u00fccadelede giyeceklerini \u015fortlara \u0130stanbul 2020 \u2019 nin logosunu i\u015fletmeyi talep etti .", "Tokens": [{"Token": "AMK'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadelede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giyeceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fortlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "logosunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ancak UEFA b\u00f6yle bir durumun kriterlere ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu belirtip , talebi geri \u00e7evirdi .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UEFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriterlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayk\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "UEFA , \u015eampiyonlar Ligi ile Avrupa Ligi ma\u00e7lar\u0131nda \u015fortlarda ve formalarda kendi logolar\u0131yla kul\u00fcplerin sponsorlar\u0131na ait logolar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda herhangi bir unsur kullan\u0131lmas\u0131na izin vermiyor .", "Tokens": [{"Token": "UEFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eampiyonlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7lar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fortlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "formalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "logolar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcplerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sponsorlar\u0131na", "EventTrigger": "Marka-Sponsor", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "logolar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unsur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "KARAR 7 EYL\u00dcL \u2019 DE VER\u0130LECEK Ancak her iki \u00fclke ekibinden birini ilgilendiren bir felaket veya vefat durumunda \u00f6zel izin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda kollara siyah bant tak\u0131lmas\u0131na izin veriyor .", "Tokens": [{"Token": "KARAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EYL\u00dcL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VER\u0130LECEK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "felaket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vefat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kollara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bant", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "2020 Olimpiyat Oyunlar\u0131 \u2019 n\u0131n hangi kentte d\u00fczenlenece\u011fini Uluslararas\u0131 Olimpiyat Komitesi ( IOC ) 7 Eyl\u00fcl \u2019 de Arjantin \u2019 in ba\u015fkenti Buenos Aires \u2019 te d\u00fczenleyece\u011fi toplant\u0131da a\u00e7\u0131klayacak .", "Tokens": [{"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Olimpiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Oyunlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kentte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Olimpiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IOC", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arjantin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkenti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Buenos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aires", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Oyunlara aday 3 kenti denetlemeye ba\u015flayan IOC bu hafta i\u00e7inde Tokyo \u2019 yu inceledi .", "Tokens": [{"Token": "Oyunlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kenti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetlemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IOC", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tokyo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inceledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "13 ki\u015filik heyet Madrid \u2019 e ge\u00e7tikten sonra 23 Mart \u2019 ta \u0130stanbul \u2019 a gelerek denetimlerini tamamlayacak .", "Tokens": [{"Token": "13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015filik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Madrid", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7tikten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetimlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}