{"DocId": 1793, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Royal Hal\u0131'dan a\u00e7\u0131klama geldi .", "Tokens": [{"Token": "Royal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hal\u0131'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Royal Hal\u0131 , haber ve s\u00f6ylentilere ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Royal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylentilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Royal Hal\u0131 taraf\u0131ndan bas\u0131n organlar\u0131nda \u00e7\u0131kan haberler \u00fczerine SPK'n\u0131n II-15.1 say\u0131l\u0131 \u00d6zel Durumlar Tebli\u011fi'nin `` Haber ve S\u00f6ylentilerin Do\u011frulanmas\u0131 '' ba\u015fl\u0131kl\u0131 9 .", "Tokens": [{"Token": "Royal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "II-15.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Durumlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tebli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6ylentilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011frulanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Maddesine istinaden KAP'a d\u00fcn gece a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Maddesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istinaden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Taner Nak\u0131bo\u011flu'nun ifadesine ve bilgisine ba\u015fvurulmak \u00fczere Gaziantep Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne davet edildi\u011fi , kendisinin davete icabet etti\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Taner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nak\u0131bo\u011flu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurulmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gaziantep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emniyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "icabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , davet konusu ifadenin , baz\u0131 medya organlar\u0131nda \u00e7\u0131kan ger\u00e7ekd\u0131\u015f\u0131 haberlerin aksine 15 Temmuz 2016 g\u00fcn\u00fc meydana gelen kalle\u015f ve hain darbe giri\u015fimi ile ilgisi bulunmad\u0131\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekd\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meydana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalle\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hain", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}