{"DocId": 28951, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "THY 4 yeni hat a\u00e7\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrk Havayollar\u0131 , Maldivler , Kinshasa , \u015earm e\u015f-\u015eeyh ve Sehba'ya yeni hat a\u00e7\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havayollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maldivler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kinshasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015earm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015f-\u015eeyh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sehba'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk Havayollar\u0131'n\u0131n \u015earm e\u015f-\u015eeyh ile birlikte Asya'da Maldiv Adalar\u0131 , Afrika'da Kinshasa ve Libya'da Sebha kentine sefer d\u00fczenleyece\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havayollar\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015earm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015f-\u015eeyh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maldiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kinshasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Libya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sebha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kentine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sefer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Havayollar\u0131 \u015firketi taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , a\u00e7\u0131lacak 4 yeni hat kapsam\u0131nda \u015earm e\u015f-\u015eeyh'e haftada 4 yeni sefer d\u00fczenlenece\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Havayollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015earm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015f-\u015eeyh'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sefer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u0130stanbul-\u015earm e\u015f-\u015eeyh hatt\u0131 Ekim ay\u0131nda hizmete girecek ve Sal\u0131 , Per\u015fembe , Cumartesi ve Pazar olmak \u00fczere haftada 4 g\u00fcn kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 sefer d\u00fczenlenecek .", "Tokens": [{"Token": "\u0130stanbul-\u015earm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015f-\u015eeyh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Per\u015fembe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sefer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Maldiv Adalar\u0131 seferleri 24 Kas\u0131m , Kinshasa seferleri 27 A\u011fustos , Sebha seferleri ise 2 Eyl\u00fcl'de ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Maldiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kinshasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sebha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}