{"DocId": 24208, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Yeni yat\u0131r\u0131m G\u00fcrcistan'a .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcrcistan'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ata\u00e7 \u0130n\u015faat ve Sanayi A.\u015e , G\u00fcrcistan ile hidroelektrik santral projesi konusunda protokol imzalad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ata\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130n\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcrcistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hidroelektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "santral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "projesi", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "protokol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ata\u00e7 \u0130n\u015faat'\u0131n Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'nda ( KAP ) yay\u0131mlanan a\u00e7\u0131klamas\u0131nda , G\u00fcrcistan Enerji ve Do\u011fal Kaynaklar Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile \u015firketleri aras\u0131nda , G\u00fcrcistan'\u0131n Guria b\u00f6lgesindeki Magana ve Leqarde isimli iki farkl\u0131 hidroelektirk santral projesinin yap\u0131m\u0131 , sahipli\u011fi ve i\u015fletmesi kapsam\u0131ndaki protokol\u00fcn bug\u00fcn imzaland\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Ata\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130n\u015faat'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcrcistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kaynaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcrcistan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Guria", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Magana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Leqarde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "isimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hidroelektirk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "santral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projesinin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahipli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "protokol\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "imzaland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , yap\u0131m ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi May\u0131s 2013 olan projenin Ocak 2016'da tamamlanaca\u011f\u0131 kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flang\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projenin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2016'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tamamlanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}