{"DocId": 8896, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Galatasaray'da mali genel kurul yar\u0131n yap\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Galatasaray'\u0131n y\u0131ll\u0131k ola\u011fan mali genel kurul toplant\u0131s\u0131 yar\u0131n L\u00fctfi K\u0131rdar Kongre Merkezi Anadolu Auditorium Toplant\u0131 Salonu'nda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u00fctfi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131rdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Auditorium", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Salonu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Galatasaray Kul\u00fcb\u00fcn\u00fcn y\u0131ll\u0131k ola\u011fan mali genel kurul toplant\u0131s\u0131 yar\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilecek .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "L\u00fctfi K\u0131rdar Kongre Merkezi Anadolu Auditorium Toplant\u0131 Salonu'nda saat 10.00'da ba\u015flayacak kongre , \u00e7o\u011funlu\u011fa bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n yap\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "L\u00fctfi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131rdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Auditorium", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Salonu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.00'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7o\u011funlu\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u0130lk olarak genel kurul divan\u0131n\u0131n olu\u015fturulaca\u011f\u0131 toplant\u0131da , y\u00f6netim kurulu ad\u0131na yap\u0131lacak sunumun ard\u0131ndan , raporlar\u0131n takdimine ge\u00e7ilecek .", "Tokens": [{"Token": "\u0130lk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "divan\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporlar\u0131n", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "S\u0131ras\u0131yla faaliyet ve denetim raporlar\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131mc\u0131lara aktar\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan , g\u00f6r\u00fc\u015fmelere ba\u015flanacak .", "Tokens": [{"Token": "S\u0131ras\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131mc\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktar\u0131lmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "G\u00f6r\u00fc\u015fmeler b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde yap\u0131lacak konu\u015fmalar\u0131n tamamlanmas\u0131 sonras\u0131 , Mustafa Cengiz y\u00f6netiminin mali ve idari bak\u0131mdan ayr\u0131 ayr\u0131 ibras\u0131 \u00fcyelerin oyuna sunulacak .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6r\u00fc\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cengiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131mdan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Toplant\u0131da E-Spor \u015fubesinin a\u00e7\u0131lmas\u0131 ile 2004 y\u0131l\u0131nda kurulan Galatasaray Europe GmbH \u015firketinin gerekli g\u00f6r\u00fclmesi halinde tasfiye edilmesi konusunda y\u00f6netim kuruluna yetki verilmesi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcp karara ba\u011flanacak .", "Tokens": [{"Token": "Toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E-Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fubesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2004", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kurulan", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Europe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "GmbH", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasfiye", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuruluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Genel kurul , disiplin cezas\u0131 alan \u00fcyelerin ba\u015fvurular\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcp karara ba\u011flanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kul\u00fcp ile i\u015ftiraklerinin 2019 y\u0131l\u0131 b\u00fct\u00e7esinin oylanmas\u0131yla sona erecek .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "disiplin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cezas\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurular\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ftiraklerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oylanmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}