{"DocId": 4443, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Formet \u00c7elik Kap\u0131'ya 3 ay s\u00fcreyle tedbir getirildi .", "Tokens": [{"Token": "Formet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kap\u0131'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "B\u0130ST , Formet \u00c7elik Kap\u0131 hisselerinde 3 ay s\u00fcreyle a\u00e7\u0131\u011fa sat\u0131\u015f ve kredili i\u015flemler yasa\u011f\u0131 ile br\u00fct takas tedbirleri uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "B\u0130ST", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Formet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemler", "EventTrigger": "Yasa-Yasal_\u0130\u015flem", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa\u011f\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Yasal_\u0130\u015flem", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "br\u00fct", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirleri", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "BORSAGUNDEM.COM Borsa \u0130stanbul , G\u00f6zetim Tedbirleri Y\u00f6nergesi'nin ilgili maddeleri \u00e7er\u00e7evesinde Formet \u00c7elik Kap\u0131 Sanayi ve Ticaret A.\u015e ( FORMT ) hisselerinde 3 ay s\u00fcreyle tedbir uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "BORSAGUNDEM.COM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6zetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tedbirleri", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6nergesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Formet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FORMT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "B\u0130ST taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , pay piyasas\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen i\u015flemler nedeniyle FORMT hisselerinde 2 Ekim 2019 tarihinden itibaren 3 ay s\u00fcreyle a\u00e7\u0131\u011fa sat\u0131\u015f ve kredili i\u015flemler yasa\u011f\u0131 ile br\u00fct takas \u00f6nleyici tedbirleri uygulanacak .", "Tokens": [{"Token": "B\u0130ST", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FORMT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemler", "EventTrigger": "Yasa-Yasal_\u0130\u015flem", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa\u011f\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Yasal_\u0130\u015flem", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "br\u00fct", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nleyici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirleri", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , tedbirlerin uygulanaca\u011f\u0131 son tarihin ise 31 Aral\u0131k 2019 oldu\u011fu kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirlerin", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}