{"DocId": 7017, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Do\u011fu\u015f Grubu tahvil \u00f6demesini tamamlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "1 Mart 2019 itibariyle Do\u011fu\u015f Grubu , 350 milyon liral\u0131k tahvil geri \u00f6demesinin ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini KAP'a bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "350", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Do\u011fu\u015f Grubu , T\u00fcrk Liras\u0131 cinsi 350 milyon liral\u0131k tahvil geri \u00f6demesinin 1 Mart itibariyle ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cinsi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "350", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketten Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada 1 Mart 2019 g\u00fcn\u00fc itibariyle tahvilin geri \u00f6demesinin ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvilin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "2 y\u0131ll\u0131k tahvil ihrac\u0131 i\u00e7in 1-2 Mart 2017 \u2019 de talep toplan\u0131p , 3 Mart 2017'de ihra\u00e7 ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihrac\u0131", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1-2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplan\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2017'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ihra\u00e7", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130\u015eTE KAP B\u0130LD\u0130R\u0130M\u0130 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015eTE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130LD\u0130R\u0130M\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}