{"DocId": 26961, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "CarrefourSA'da b\u00fcy\u00fck \u00e7atlak .", "Tokens": [{"Token": "CarrefourSA'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7atlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Carrefour'un Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Huebner'den Sabanc\u0131'ya g\u00f6nderme : T\u00fcrkiye'den gitmiyoruz ama ...", "Tokens": [{"Token": "Carrefour'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Huebner'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitmiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcketici \u00dcr\u00fcnleri Forumu i\u00e7in \u0130stanbul \u2019 a gelen Carrefour'un Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Thomas Huebner T\u00fcrkiye'den \u00e7\u0131kabileceklerini s\u00f6yleyen yeni CEO George Plassat \u2019 \u0131n yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Forumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefour'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Thomas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Huebner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kabileceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "George", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plassat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yanl\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Huebner `` T\u00fcrkiye'den gitmiyoruz ama ortak de\u011fi\u015ftirebiliriz '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Huebner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitmiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirebiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'den \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 konu\u015fulan Frans\u0131z Carrefour'un Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Thomas Huebner , b\u00f6yle bir planlar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefour'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Thomas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Huebner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin Carrefour i\u00e7in kritik bir pazar oldu\u011funu ve bu pazar\u0131 b\u0131rakma konusunun bir kez bile masaya gelmedi\u011fini belirten Huebner , `` T\u00fcrkiye'de yola devam edece\u011fiz ama ortak de\u011fi\u015ftirebiliriz .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefour", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Huebner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirebiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "15 y\u0131ld\u0131r Sabanc\u0131 ile birlikteyiz .", "Tokens": [{"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikteyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Yola ba\u015fka bir finansal ortakla devam etme konusunu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Yola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u2018 MA\u011eAZALAR B\u0130Z\u0130M \u2019 Sabanc\u0131 ile fikir ayr\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131n hangi konuda oldu\u011fu konusunda herhangi bir cevap vermeyen Huebner \u201c \u015eu an ortakl\u0131k i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz yeni bir firma var m\u0131 ? \u201d y\u00f6n\u00fcndeki sorumuza \u201c Bug\u00fcn i\u00e7in somut bir g\u00f6r\u00fc\u015fmemiz yok '' yan\u0131t\u0131 verdi .", "Tokens": [{"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MA\u011eAZALAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130Z\u0130M", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Huebner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumuza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "somut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131t\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Huebner karar\u0131n gruptaki yeni CEO de\u011fi\u015fimiyle birlikte al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131na da dikkat \u00e7ekerek bu konuyu uzun zamand\u0131r konu\u015ftuklar\u0131n\u0131 ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Huebner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gruptaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "de\u011fi\u015fimiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamand\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftuklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "CarrefourSA'daki paylar\u0131n\u0131n y\u00fczde 60 oldu\u011funu hat\u0131rlatan Huebner , `` Yani ma\u011fazalar bize ait .", "Tokens": [{"Token": "CarrefourSA'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paylar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "60", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Huebner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Sabanc\u0131 bizim finansal orta\u011f\u0131m\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Bundan sonra farkl\u0131 bir finansal ortak bulabiliriz .", "Tokens": [{"Token": "Bundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulabiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Buldu\u011fumuz bir banka da olabilir .", "Tokens": [{"Token": "Buldu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "banka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Sabanc\u0131 da daha fazla hisse istiyor '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Carrefour'un may\u0131s ay\u0131nda g\u00f6reve gelen yeni CEO'su Georges Plassat , \u00f6nceki g\u00fcn hissederlarla yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da \u201c T\u00fcrkiye \u2019 de operasyonlar\u0131 idare etmek i\u00e7in en iyi noktada oldu\u011fumuzdan emin de\u011filim \u201d demi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Carrefour'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "may\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6reve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Georges", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plassat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissederlarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idare", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fumuzdan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011filim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "CarrefourSa \u2019 n\u0131n y\u00fczde 40 orta\u011f\u0131 olan Sabanc\u0131 da \u015fubat ay\u0131nda \u015firketin iyi y\u00f6netilmedi\u011finden \u015fik\u00e2yet etmi\u015f ve y\u0131l sonuna kadar soruna \u00e7\u00f6z\u00fcm bulmak istediklerini dile getirmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "CarrefourSa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "40", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netilmedi\u011finden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fik\u00e2yet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soruna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Carrefour'un eski CEO Lars Olofsson ise \u201c Art\u0131k Carrefour'un kararlar\u0131 konusunda yorum yapamam .", "Tokens": [{"Token": "Carrefour'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lars", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Olofsson", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefour'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapamam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Sadece CEO'luktan de\u011fil , y\u00f6netim kurulundan da ayr\u0131ld\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "Sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'luktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Cuma g\u00fcn\u00fc odam\u0131 bo\u015faltt\u0131m '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015faltt\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "CARREFOUR'DAK\u0130 DE\u011e\u0130\u015e\u0130KL\u0130K B\u0130Z\u0130 VE SEKT\u00d6R\u00dc HEYECANLANDIRIR Carrefour \u2019 daki hisse de\u011fi\u015fikli\u011fi ile ilgili haberleri rakipleri de yak\u0131ndan takip ediyor .", "Tokens": [{"Token": "CARREFOUR'DAK\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "DE\u011e\u0130\u015e\u0130KL\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130Z\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SEKT\u00d6R\u00dc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HEYECANLANDIRIR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carrefour", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakipleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Migros Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc \u00d6zg\u00fcr Tort \u201c B\u00f6yle bir durumda s\u00fcrece dahil olur musunuz \u201d sorumuza , \u201c B\u00f6yle bir\u015fey sekt\u00f6r\u00fc ve bizi heyecanland\u0131r\u0131r ama konu\u015fmak i\u00e7in \u00e7ok erken \u201d yan\u0131t\u0131 veriyor .", "Tokens": [{"Token": "Migros", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zg\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tort", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "musunuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumuza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u015fey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyecanland\u0131r\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131t\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "\u2018 ORTAKLIK EVL\u0130L\u0130K G\u0130B\u0130 \u2019 \u015eirketler aras\u0131ndaki ortakl\u0131\u011f\u0131n evlilik gibi oldu\u011funu ifade eden Huebner `` Sabanc\u0131 ile 15 y\u0131l ge\u00e7irdik ama bazen de\u011fi\u015fim gerekir .", "Tokens": [{"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ORTAKLIK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EVL\u0130L\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u0130B\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Huebner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bazen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Evlilik bitince d\u00fc\u015fman olunacak diye bir \u015fey de yok .", "Tokens": [{"Token": "Evlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olunacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Evlilikler bitince dost da kal\u0131nabilir '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Evlilikler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dost", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131nabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Habert\u00fcrk .", "Tokens": [{"Token": "Habert\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}