{"DocId": 18099, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130MKB'de bug\u00fcn .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Sal\u0131 ve \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klanacak olan d\u0131\u015f ticaret endeksi ile cari denge verilerinin piyasalar\u0131 y\u00f6nlendirebilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Sal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00c7ar\u015famba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nlendirebilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Egemen Menkul K\u0131ymetler Taraf\u0131ndan Haz\u0131rlanan G\u00fcnl\u00fck B\u00fclten : `` Geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z haftay\u0131 dalgal\u0131 bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcmle tamamlayan piyasalar\u0131n bu hafta makro ekonomik verilerden ziyade Euro , Yen gibi para birimleri ba\u015fta olmak \u00fczere yo\u011funla\u015fan kur sava\u015flar\u0131n\u0131 ve FED \u00fcyelerinin a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 izleyerek ge\u00e7irece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Egemen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Menkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131ymetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haz\u0131rlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fclten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcmle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ziyade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011funla\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sava\u015flar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izleyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Avrupa'da \u0130talya se\u00e7imlerinin \u00f6n plana \u00e7\u0131kmaya ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 ve yap\u0131lan anket sonu\u00e7lar\u0131nda Berlusconi'nin performans\u0131n\u0131n da takip edilece\u011fini tahmin ediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Berlusconi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "performans\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Di\u011fer yandan \u0130spanya'da Rajoy h\u00fck\u00fcmetiyle ilgili yolsuzluk iddialar\u0131n\u0131n , Rajoy \u2019 un vergi beyannamesini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n tahvil piyasalar\u0131na etkileri takip edilebilir .", "Tokens": [{"Token": "Di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Rajoy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolsuzluk", "EventTrigger": "Marka-Yolsuzluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rajoy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyannamesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Asya'da ise BOJ \u2019 un faiz karar\u0131 ve yetkililerin yapaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar \u00f6nemli .", "Tokens": [{"Token": "Asya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BOJ", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "ABD taraf\u0131ndaysa mali u\u00e7urum ile ilgili ihtilaflar , beklentilerin hayli \u00fczerinde gelen S & P500 endeksinde i\u015flem g\u00f6ren \u015firket karlar\u0131 nedeniyle g\u00f6lgede kalabilir .", "Tokens": [{"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndaysa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7urum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtilaflar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "P500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "endeksinde", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6ren", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karlar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6lgede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ancak , 600milyar $ tutar\u0131ndaki b\u00fct\u00e7e kesintisinin ertelenmesi ve yar\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 beklenen b\u00fcy\u00fcme plan\u0131 kredi derecelendirme kurulu\u015flar\u0131nda ve tahvil piyasalar\u0131nda iyimserli\u011fe neden olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "600milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "$", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tutar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesintisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derecelendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyimserli\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u00d6te yandan Avrupa'n\u0131n sorunlu \u00fclkeleri ile ABD 10 y\u0131ll\u0131k tahvil faizlerinin takip edilecekler aras\u0131nda .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizlerinin", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecekler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Avrupa \u00fclkelerinden gelecek makro ekonomik veriler bundan sonraki s\u00fcre\u00e7te daha \u00f6nem kazanacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Bug\u00fcn Fransa'n\u0131n sanayi \u00fcretim verisiyle Almanya'daki OECD \u00f6nc\u00fc g\u00f6stergeleri takip edilecek veriler aras\u0131nda g\u00f6sterilebilir .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Fransa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verisiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stergeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterilebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u0130MKB Yorum : Cuma g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klanan sanayi \u00fcretimi , son bir y\u0131l i\u00e7inde \u00e7ok \u00e7e\u015fitli yollar denenerek `` yumu\u015fak ini\u015f '' ger\u00e7ekle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015fan y\u00f6netiminin sonucu oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yollar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denenerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yumu\u015fak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ini\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Aral\u0131k ay\u0131 sanayi \u00fcretim verisinin konsensus beklentinin alt\u0131nda kalmas\u0131yla 2012 y\u0131l\u0131 b\u00fcy\u00fcme beklentilerinin % 3 alt\u0131na indirgenmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmekteyiz .", "Tokens": [{"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konsensus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "indirgenmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmekteyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Bununla beraber TCMB'nin son veriler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda parasal geni\u015flemeye gidebilece\u011fi yorumlar\u0131 da a\u011f\u0131rl\u0131k kazanmaya ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bununla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TCMB'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015flemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidebilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumlar\u0131", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131rl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Faiz koridorunun alt band\u0131nda indirim yap\u0131labilece\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fleri artmaya ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koridorunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "band\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "indirim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131labilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Di\u011fer taraftan sal\u0131 ve \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klanacak olan d\u0131\u015f ticaret endeksi ile cari denge verilerinin de piyasalar\u0131 y\u00f6nlendirebilece\u011fini belirtmeliyiz .", "Tokens": [{"Token": "Di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraftan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ar\u015famba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nlendirebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtmeliyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Raporun tamam\u0131 i\u00e7in L\u0130NK : http : //www.egemen.com/Gunluk % 20Bulten % 2011.02.2013.pdf EGEMEN MENKUL KIYMETLER .", "Tokens": [{"Token": "Raporun", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u0130NK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "http", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "//www.egemen.com/Gunluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20Bulten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011.02.2013.pdf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EGEMEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MENKUL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KIYMETLER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}