{"DocId": 26898, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Piyasalar\u0131 sarsan a\u00e7\u0131klama .", "Tokens": [{"Token": "Piyasalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sarsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 David Cameron , \u0130ngiltere , Almanya ve Fransa'n\u0131n AB b\u00fct\u00e7esini donduraca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "David", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cameron", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "donduraca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "D\u0131\u015f etkenler piyasalar\u0131n a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc olmas\u0131nda etkili oldu .", "Tokens": [{"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkenler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 David Cameron , \u0130ngiltere , Almanya ve Fransa'n\u0131n AB b\u00fct\u00e7esini reel olarak dondurmaya haz\u0131rl\u0131k yapaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "David", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cameron", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dondurmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u0130ngiltere , Fransa ve Almanya , harcamalar\u0131 k\u0131sarak Avrupa Birli\u011fi ( AB ) b\u00fct\u00e7esini 2020 y\u0131l\u0131na kadar reel anlamda dondurmak i\u00e7in gizli bir anla\u015fma yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dondurmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gizli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bu hamlenin , ba\u015fta Polonya olmak \u00fczere di\u011fer ekonomisi zay\u0131f AB \u00fclkelerinin b\u00fcy\u00fck tepkisini \u00e7ekmesi bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hamlenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Polonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zay\u0131f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepkisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Anla\u015fman\u0131n arkas\u0131ndaki isim olan \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 David Cameron , AB \u2019 nin ekonomisi g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00fclkelerinin liderleriyle yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6zel lobi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde , 10 \u00fclkenin b\u00fct\u00e7enin ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131 karar\u0131n\u0131 desteklemesini bekliyordu .", "Tokens": [{"Token": "Anla\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkas\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "David", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Cameron", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lobi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7enin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ask\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "desteklemesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Nicolas Sarkozy ve Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel , Cameron \u2019 un getirdi\u011fi \u00f6neriye destek verdi .", "Tokens": [{"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nicolas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sarkozy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Angela", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cameron", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6neriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Di\u011fer yandan bu liderler , AB \u2019 nin b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bask\u0131 alt\u0131na alan euro b\u00f6lgesi krizinin g\u00fcndemde oldu\u011fu bir d\u00f6nemde gerginlik ya\u015fanmamas\u0131 i\u00e7in teklifin gizlilik i\u00e7inde olmas\u0131n\u0131 istedi .", "Tokens": [{"Token": "Di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerginlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gizlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Cameron ve di\u011fer liderlerin aras\u0131nda yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmenin haberleri yay\u0131ld\u0131k\u00e7a , AB \u2019 nin 141.5 milyar euroluk b\u00fct\u00e7esinden en fazla pay alan ve bu b\u00fct\u00e7eyi Avrupa \u2019 n\u0131n b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc ad\u0131na \u015fart ko\u015fan \u00fclkelerden tepkiler gelmeye ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Cameron", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131ld\u0131k\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "141.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7eyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepkiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u00d6te yandan , Avrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Jos\u00e9 Manuel Barroso \u2019 nun , sunulan tekliften \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00e7ok \u00f6fkeli oldu\u011fu belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jos\u00e9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Manuel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Barroso", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekliften", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6t\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6fkeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Barroso , 2014 ile 2020 aras\u0131nda uygulanacak yeni AB b\u00fct\u00e7esinin tasla\u011f\u0131 \u00fczerinde yap\u0131lacak de\u011ferlendirmelere ba\u015fkanl\u0131k edecek .", "Tokens": [{"Token": "Barroso", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasla\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "AB \u2019 nin harcamalar\u0131n\u0131n reel anlamda ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131 , ekonomileri bu fonlara dayanan \u00fclkeler i\u00e7in \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir darbe alacak .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcamalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ask\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "\u0130ngiliz yetkililer , ekonomisi zay\u0131f \u00fclkelerin olumsuz etkilenece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki d\u00fc\u015f\u00fcnceleri reddederken , Avrupa ekonomisinde daha sert bir tutum sergileyemedi\u011fi i\u00e7in \u00fclkesinde ele\u015ftirilen Cameron , kendi ad\u0131na b\u00fcy\u00fck bir zafer kazanabilir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ngiliz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zay\u0131f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnceleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sergileyemedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cameron", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zafer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Cameron \u2019 un izledi\u011fi politika , AB fonlar\u0131ndan en \u00e7ok faydalanan , ayn\u0131 zamanda b\u00fct\u00e7enin ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131na kar\u015f\u0131 en az sesinin \u00e7\u0131karabilecek \u00fclke olan Polonya ile \u00e7at\u0131\u015fmaya girmesine neden olacak .", "Tokens": [{"Token": "Cameron", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faydalanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7enin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ask\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Polonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7at\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l Polonya 6.5 milyar euro AB fonu kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Polonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Polonya , kendisi gibi AB b\u00fct\u00e7esinden en fazla pay alan Orta ve Do\u011fu Avrupa \u00fclkelerinin deste\u011fini alm\u0131\u015f , Barroso ise bu \u00fclkelere endi\u015felerini anlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Polonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Barroso", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015felerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Br\u00fcksel \u2019 deki zirve \u00f6ncesinde , Polonya Ba\u015fbakan\u0131 Donald Tusk , \u201c Bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan \u00f6nemli olan AB b\u00fct\u00e7esinin ciddi oranda azalt\u0131lmamas\u0131 \u201d yorumunda bulunmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Br\u00fcksel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zirve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Polonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Donald", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tusk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131m\u0131zdan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalt\u0131lmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Bunun yan\u0131 s\u0131ra Garanti Bankas\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Erg\u00fcn \u00d6zen , yeni d\u00fczenleme ile mevduat vadelerinde uzaman\u0131n olmayaca\u011f\u0131n\u0131 , parasal otorite mesajlar\u0131n\u0131n da alg\u0131lanmazsa daha sert ad\u0131mlar\u0131n gelece\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Garanti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Erg\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00d6zen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevduat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzaman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otorite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesajlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alg\u0131lanmazsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "\u00d6zen , bankac\u0131l\u0131kta k\u00e2r marj\u0131n\u0131n uzun y\u0131llar d\u00fc\u015f\u00fck seviyelerde kalaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131kta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00e2r", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "marj\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "\u00d6zen , bankalar\u0131n i\u015f yap\u0131\u015f modellerini g\u00f6zden ge\u00e7irmesi gerekti\u011fini ve gelecek y\u0131l kredilerde y\u00fczde 30 , mevduatta y\u00fczde 20-25 art\u0131\u015f beklendi\u011fini s\u00f6zlerine ekledi .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modellerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredilerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevduatta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20-25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklendi\u011fini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "\u0130MKB 100 endeksi bu a\u00e7\u0131klaman\u0131n ard\u0131ndan ikinci seansa yo\u011fun bir sat\u0131\u015fla ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klaman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015fla", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Endesk 64 bin 109 puan seviyesine kadar geriledi .", "Tokens": [{"Token": "Endesk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "64", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "109", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "\u0130MKB'de kay\u0131p y\u00fczde 0.45'ler civar\u0131nda seyrediyor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0.45'ler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "civar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyrediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Bunun yan\u0131 s\u0131ra d\u00f6viz cephesinde de yukar\u0131 y\u00f6nl\u00fc bir seyir var .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6viz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cephesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yukar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Serbest piyasada dolar 1.5340 TL , Euro ise 2.0320 TL'den i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.5340", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.0320", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyor", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Euro-dolar paritesi de 1.3252 seviyelerinde seyrediyor .", "Tokens": [{"Token": "Euro-dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paritesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.3252", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyrediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}