{"DocId": 17407, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131 ma\u011fdur etmedik .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fdur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmedik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Anadolu Cam , Topkap\u0131 fabrikas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na m\u00fcmk\u00fcn olabilecek t\u00fcm \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini sunduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topkap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Anadolu Cam , Topkap\u0131 Fabrikas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na yasal haklar\u0131n\u0131n \u00fczerinde ek ekonomik fayda ve mevcut kadro imkanlar\u0131 da zorlanarak ba\u015fka fabrikalara nakil dahil olmak \u00fczere , m\u00fcmk\u00fcn olabilecek t\u00fcm \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerinin sunuldu\u011funu bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topkap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nakil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunuldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Anadolu Cam'dan konu ile ilgili yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu bilgiler verildi : \u0130stanbul Zeytinburnu il\u00e7esi s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde bulunan Topkap\u0131 Fabrikas\u0131 \u2019 n\u0131n faaliyetleri 31 Aral\u0131k 2012 tarihi itibariyle son bulmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zeytinburnu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "il\u00e7esi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131rlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topkap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetleri", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulmu\u015ftur", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Meclisi \u2019 nin 18.03.1994 tarihli karar\u0131 uyar\u0131nca , Zeytinburnu-Maltepe B\u00f6lgesi Revizyon Naz\u0131m \u0130mar Plan\u0131 ile arazi kullan\u0131m fonksiyonunun Sanayi B\u00f6lgesi \u2019 nden \u00e7\u0131kar\u0131larak Ticaret+Hizmet+Konut B\u00f6lgesi \u2019 ne d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f olmas\u0131 nedeniyle , bu b\u00f6lgede bulunan Topkap\u0131 Fabrikas\u0131 \u2019 n\u0131n faaliyetlerinin sona erdirilece\u011fi kamuoyu ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131zca uzunca s\u00fcredir bilinen bir ger\u00e7ektir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fcy\u00fck\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Belediye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18.03.1994", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zeytinburnu-Maltepe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Revizyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Naz\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130mar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arazi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonksiyonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131larak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret+Hizmet+Konut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topkap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinin", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erdirilece\u011fi", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131zca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcredir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilinen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "30 Kas\u0131m 2012 tarihinde de resmi makamlara yasal bildirimler yap\u0131lm\u0131\u015f ve \u00e7al\u0131\u015fanlara Topkap\u0131 Fabrikas\u0131 \u2019 n\u0131n 31 Aral\u0131k 2012 tarihi itibariyle kapat\u0131laca\u011f\u0131 duyurulmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makamlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirimler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topkap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapat\u0131laca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015ei\u015fecam Toplulu\u011fu olarak , kurumsal de\u011ferlerimiz i\u00e7erisinde yer alan , yasalara ve \u00e7al\u0131\u015fan haklar\u0131na sayg\u0131 ilkeleri \u00e7er\u00e7evesinde , Topkap\u0131 Fabrikas\u0131 \u2019 n\u0131n faaliyetinin son bulmas\u0131 nedeniyle \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za kar\u015f\u0131 do\u011facak kanuni y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerimizi her zaman oldu\u011fu gibi eksiksiz olarak yerine getirmekteyiz .", "Tokens": [{"Token": "\u015ei\u015fecam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topkap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetinin", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulmas\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011facak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanuni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eksiksiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmekteyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n k\u0131dem tazminatlar\u0131 01.01.2013 tarihinden ge\u00e7erlilik kazanan tavandan hesaplanmas\u0131n\u0131n yan\u0131s\u0131ra Grup Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi \u2019 nin 2013 y\u0131l\u0131 \u00fccret zamm\u0131ndan da yararland\u0131r\u0131lmalar\u0131 sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131dem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tazminatlar\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Tazminat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.01.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ge\u00e7erlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tavandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesaplanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamm\u0131ndan", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yararland\u0131r\u0131lmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u00d6te yandan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za verdi\u011fimiz de\u011ferin bir g\u00f6stergesi olarak , toplam yasal y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerimizin y\u00fczde 26 \u00fczerinde ek bir \u00f6deme paketi de uygulamaya konmu\u015f ve yararlanmak isteyen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za 11 Aral\u0131k 2012 tarihi itibariyle duyurulmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stergesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yararlanmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Bunun yan\u0131s\u0131ra , Ocak ay\u0131n\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda faaliyete ba\u015flayacak olan Anadolu Cam Eski\u015fehir Sanayi A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eski\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "fabrikas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmak isteyen Topkap\u0131 Fabrikas\u0131 personelinin taleplerinin de mevcut kadrolar dahilinde de\u011ferlendirmeye al\u0131naca\u011f\u0131 duyurulmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "fabrikas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topkap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taleplerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadrolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahilinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131naca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u015ei\u015fecam Toplulu\u011fu , yar\u0131m y\u00fczy\u0131l\u0131 a\u015fan end\u00fcstri ili\u015fkileri k\u00fclt\u00fcr\u00fc ve \u00e7al\u0131\u015fma bar\u0131\u015f\u0131na verdi\u011fi \u00f6nem ile i\u015fyerlerinde \u00f6rg\u00fctl\u00fc i\u015f\u00e7i sendikalar\u0131yla her zaman kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 diyalog i\u00e7erisinde ve iyi niyet \u00e7er\u00e7evesinde ili\u015fkilerini y\u00fcr\u00fctmeyi prensip edinmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "\u015ei\u015fecam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczy\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "end\u00fcstri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fctl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyalog", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prensip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edinmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Bu prensiple , Topkap\u0131 Fabrikas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na yasal haklar\u0131n\u0131n \u00fczerinde ek ekonomik fayda ve mevcut kadro imkanlar\u0131 da zorlanarak ba\u015fka fabrikalara nakil dahil olmak \u00fczere , m\u00fcmk\u00fcn olabilecek t\u00fcm \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerileri sunulmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prensiple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topkap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nakil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Gelinen noktada 135 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131m\u0131z ek \u00f6deme paketi ile birlikte k\u0131dem ve tazminat\u0131n\u0131 alarak ayr\u0131lmaya karar vermi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Gelinen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "135", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131dem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tazminat\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Tazminat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Eski\u015fehir Fabrikas\u0131 i\u00e7in planlanan Teknisyen kadrolar\u0131na atanmak \u00fczere Topkap\u0131 Fabrikas\u0131 saat \u00fccretli personelinden 50 ki\u015fi ile ilgili de\u011ferlendirilme s\u00fcreci ile Eski\u015fehir Fabrikas\u0131 \u2019 nda \u00e7al\u0131\u015fmak isteyen di\u011fer personelimizin ba\u015fvurular\u0131 ile ilgili s\u00fcre\u00e7 devam etmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Eski\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknisyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadrolar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmak", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topkap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirilme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eski\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Ocak ay\u0131 ikinci yar\u0131s\u0131nda devreye girecek olan Eski\u015fehir Fabrikas\u0131 \u2019 nda istihdam edilecek personelin b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00fclkemizin \u00f6nemli istihdam ve e\u011fitim projelerinden biri olan Uzmanla\u015fm\u0131\u015f Meslek Edindirme Merkezleri ( UMEM ) Beceri \u2019 10 projesi kapsam\u0131nda 1 y\u0131l \u00f6nce ba\u015flayan bir s\u00fcre\u00e7le se\u00e7ilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "devreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eski\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerinden", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uzmanla\u015fm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meslek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Edindirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UMEM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beceri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projesi", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Bu adaylar Topkap\u0131 Fabrikas\u0131 \u2019 nda da \u00f6rg\u00fctl\u00fc olan Sendikan\u0131n yine \u00f6rg\u00fctl\u00fc oldu\u011fu Cam Ambalaj Grubu \u2019 nun Mersin ve Bursa Yeni\u015fehir Fabrikalar\u0131nda , Eski\u015fehir Fabrikas\u0131 adaylar\u0131 olarak , Sendika bilgilendirilerek sendika \u00fcyesi i\u015f\u00e7ilerle yan yana 5 ay s\u00fcreyle staj g\u00f6rm\u00fc\u015flerdir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adaylar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topkap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fctl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fctl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ambalaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mersin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yeni\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eski\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adaylar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilendirilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "staj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rm\u00fc\u015flerdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Gelinen noktada , Topkap\u0131 Fabrikas\u0131 \u2019 n\u0131n faaliyetine son vermesinin s\u00fcrpriz bir karar olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 , ilgili b\u00fct\u00fcn taraflar\u0131n bilgisi dahilinde ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 m\u00fczakereyle y\u00fcr\u00fct\u00fclen uzunca bir s\u00fcrecin sonucunda , ekonomik , teknolojik ve \u00e7evresel fakt\u00f6rler yarar\u0131na ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz bir zorunluluk olarak uygulamaya konulmu\u015f oldu\u011funu sayg\u0131de\u011fer kamuoyunun bilgilerine sunar\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Gelinen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topkap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetine", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermesinin", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrpriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraflar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahilinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczakereyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fakt\u00f6rler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunluluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunar\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}