{"DocId": 29607, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "T\u00dcRK L\u0130RASI G\u00dc\u00c7LENECEK .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcRK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u0130RASI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00dc\u00c7LENECEK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Nordea , orta-uzun vadeli perspektifte ise daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir TL beklediklerini vurgulad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Nordea", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta-uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "perspektifte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}