{"DocId": 582, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Coca Cola \u0130\u00e7ecek'te y\u00f6netim de\u011fi\u015fikli\u011fi .", "Tokens": [{"Token": "Coca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Cola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u00e7ecek'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Coca Cola \u0130\u00e7ecek'in \u00fcst y\u00f6netiminde baz\u0131 de\u011fi\u015fiklikler olacak .", "Tokens": [{"Token": "Coca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Cola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u00e7ecek'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikler", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u015eirketimiz uzun vadeli geli\u015fim planlar\u0131 do\u011frutusunda ve Y\u00f6netim Kurulunun 27 Eyl\u00fcl 2016 tarihli karar\u0131 ile 1 Ocak 2017'den ge\u00e7erli olmak \u00fczere Coca-Cola \u0130\u00e7ecek A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frutusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coca-Cola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u00e7ecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "( CC\u0130 ) \u00fcst y\u00f6netiminde , t\u00fcm\u00fc CC\u0130 \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Burak Ba\u015far\u0131r'a ba\u011fl\u0131 olacak \u015fekilde , baz\u0131 de\u011fi\u015fiklikler olacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CC\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CC\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Burak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015far\u0131r'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Daha \u00f6nce 2002-2005 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda CC\u0130'nin Mali \u0130\u015fler Direkt\u00f6r\u00fc olarak g\u00f6rev yapan Michael Coombs \u015eirketimiz Mali \u0130\u015fler Direkt\u00f6r\u00fc olacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2002-2005", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CC\u0130'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Michael", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coombs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ge\u00e7en 10 y\u0131ll\u0131k d\u00f6nemde kendisi Coca-Cola Central Japan'\u0131n Ba\u015fkan ve \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 , Tone Coca-Cola Bottling Company Ba\u015fkan\u0131 ve Mali \u0130\u015fler Direkt\u00f6r\u00fc ile Coca-Cola Japan Company Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revlerinde bulunmu\u015ftur .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coca-Cola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Central", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coca-Cola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bottling", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Company", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Coca-Cola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Company", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Ocak 2010'dan bu yana \u015eirketimiz Mali \u0130\u015fler Direkt\u00f6r\u00fc olan N. Orhun K\u00f6stem Orta Do\u011fu ve Pakistan B\u00f6lge Direkt\u00f6r\u00fc g\u00f6revine atanacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2010'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u0130\u015fler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "N.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Orhun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "K\u00f6stem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Do\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Pakistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "B\u00f6lge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanacakt\u0131r", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "May\u0131s 2015'ten bu yana Orta Do\u011fu ve Pakistan B\u00f6lge Direkt\u00f6r\u00fc g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmekte olan John Seward 1 Ocak 2017 tarihi itibariyle \u015eirketimizden ayr\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pakistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "John", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Seward", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Ocak 2014'den bu yana CC\u0130'nin Ticari M\u00fckemmellik Direkt\u00f6r\u00fc g\u00f6revini y\u00fcr\u00fcten Tugay Keskin T\u00fcrkiye Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc g\u00f6revine atanacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2014'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CC\u0130'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fckemmellik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tugay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Keskin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanacakt\u0131r", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ocak 2014'den bu yana T\u00fcrkiye Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmekte olan Lisani Atasayan Orta Asya B\u00f6lge Ba\u015fkan\u0131 olurken , Ocak 2014'den bu yana Orta Asya B\u00f6lge Ba\u015fkan\u0131 olan Osman Kazdal ise Ticari M\u00fckemmellik Direkt\u00f6r\u00fc g\u00f6revine gelecektir .", "Tokens": [{"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lisani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atasayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olurken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Osman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kazdal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fckemmellik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}