{"DocId": 15965, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "THY'den yeni strateji .", "Tokens": [{"Token": "THY'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "strateji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 Avrupa'ya \u0130stanbul ve Ankara d\u0131\u015f\u0131ndan da u\u00e7u\u015f d\u00fczenleyecek .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "2013 y\u0131l\u0131 yaz aylar\u0131na y\u00f6nelik planlar\u0131n\u0131 \u015fimdiden haz\u0131rlayan T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 , Antalya ve Adana \u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131 Avrupa u\u00e7u\u015flar\u0131na da ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aylar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fimdiden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Antalya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "airporthaber.com\u00b4da yer alan habere g\u00f6re , Atat\u00fcrk Havaliman\u0131 \u2019 ndaki trafik yo\u011funlu\u011fu sebebiyle ba\u015fka noktalara u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 kayd\u0131rma planlar\u0131 yapan T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 , Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131 plan\u0131na ek olarak iki noktadan Avrupa \u2019 ya u\u00e7u\u015flar ba\u015flatacak .", "Tokens": [{"Token": "airporthaber.com\u00b4da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "habere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atat\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havaliman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trafik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011funlu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayd\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabiha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6k\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havaliman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flatacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Yaz aylar\u0131nda 5 u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131 Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131 \u2019 na kayd\u0131rmay\u0131 planlayan THY , Antalya ve Adana \u2019 dan da Avrupa u\u00e7u\u015flar\u0131na ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Yaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aylar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabiha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6k\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havaliman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayd\u0131rmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Antalya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "THY , 21 May\u0131s-18 Eyl\u00fcl tarihleri aras\u0131nda Adana \u2019 dan Stuttgart \u2019 a sefer d\u00fczenleyecek .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s-18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stuttgart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sefer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Ayr\u0131ca , 25 May\u0131s-22 Eyl\u00fcl tarihleri aras\u0131nda da Antalya \u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131 Stuttgart seferleri ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s-22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Antalya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stuttgart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Antalya \u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131 bir di\u011fer sefer ise 13 Haziran-13 Eyl\u00fcl tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak Antalya-Viyana olacak .", "Tokens": [{"Token": "Antalya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sefer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran-13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Antalya-Viyana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}