{"DocId": 25601, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Tofa\u015f , Opel'e ara\u00e7 \u00fcretecek .", "Tokens": [{"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Opel'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130talyan Fiat , Alman Opel\u0092le yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmayla Tofa\u015f\u0092\u0131n Bursa fabrikas\u0131nda Opel ve Vauxhall markalar\u0131 i\u00e7in yepyeni bir hafif ticari model \u00fcreteecek .", "Tokens": [{"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Opel\u0092le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmayla", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f\u0092\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Opel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vauxhall", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yepyeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "model", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreteecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Yeni Doblo platformunda \u00fcretilecek ara\u00e7 2011 y\u0131l\u0131 sonunda NAFTA \u00fclkeleri hari\u00e7 t\u00fcm d\u00fcnyaya ihra\u00e7 edilecek .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Doblo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretilecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "NAFTA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hari\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihra\u00e7", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Fiat , Peugeot ve Citroen \u2019 den sonra 2 marka daha i\u00e7in Bursa \u2019 da hafif ticari ara\u00e7 \u00fcretecek Tofa\u015f , b\u00f6ylece 5 markaya ayn\u0131 anda \u00fcretim yapma ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6sterecek .", "Tokens": [{"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Peugeot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Citroen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "marka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "T\u00dcRK\u0130YE d\u00fcnya otomotiv liginde herge\u00e7en g\u00fcn yeni bir basamak daha t\u0131rman\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcRK\u0130YE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liginde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "basamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131rman\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130\u00e7 pazar\u0131n beklentilerin \u00fcst\u00fcnde b\u00fcy\u00fcmesi , fabrikalar\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00fcretim kalitesine ula\u015fmas\u0131 , T\u00fcrkiye \u2019 ye yeni yat\u0131r\u0131mlar\u0131 beraberinde getiriyor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ap\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalitesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraberinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Koreli Hyundai \u2019 nin T\u00fcrkiye \u2019 deki yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131p yeni model \u00fcretimi vermesinin ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bir ba\u015fka iyi haberde \u0130talyan Fiat \u2019 tan geldi .", "Tokens": [{"Token": "Koreli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Hyundai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "model", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "2014 \u2019 te y\u0131lda 6 milyon adetlik \u00fcretime ula\u015fmak i\u00e7in bir taraftan Amerikan Chrysler \u2019 in y\u00f6netimini ele ge\u00e7iren Fiat , di\u011fer taraftan b\u00fcy\u00fcmek i\u00e7in uluslararas\u0131 i\u015fbirliklerini art\u0131r\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adetlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraftan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerikan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chrysler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7iren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraftan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirliklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Fiat , PSA ( Peugeot-Citroen ) Grubu \u2019 yla yapt\u0131\u011f\u0131 ortak hafif ticari ara\u00e7 \u00fcretiminin bir benzerini Alman Opel \u2019 le de yapma karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Peugeot-Citroen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretiminin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Opel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "NAFTA hari\u00e7 heryere Fiat ile Opel aras\u0131nda d\u00fcn imzalanan anla\u015fmaya g\u00f6re , yeni Fiat Doblo platformunda geli\u015ftirilecek Opel markal\u0131 yeni bir hafif ticari ara\u00e7 Bursa \u2019 da \u00fcretilecek .", "Tokens": [{"Token": "NAFTA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hari\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heryere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Opel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "imzalanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Doblo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Opel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "\u00fcretilecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Yeni Doblo platformunda , Opel ve Vauxhall markalar\u0131 i\u00e7in toplam 250 bin adet \u00fcretilecek olan yeni ara\u00e7 , Ocak 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n sonundan itibaren NAFTA \u00fclkeleri hari\u00e7 Avrupa ve t\u00fcm di\u011fer pazarlarda sat\u0131\u015fa sunulacak .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Doblo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Opel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vauxhall", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "250", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretilecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NAFTA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hari\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015fa", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Ortak tasar\u0131m Mevcut Opel Combo \u2019 nun yerini alacak ve Fiat Doblo platformu kullan\u0131larak Tofa\u015f taraf\u0131ndan \u00fcretilecek olan yeni ara\u00e7 , Cargo , Combi ve Panaroma karoser versiyonlar\u0131na sahip olarak banttan inecek .", "Tokens": [{"Token": "Ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Opel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Combo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Doblo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131larak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretilecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cargo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Combi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Panaroma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karoser", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "versiyonlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "banttan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Yeni arac\u0131n tasar\u0131m\u0131 i\u00e7in Russelsheim \u2019 daki Opel-Vauxhall tasar\u0131m ekibi ile birlikte Fiat Group \u2019 un Torino ve Tofa\u015f \u2019 daki m\u00fchendislik ve tasar\u0131m ekipleri birlikte aktif \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Russelsheim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Opel-Vauxhall", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Group", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Torino", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fchendislik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekipleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "1.3 milyon Doblo \u00fcretimi Tofa\u015f , 2011 \u2019 in sonunda ilk 6 bin adetlik partiyi \u00fcretmi\u015f ve ihra\u00e7 etmi\u015f olacak .", "Tokens": [{"Token": "1.3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "Doblo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adetlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretmi\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihra\u00e7", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Fiat ve Opel aras\u0131nda imzalanan anla\u015fma , Tofa\u015f taraf\u0131ndan Fiat-Opel i\u015fbirli\u011fi i\u00e7in \u00fcretilecek yeni Doblo bazl\u0131 250 bin arac\u0131 kapsayacak .", "Tokens": [{"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Opel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat-Opel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretilecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Doblo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bazl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "250", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "B\u00f6ylece proje \u00f6mr\u00fc boyunca 1 milyon adet \u00fcretilmi planlanan Yeni Fiat Doblo platformudaki ara\u00e7 versiyonlar\u0131n\u0131n toplam \u00fcretimi 1.3 milyon adete \u00e7\u0131kacak .", "Tokens": [{"Token": "B\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "proje", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6mr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretilmi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Doblo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "platformudaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "versiyonlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Anla\u015fmayla 2012 \u2019 den itibaren Tofa\u015f , Yeni Fiat Doblo \u00fcretim kapasitesini de 160 bin adete y\u00fckseltecek .", "Tokens": [{"Token": "Anla\u015fmayla", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "Doblo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "160", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "5 markaya ayn\u0131 anda ticari ara\u00e7 \u00fcretecek 7 bini a\u015fk\u0131n \u00e7al\u0131\u015fana sahip ve Linea \u2019 dan Minicargo \u2019 ya kadar hem binek hem de hafif ticari kimli\u011finde \u00e7ok farkl\u0131 modelleri \u00fcreten Tofa\u015f , bu anla\u015fma ile 2 markaya daha \u00fcretim yapmaya ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fk\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Linea", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Minicargo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimli\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modelleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreten", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "B\u00f6ylece Tofa\u015f , stratejik orta\u011f\u0131 Fiat \u2019 tan sonra Minicargo projesiyle birlikte \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Peugeot ve Citroen \u2019 e ilave Opel ve Vauxhall markalar\u0131 i\u00e7in de ara\u00e7 \u00fcreterek \u00fcretim yapt\u0131\u011f\u0131 marka say\u0131s\u0131n\u0131 5 \u2019 e y\u00fckseltecek , global otomotiv arenas\u0131nda g\u00fcc\u00fcn\u00fc ve etkinli\u011fini daha da artt\u0131racak .", "Tokens": [{"Token": "B\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Minicargo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "projesiyle", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Peugeot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Citroen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilave", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Opel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vauxhall", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreterek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "marka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arenas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131racak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Opel Renault \u2019 yla da ticari ara\u00e7 \u00fcretiyor OPEL , Fiat \u2019 la yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmayla Bursa \u2019 da Doblo platformunda yeni Combi \u2019 yi \u00fcretmeye haz\u0131rlan\u0131rken , di\u011fer taraftan Frans\u0131z Renault \u2019 yla da bir \u00fcst segmentte 10 y\u0131ld\u0131r ortak \u00fcretim yap\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Opel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Renault", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretiyor", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OPEL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmayla", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Doblo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Combi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretmeye", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlan\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraftan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Renault", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "segmentte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Renault , Master modelini Opel ve Vauxhall markalar\u0131 i\u00e7in de Movano ismiyle \u00fcretiyor .", "Tokens": [{"Token": "Renault", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Master", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "modelini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Opel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vauxhall", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Movano", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ismiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretiyor", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Kapasite 550 bine \u00e7\u0131k\u0131yor yeni otomobil geliyor TOFA\u015e , hafif ticari \u00fcretiminde yakalad\u0131\u011f\u0131 bu ba\u015far\u0131y\u0131 otomobilde de hedefliyor .", "Tokens": [{"Token": "Kapasite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "550", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TOFA\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretiminde", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakalad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Tofa\u015f CEO \u2019 su Ali Pand\u0131r , sadece ticari ara\u00e7 \u00fcreticisi olmak istemediklerini belirterek , \u201c Bunun i\u00e7in Albea \u2019 n\u0131n yerini alacak yeni model i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Pand\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreticisi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Albea", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "model", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Ama planlar\u0131m\u0131z aras\u0131nda yeni model yerine mevcut Albea \u2019 n\u0131n i\u00e7ini biraz bo\u015falt\u0131p ucuz otomobil olarak Afrika \u2019 ya da satabiliriz .", "Tokens": [{"Token": "Ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "model", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Albea", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biraz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015falt\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ucuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "satabiliriz", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Bu iki alternatifi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz \u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alternatifi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Ko\u00e7 da ge\u00e7ti\u011fimiz hafta , Pand\u0131r \u2019 \u0131n bu a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 teyit ederek , \u201c Fiat ile B veya C s\u0131n\u0131f\u0131nda yeni bir model \u00fcretimi i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz \u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pand\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teyit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "C", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "model", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Pand\u0131r , 200 milyon Euro \u2019 luk yat\u0131r\u0131mla 3 y\u0131lda Bursa fabrikas\u0131n\u0131n kapasitesini 400 bin adetten 550 bine \u00e7\u0131kartacaklar\u0131n\u0131 da belirtmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Pand\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "200", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mla", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Bursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "400", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adetten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "550", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "\u00e7\u0131kartacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}