{"DocId": 20075, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130\u015f\u00e7iler son kez y\u00fcr\u00fcyecek .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f\u00e7iler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "THY'de 347 g\u00fcn \u00f6nce i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lan 305 i\u015f\u00e7i ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri cumartesi y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fleri sona eriyor .", "Tokens": [{"Token": "THY'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "347", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "305", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cumartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "THY \u2019 de 347 g\u00fcn \u00f6nce i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lan 305 i\u015f\u00e7i , i\u015fe d\u00f6n\u00fc\u015f m\u00fccadelesi kapsam\u0131nda haftalard\u0131r s\u00fcrd\u00fcrd\u00fckleri Cumartesi y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerinin sonuncusunu yar\u0131n yapacak .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "347", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "305", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadelesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftalard\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fckleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuncusunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "yapacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "THY \u2019 de 347 g\u00fcn \u00f6nce i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lan 305 i\u015f\u00e7i , i\u015fe d\u00f6n\u00fc\u015f m\u00fccadelesi kapsam\u0131nda haftalard\u0131r s\u00fcrd\u00fcrd\u00fckleri Cumartesi y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerinin sonuncusunu yar\u0131n yapacak .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "347", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "305", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadelesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftalard\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fckleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuncusunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "yapacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Hava-\u0130\u015f \u2019 ten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , 347 g\u00fcnd\u00fcr kararl\u0131l\u0131k ve umutla i\u015fe d\u00f6n\u00fc\u015f m\u00fccadelesini s\u00fcrd\u00fcren THY A.O .", "Tokens": [{"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "347", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kararl\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umutla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadelesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "ve Teknik A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "i\u015f\u00e7ileri , haftalard\u0131r s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Cumartesi y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerinin sonuncusunu yar\u0131n d\u00fczenleyecek .", "Tokens": [{"Token": "i\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftalard\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuncusunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "15 May\u0131s \u2019 ta THY \u2019 ye ba\u011fl\u0131 t\u00fcm i\u015fyerlerinde greve \u00e7\u0131kacak olan Hava-\u0130\u015f , ger\u00e7ekle\u015ftirecekleri grevin yo\u011funlu\u011fu nedeniyle Cumartesi g\u00fcnleri ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc son kez yar\u0131n Galatasaray Meydan\u0131 \u2019 ndan ba\u015flatacak .", "Tokens": [{"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirecekleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011funlu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meydan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flatacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Galatasaray Meydan\u0131 \u2019 nda bir araya gelecek olan i\u015f\u00e7iler , i\u015fe d\u00f6n\u00fc\u015f talebini bir kez daha yineleyecek .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meydan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7iler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yineleyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}