{"DocId": 15343, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Do\u011fan yat\u0131r\u0131mlara devam edecek .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlara", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Do\u011fan Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Beg\u00fcmhan Do\u011fan Faralyal\u0131 , medya , e\u011flence ve enerjide b\u00fcy\u00fcyeceklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beg\u00fcmhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Faralyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011flence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerjide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyeceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Do\u011fan Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Beg\u00fcmhan Do\u011fan Faralyal\u0131 , \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde \u2018 medya , e\u011flence ve enerji \u2019 sekt\u00f6rlerine y\u00f6nelik yat\u0131r\u0131mlara devam edeceklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Beg\u00fcmhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Faralyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011flence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlara", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edeceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Skyturk TV \u2019 deki CEO CLub adl\u0131 programa konuk olan Faralyal\u0131 , \u015f\u00f6yle konu\u015ftu : \u201c \u00dclkenin y\u00fczde 25 \u2019 ine herg\u00fcn dokunan bir grubuz .", "Tokens": [{"Token": "Skyturk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CLub", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "programa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Faralyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herg\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dokunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Son t\u00fcketiciye dokunan \u00fcr\u00fcnlerde ciddi bir bilgi birikimimizin oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketiciye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dokunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birikimimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bu konuda farkl\u0131 yat\u0131r\u0131mlar yapabilece\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapabilece\u011fimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bunun d\u0131\u015f\u0131nda enerji sekt\u00f6r\u00fcnde de ciddi bilgi birikimimiz var .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birikimimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "2012 \u2019 de enerjide ciddi at\u0131l\u0131mlar\u0131m\u0131z da oldu .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerjide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131l\u0131mlar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Hem daha \u00f6nceden ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z projeler hayata ge\u00e7ti Boyabat Baraj\u0131 gibi , hem yenilenebilir enerji konusunda yat\u0131r\u0131m yapt\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nceden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeler", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Boyabat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "Baraj\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilenebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Medya-e\u011flence ve enerji konular\u0131nda yat\u0131r\u0131mlara devam edece\u011fiz .", "Tokens": [{"Token": "Medya-e\u011flence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlara", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Se\u00e7ici farkl\u0131 sekt\u00f6rlerde do\u011fru sat\u0131n alma f\u0131rsatlar\u0131 buldu\u011fumuzda bunlar\u0131 da de\u011ferlendirece\u011fiz .", "Tokens": [{"Token": "Se\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alma", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buldu\u011fumuzda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Art\u0131k geleneksel medyada yat\u0131r\u0131m d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyoruz ama dijital medyada veya t\u00fcketiciye dokunan e\u011flence sekt\u00f6r\u00fc diye tan\u0131mlayabilece\u011fimiz sekt\u00f6rde b\u00fcy\u00fcme hedeflerimizin oldu\u011funu daha \u00f6nce de kamuoyuyla payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131k. \u201d T\u00fcrkiye \u2019 nin gelece\u011fine \u00e7ok iyimser bakt\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Beg\u00fcmhan Do\u011fan Faralyal\u0131 , bu \u00e7er\u00e7evede y\u00fczde 4 b\u00fcy\u00fcmenin kolayl\u0131kla ger\u00e7ekle\u015febilece\u011fini kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geleneksel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dijital", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketiciye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dokunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011flence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131mlayabilece\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131k.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyimser", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakt\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beg\u00fcmhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Faralyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolayl\u0131kla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015febilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "\u201c Bunun ger\u00e7ekle\u015fmemesinin iki sebebi olabilir \u201d diyen Faralyal\u0131 , \u015f\u00f6yle devam etti : T\u00dcRK\u0130YE Y\u00dcZDE 4 B\u00dcY\u00dcR \u201c Avrupa \u2019 daki kriz ger\u00e7ekten \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczden \u00e7ok daha derinle\u015fir ve problem b\u00fcy\u00fcrse bizi etkiler .", "Tokens": [{"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fmemesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Faralyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcRK\u0130YE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00dcZDE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00dcY\u00dcR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derinle\u015fir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "problem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcrse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Bir de \u00e7evremizdeki siyasi sorunlar daha da t\u0131rman\u0131rsa ku\u015fkusuz bizi etkiler .", "Tokens": [{"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evremizdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131rman\u0131rsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ku\u015fkusuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Ama b\u00f6yle \u00f6ng\u00f6r\u00fclmez bir \u015fey olmad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece T\u00fcrkiye y\u00fczde 4 b\u00fcy\u00fcmeyi ger\u00e7ekle\u015ftirir .", "Tokens": [{"Token": "Ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fclmez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Biz de zaten daha orta ve uzun d\u00f6nemli bak\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Senelik planlar yapm\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Senelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Ama bu sene de iyi gidece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz i\u00e7in yat\u0131r\u0131mlara devam edece\u011fiz. \u201d .", "Tokens": [{"Token": "Ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlara", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}