{"DocId": 16581, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "P\u0131nat et temett\u00fc avans\u0131 da\u011f\u0131tmayacak .", "Tokens": [{"Token": "P\u0131nat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "et", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131tmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "P\u0131nat Et , ortaklara temett\u00fc avans\u0131 da\u011f\u0131t\u0131lmamas\u0131 konusunda karar al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "P\u0131nat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Et", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131lmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "P\u0131nat Et'ten konuyla ilgili Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle : Bilindi\u011fi \u00fczere 2011 y\u0131l\u0131 Ola\u011fan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131nda , \u015firket ana s\u00f6zle\u015fmesi gere\u011fince 2012 y\u0131l\u0131 temett\u00fclerine mahsuben Sermaye Piyasas\u0131 Kanunu'nun 15. maddesi ve Sermaye Piyasas\u0131 Kurulu'nun Seri IV , No:27 Tebli\u011fi'nin 9. maddesi \u00e7er\u00e7evesinde ortaklara temett\u00fc avans\u0131 da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 konusunda Y\u00f6netim Kurulu'na yetki verilmi\u015f idi .", "Tokens": [{"Token": "P\u0131nat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Et'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilindi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "temett\u00fclerine", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahsuben", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Seri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "No:27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tebli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Y\u00f6netim Kurulumuz ; 2012 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk dokuz ayl\u0131k d\u00f6nemine ili\u015fkin olmak \u00fczere 30.09.2012 tarihi itibariyle temett\u00fc avans\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yap\u0131lmamas\u0131na , karar vermi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "dokuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30.09.2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmamas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}