{"DocId": 1850, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "T\u00fcmosan'da y\u0131l sonu kar\u0131 tahminlerin alt\u0131nda .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcmosan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahminlerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcmosan'\u0131n 2015 y\u0131l\u0131 kar\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ili\u015fkin karar may\u0131s ay\u0131 i\u00e7erisinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcmosan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "may\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Hisseleri borsada i\u015flem g\u00f6ren T\u00fcmosan Motor ve Trakt\u00f6r Sanayi A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6ren", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcmosan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Motor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Trakt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n bilgilendirilmesi amac\u0131yla KAP'a a\u00e7\u0131klama g\u00f6nderdi .", "Tokens": [{"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilendirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015firketin 2015 y\u0131l\u0131 kar\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ili\u015fkin y\u00f6netim kurulu teklifinin may\u0131s ay\u0131 i\u00e7erisinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek toplant\u0131da kararla\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 ve kamuya duyurulaca\u011f\u0131 belirtildi.\u015eirket y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen sat\u0131\u015f performans\u0131n\u0131n , ikinci yar\u0131da beklentilerin alt\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bu \u00e7er\u00e7evede y\u0131l sonu kar\u0131n\u0131n tahminlerin alt\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "may\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararla\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi.\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "beklentilerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahminlerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}