{"DocId": 6375, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "AtlasGlobal t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 o tarihe kadar durdurdu .", "Tokens": [{"Token": "AtlasGlobal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurdu", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "AtlasGlobal , 16 Kas\u0131m ile 21 Aral\u0131k tarihleri aras\u0131nda t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131n durduruldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "AtlasGlobal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durduruldu\u011funu", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "AtlasGlobal , bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klama ile 26 Kas\u0131m saat 19.30 itibari ile u\u00e7u\u015flar\u0131na ara verme karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "AtlasGlobal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "19.30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Havayolu , 21 Aral\u0131k 2019 tarihine kadar u\u00e7mayacak .", "Tokens": [{"Token": "Havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7mayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u0130\u015eTE O A\u00c7IKLAMA Havayolu , geli\u015fmeleri personeline yapt\u0131\u011f\u0131 bu a\u00e7\u0131klama ile payla\u015ft\u0131 : \u201c Nakit ak\u0131\u015f\u0131m\u0131zdaki gerekli yap\u0131land\u0131rma ve iyile\u015ftirmeyi sa\u011flamak amac\u0131yla , t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131m\u0131za 26 Kas\u0131m 2019 itibariyle , 21 Aral\u0131k 2019 tarihine kadar ara vermek zorunda kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 \u00fcz\u00fclerek bildirmek isteriz .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015eTE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u00c7IKLAMA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nakit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131\u015f\u0131m\u0131zdaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131land\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015ftirmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcz\u00fclerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bu tarihe kadar \u015firket i\u00e7erisinde devam etmesi gereken t\u00fcm operasyonel s\u00fcre\u00e7lerimiz asgari say\u0131da personelimiz ile ger\u00e7ekle\u015ftirilecek olup , ki\u015filer bu ak\u015fam birim y\u00f6neticileri taraf\u0131ndan belirlenecek ve telefon ile bilgilendirilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7lerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asgari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015filer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u015fam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilendirilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "N\u00f6bet\u00e7i personelimiz haricindeki t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z 21 Aral\u0131k g\u00fcn\u00fcne kadar \u201c izinli \u201d say\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "N\u00f6bet\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haricindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izinli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Yar\u0131n itibar\u0131 ile n\u00f6bet\u00e7i olacak personelimiz servis ve yemek ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kendi imkanlar\u0131yla kar\u015f\u0131lamalar\u0131 gerekmekte olup , ilerleyen g\u00fcnlerde bu s\u00fcre\u00e7le ilgili ayr\u0131ca bilgi verilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u00f6bet\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "servis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkanlar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131lamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Bu s\u00fcre\u00e7te maa\u015f \u00f6demeleri g\u00fcn\u00fcnde yap\u0131lacakt\u0131r \u201d Havayolumuz taraf\u0131ndan al\u0131nan karar ile 26 Kas\u0131m 2019 itibar\u0131yla 21 Aral\u0131k 2019 tarihine kadar ge\u00e7ici s\u00fcreyle operasyonlar\u0131m\u0131za ara verilmi\u015ftir.\u2708\ufe0fAs of the 26th of November 2019 , we have temporarily suspended all our flights until 21th of December 2019. pic.twitter.com/o3xLXS2m5m .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havayolumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonlar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir.\u2708\ufe0fAs", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "of", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "the", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26th", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "of", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "November", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "we", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "have", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temporarily", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "suspended", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "all", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "our", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "flights", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "until", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21th", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "of", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "December", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pic.twitter.com/o3xLXS2m5m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}