{"DocId": 4715, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Borsa \u0130stanbul , Dirili\u015f Tekstil'i uyard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dirili\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tekstil'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Borsa \u0130stanbul , Diriteks Dirili\u015f Tekstil Sanayi'nin uyar\u0131lmas\u0131na karar verdi .", "Tokens": [{"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Diriteks", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Dirili\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "uyar\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "BORSAGUNDEM.COM Borsa \u0130stanbul , hisseleri Yak\u0131n \u0130zleme Pazar\u0131'nda i\u015flem g\u00f6ren Diriteks Dirili\u015f Tekstil Sanayi'nin ( # DIRIT ) uyar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "BORSAGUNDEM.COM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130zleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6ren", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Diriteks", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Dirili\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "#", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DIRIT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "B\u0130ST taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , Dirili\u015f Tekstil'in faaliyet ve finansal durumu ile , 9 Haziran 2021 tarihindeki \u00f6zel durum a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n dikkate al\u0131narak , \u015firketin uyar\u0131lmas\u0131na karar verildi\u011fi ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "B\u0130ST", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dirili\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Tekstil'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkate", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131narak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Dirili\u015f Tekstil 9 Haziran'da ne a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 ?", "Tokens": [{"Token": "Dirili\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "9 Haziran tarihinde KAP'a bir a\u00e7\u0131klama g\u00f6nderen Dirili\u015f Tekstil , tahsisli sermaye art\u0131r\u0131m\u0131na ili\u015fkin bilgilendirmede bulunmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dirili\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahsisli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131m\u0131na", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilendirmede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015eirketin o a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n tamam\u0131 \u015fu \u015fekilde : .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}