{"DocId": 29157, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Cam sekt\u00f6r\u00fcnde b\u00fcy\u00fcme beklentisi .", "Tokens": [{"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisi", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Sekt\u00f6r temsilcileri , cam ve cam \u00fcr\u00fcnleri sekt\u00f6r\u00fcnde 2011'de b\u00fcy\u00fcme beklentisinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 10 oldu\u011funu dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "Sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fi ( TOBB ) , T\u00fcrkiye Cam ve Cam \u00dcr\u00fcnleri Sanayi Sekt\u00f6r Meclisi toplant\u0131s\u0131na kat\u0131lan sekt\u00f6r temsilcileri , cam ve cam \u00fcr\u00fcnleri sekt\u00f6r\u00fcnde 2011'de b\u00fcy\u00fcme beklentisinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 10 oldu\u011funu dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Odalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TOBB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A.A muhabirinin edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re , bug\u00fcn Odalar Birli\u011finin \u0130stanbul'daki Hizmet Binas\u0131'nda toplanan T\u00fcrkiye Cam ve Cam \u00dcr\u00fcnleri Sanayi Sekt\u00f6r Meclisinde , sekt\u00f6rle ilgili de\u011ferlendirmelerde bulunularak , 2011'de olu\u015fabilecek f\u0131rsat ve s\u0131k\u0131nt\u0131lar ele al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "A.A", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhabirinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edindi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Odalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hizmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Binas\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunularak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "2010 y\u0131l\u0131nda enerji t\u00fcketimiyle ilgili ciddi tedbirlerin al\u0131nmas\u0131yla krizin olumsuz etkilerinin bir par\u00e7a da olsa engellendi\u011fini dile getiren sekt\u00f6r temsilcileri , maliyetler dengelenerek , sekt\u00f6rdeki b\u00fcy\u00fcmenin y\u00fczde 20'lere ula\u015ft\u0131\u011f\u0131na i\u015faret ettiler .", "Tokens": [{"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketimiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engellendi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dengelenerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20'lere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Sekt\u00f6r meclisi \u00fcyelerinin de\u011ferlendirmelerine g\u00f6re , cam ve cam \u00fcr\u00fcnleri alan\u0131nda 2011 y\u0131l\u0131 b\u00fcy\u00fcme beklentisinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 10 oldu .", "Tokens": [{"Token": "Sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meclisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Meclis Ba\u015fkan\u0131 Ceyda Erdem'in TOBB 5 .", "Tokens": [{"Token": "Meclis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ceyda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdem'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TOBB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "T\u00fcrkiye Sekt\u00f6rel Ekonomik \u015euras\u0131'n\u0131n de\u011ferlendirmesini yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da , ihracatta ya\u015fanan sorunlar da ele al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sekt\u00f6rel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015euras\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracatta", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Toplant\u0131da , \u0130ran'a kar\u015f\u0131 uygulanan telafi edici verginin Haziran ay\u0131nda kalkacak olmas\u0131n\u0131n , T\u00fcrk Liras\u0131'n\u0131n de\u011ferlenmesi ve enerji maliyetlerinin y\u00fcksekli\u011fine ra\u011fmen vergilerde azalma olmamas\u0131 , ihracat\u0131n \u00f6n\u00fcndeki s\u0131k\u0131nt\u0131lar olarak s\u0131raland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ran'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telafi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verginin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kalkacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liras\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyetlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksekli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergilerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131n", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131raland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "ALT KOM\u0130TELER B\u0130LG\u0130 VERD\u0130 Toplant\u0131da , TOBB T\u00fcrkiye Cam ve Cam \u00dcr\u00fcnleri Sekt\u00f6r Meclisi b\u00fcnyesinde olu\u015fturulan alt komiteler de yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar hakk\u0131nda da bilgi verildi .", "Tokens": [{"Token": "ALT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KOM\u0130TELER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130LG\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VERD\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TOBB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komiteler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u00c7evre Komitesi'yle ilgilenen Meclis Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Serdar \u00d6zer , AB ile y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7evre m\u00fczakerelerinde a\u011f\u0131r y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckler yer ald\u0131\u011f\u0131na vurgu yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7evre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitesi'yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczakerelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u00d6zer , TOBB Sekt\u00f6r Meclisi ve ilgili uzmanlarla \u00c7evre ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Daimi Komitesi'nin misyon ve stratejisinin belirlenmesi konusunda \u00f6n g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TOBB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzmanlarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7evre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130klim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Daimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "misyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Sekt\u00f6r meclis toplant\u0131s\u0131nda , \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te konutlarda enerji verimlili\u011fini art\u0131rmak i\u00e7in , g\u00fcne\u015f enerjisinin desteklenmesi gibi , yap\u0131labilecek \u00e7ok \u015fey bulundu\u011funa i\u015faret edilirken , i\u015fletmelerde yap\u0131lan enerji verimlili\u011fi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n olumlu sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n beklendi\u011fine de\u011finildi .", "Tokens": [{"Token": "Sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meclis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konutlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlili\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcne\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerjisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "desteklenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131labilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklendi\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011finildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "\u00d6te yandan toplant\u0131da , emisyon vergisinin gereklili\u011fi ve devletin enerji tasarrufu i\u00e7in te\u015fvik edici girdiler yaratmas\u0131 gerekti\u011fi dile getirildi .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emisyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereklili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devletin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarrufu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fvik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}