{"DocId": 6692, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Vestel Elektronik ilk \u00e7eyrekte zarar a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Vestel Elektronik ilk \u00e7eyrekte 274.4 milyon lira zarar etti .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "274.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Vestel Elektronik ( VESTL ) 2019'un ilk 3 ayl\u0131k mali d\u00f6nemine ili\u015fkin konsolide bilan\u00e7osunu a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VESTL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7osunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Verilere g\u00f6re \u015firket , ilk \u00e7eyrekte 274.420.000 TL zarar etti .", "Tokens": [{"Token": "Verilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "274.420.000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Vestel , 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde ise 29.895.000 TL zarar a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f , daha sonraki \u00e7eyreklerde kara ge\u00e7erek y\u0131l\u0131 371.153.000 TL toplam net kar rakam\u0131yla tamamlam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29.895.000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eyreklerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kara", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7erek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "371.153.000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakam\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}