{"DocId": 16115, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "BOSSA'ya otoprod\u00fckt\u00f6r lisans\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "BOSSA'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otoprod\u00fckt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lisans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Enerji Piyasas\u0131 D\u00fczenleme Kurulu Bossa Ticaret ve Sanayi \u0130\u015fletmeleri .", "Tokens": [{"Token": "Enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fczenleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bossa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fletmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk Anonim \u015eirketi'ne Otoprod\u00fckt\u00f6r Lisans\u0131 verdi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anonim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Otoprod\u00fckt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lisans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "EPDK'n\u0131n cumartesi g\u00fcnk\u00fc Resmi Gazetede yay\u0131mlanan ilan\u0131na g\u00f6re , \u015firkete elektrik piyasas\u0131nda Adana ili , Y\u00fcre\u011fir il\u00e7esinde 6,862 MWm/6,698 MWe kurulu g\u00fc\u00e7te do\u011fal gaz otoprod\u00fckt\u00f6r lisans\u0131 verildi .", "Tokens": [{"Token": "EPDK'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cumartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcre\u011fir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "il\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6,862", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MWm/6,698", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MWe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otoprod\u00fckt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lisans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Lisans 03/10/2012 tarihinden itibaren 10 y\u0131l s\u00fcreyle ge\u00e7erli olacak .", "Tokens": [{"Token": "Lisans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "03/10/2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}