{"DocId": 4915, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "McDonald's'a iyi haber .", "Tokens": [{"Token": "McDonald's'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "AB Komisyonu , L\u00fcksemburg'un McDonald 's \u015firketine vergi konusunda ayr\u0131cal\u0131kl\u0131 davranmad\u0131\u011f\u0131na karar verdi .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u00fcksemburg'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "McDonald", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "'s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131cal\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davranmad\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Avrupa Birli\u011fi ( AB ) Komisyonu , L\u00fcksemburg'un ABD'li fastfood zinciri McDonald 's \u015firketine vergi konusunda imtiyazlar sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131 karar\u0131n\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u00fcksemburg'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'li", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fastfood", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zinciri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "McDonald", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "'s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imtiyazlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "AB Komisyonu , L\u00fcksemburg'un McDonald 's \u015firketine uygulad\u0131\u011f\u0131 vergi muafiyetlerinin AB kamu destekleme kurallar\u0131na uygun olup olmad\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin 2015 y\u0131l\u0131nda ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturman\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u00fcksemburg'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "McDonald", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "'s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muafiyetlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurallar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soru\u015fturman\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Soru\u015fturma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , McDonalds'\u0131n baz\u0131 karlar\u0131n\u0131n L\u00fcksemburg'da vergilendirilmemesinin \u00fclke yasalar\u0131 ve L\u00fcksemburg-ABD \u00e7ifte vergilendirme anla\u015fmas\u0131na uygun bulundu\u011fu kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "McDonalds'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u00fcksemburg'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergilendirilmemesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u00fcksemburg-ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ifte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergilendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131na", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "L\u00fcksemburg'daki vergi uygulamas\u0131n\u0131n s\u00f6z konusu \u015firkete vergi imtiyazlar\u0131 sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada , bu durumun AB kamu destek kurallar\u0131na uygun bulundu\u011fu ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "L\u00fcksemburg'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imtiyazlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurallar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "AB \u00fcyesi \u00fclkelerde , vergi d\u00fczenlemelerinin hi\u00e7bir \u015firkete \u00e7\u0131kar sa\u011flamamas\u0131 ve sekt\u00f6rdeki rekabeti bozmamas\u0131 gerekiyor .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bozmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Yap\u0131lan d\u00fczenlemelerin kurallara uygun olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n denetlenmesi ise AB Komisyonunun g\u00f6rev alan\u0131na giriyor .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurallara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetlenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}