{"DocId": 29583, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Euro hayatta kalma krizi ya\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayatta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Rompuy , Euro B\u00f6lgesi\u0092nin hayatta kalma kriziyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Rompuy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi\u0092nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayatta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriziyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u0130rlanda , AB\u0092den yard\u0131m alma bask\u0131s\u0131na direni\u015fini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB\u0092den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direni\u015fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "AB Ba\u015fkan\u0131 Herman Van Rompuy , Euro B\u00f6lgesi \u2019 nin hayatta kalma kriziyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Herman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Van", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rompuy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayatta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriziyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Euro B\u00f6lgesi maliye bakanlar\u0131 toplant\u0131s\u0131 krizde belirleyici olacak .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirleyici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bor\u00e7 y\u00fck\u00fc alt\u0131ndaki \u0130rlanda \u2019 n\u0131n Avrupa Birli\u011fi ( AB ) ve Uluslararas\u0131 Para Fonu \u2019 ndan ( IMF ) yard\u0131m almamakta direnmesi euro \u2019 nun gelece\u011fine ili\u015fkin \u015f\u00fcphelerin t\u0131pk\u0131 Yunanistan krizinin zirve yapt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemdeki gibi artmas\u0131na neden oldu .", "Tokens": [{"Token": "Bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almamakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direnmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00fcphelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131pk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zirve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "AB Ba\u015fkan\u0131 Herman Van Rompuy , durumun kritik oldu\u011funu belirterek , \u201c Hayatta kalma krizi i\u00e7indeyiz .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Herman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Van", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rompuy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hayatta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7indeyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Euro B\u00f6lgesi \u2019 ni hayatta tutmak i\u00e7in birlikte \u00e7al\u0131\u015fmal\u0131y\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayatta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmal\u0131y\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bunu yapmazsak Avrupa Birli\u011fi \u2019 ni de ya\u015fatmam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmazsak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fatmam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u00d6te yandan \u0130rlanda d\u00fcn , bankalar\u0131na destek sa\u011flamak i\u00e7in Avrupa Birli\u011fi \u2019 nin yard\u0131m mekanizmas\u0131ndan yararlanabilece\u011finin sinyallerini verdi .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mekanizmas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yararlanabilece\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sinyallerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Yakla\u015f\u0131k on g\u00fcnd\u00fcr AB liderlerinin \u201c yard\u0131m\u0131 al \u201d bask\u0131lar\u0131na direnen Ba\u015fbakan Brian Cowen , RTE televizyonuna yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , \u201c Ortaklar\u0131m\u0131zla bu konular\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeli ve Euro B\u00f6lgesi \u2019 nde finans ve bankac\u0131l\u0131k alan\u0131nda istikrar\u0131 en iyi nas\u0131l sa\u011flayaca\u011f\u0131m\u0131za karar vermeliyiz \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "on", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131lar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direnen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brian", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cowen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "RTE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "televizyonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortaklar\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayaca\u011f\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeliyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "16 Euro B\u00f6lgesi maliye bakan\u0131n\u0131n d\u00fcn ba\u015flayan ve bug\u00fcn de devam edecek olan toplant\u0131s\u0131nda \u0130rlanda \u2019 n\u0131n durumu ve kurtarma mekanizmas\u0131n\u0131n nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131 ilk s\u0131radaki g\u00fcndem maddeleriydi .", "Tokens": [{"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakan\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mekanizmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131radaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddeleriydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "\u0130rlanda h\u00fck\u00fcmeti , toplant\u0131ya saatler kala h\u00e2l\u00e2 yard\u0131m alma konusuna direniyordu ancak Ba\u015fbakan Cowen \u2019 \u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131 , bankalar i\u00e7in bir yard\u0131m talebinin g\u00fcndeme gelebilece\u011fi \u015feklinde yorumland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kala", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00e2l\u00e2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direniyordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cowen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelebilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "AB bakanlar\u0131 , \u0130rlanda \u2019 n\u0131n herhangi bir destekten yararlanmak istiyorsa resmi olarak AB ve Uluslararas\u0131 Para Fonu \u2019 nun ( IMF ) olu\u015fturdu\u011fu programa ba\u015fvurmas\u0131 gerekti\u011fine dikkat \u00e7ekti .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yararlanmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyorsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturdu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "programa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "\u2018 Vergiyi art\u0131r \u2019 bask\u0131s\u0131 \u0130rlanda \u2019 n\u0131n yard\u0131m kullanmas\u0131n\u0131 ko\u015fula ba\u011flayanlar da var .", "Tokens": [{"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vergiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fula", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flayanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Bunlar\u0131n en ba\u015f\u0131nda da Almanya geliyor .", "Tokens": [{"Token": "Bunlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Alman h\u00fck\u00fcmet yetkilileri , \u0130rlanda \u2019 n\u0131n bor\u00e7 y\u00fck\u00fcn\u00fc azaltmak i\u00e7in y\u00fczde 12.5 \u2019 lik kurumlar vergisini art\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fine dikkat \u00e7ekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkilileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel \u2019 in partisi CDU \u2019 nun mali konulardaki uzman\u0131 Michael Meister , \u201c \u0130rlanda \u2019 daki vergi oranlar\u0131 Avrupa ortalamas\u0131n\u0131n alt\u0131nda .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Angela", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CDU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Michael", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meister", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Bu y\u00fczden y\u00fcksek b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda burada geliri art\u0131racak , b\u00fcy\u00fcmeyi de tehlikeye atmayacak bir f\u0131rsat g\u00f6r\u00fcyorum \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "burada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliri", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131racak", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehlikeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "\u0130rlanda ise , son y\u0131llarda y\u00fcksek miktarda do\u011frudan yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131m \u00e7ekmesini sa\u011flayan d\u00fc\u015f\u00fck vergi oran\u0131 konusunda taviz vermeye raz\u0131 de\u011fil .", "Tokens": [{"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "miktarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frudan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taviz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "H\u00fck\u00fcmetin b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131 azaltmak i\u00e7in \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 4 y\u0131ll\u0131k b\u00fct\u00e7e plan\u0131n\u0131 gelecek hafta a\u00e7\u0131klamas\u0131 planlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Adalet Bakan\u0131 Dermot Ahern , b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131 2014 y\u0131l\u0131na kadar gayr\u0131 safi yurt i\u00e7i has\u0131lan\u0131n ( GSYH ) y\u00fczde 3 \u2019 \u00fc d\u00fczeyine indirebilmek i\u00e7in g\u00fcndeme getirilen ve toplam 15 milyar euro tasarruf \u00f6ng\u00f6ren plan\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 gelecek haftan\u0131n ba\u015f\u0131nda kamuoyuyla payla\u015fmay\u0131 planlad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Adalet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Dermot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ahern", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gayr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "safi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "has\u0131lan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GSYH", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeyine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "indirebilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6ren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015fmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlad\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "\u0130rlanda \u2019 da , ge\u00e7en hafta rekor seviyeye y\u00fckselerek y\u00fczde 9.25 olan 10 y\u0131l vadeli devlet tahvillerinin getirisi d\u00fcn y\u00fczde 8.1 \u2019 e geriledi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9.25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvillerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "AB 2011 b\u00fct\u00e7esinde uzla\u015fma sa\u011flanamad\u0131 Avrupa Birli\u011fi ( AB ) 2011 b\u00fct\u00e7esinin tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde anla\u015fma sa\u011flanamad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fma", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Avrupa Parlamentosu , uzla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131n sorumlusu olarak \u00fcye \u00fclkelerin diplomatlar\u0131ndan olu\u015fan Avrupa Konseyi \u2019 ni sorumlu tutuyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parlamentosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diplomatlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konseyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Parlementonun Polonyal\u0131 \u00fcyesi Sidonia Jedrzejewska , \u201c g\u00f6r\u00fc\u015fmelere kat\u0131lan diplomatlar diyalo\u011fa girmiyorlar \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Parlementonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Polonyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sidonia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jedrzejewska", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diplomatlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyalo\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmiyorlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Avrupa Komisyonu \u2019 nun yeni bir b\u00fct\u00e7e tasla\u011f\u0131 haz\u0131rlamas\u0131 ve bu tasla\u011f\u0131n ocak ay\u0131na kadar onaylanmas\u0131 gerekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasla\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasla\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaylanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Yeni tasla\u011f\u0131n onaylanmamas\u0131 halinde , AB her ay olu\u015fturulacak ayl\u0131k b\u00fct\u00e7elerle i\u015fleyecek .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasla\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaylanmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7elerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "Bir hafta i\u00e7inde ikinci kez uzla\u015fma sa\u011flanamadan sona eren b\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin ilki ge\u00e7en hafta ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fma", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "S\u00f6z konusu toplant\u0131da Avrupa Parlementosu \u2019 nun b\u00fct\u00e7e haz\u0131rlamadaki rol\u00fcne dair tart\u0131\u015fmalar ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parlementosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlamadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rol\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dair", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "Avrupa Parlementosu \u00fcyeleri , h\u00fck\u00fcmetlerin talep etti\u011fi y\u00fczde 2.9 \u2019 luk art\u0131\u015f\u0131 destekliyor ancak di\u011fer yandan , parlamentonun b\u00fct\u00e7e olu\u015fturulma s\u00fcrecindeki rol\u00fcn\u00fcn a\u00e7\u0131k\u00e7a tan\u0131mlanmas\u0131n\u0131 istiyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parlementosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parlamentonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rol\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131mlanmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "Tart\u0131\u015fmalar\u0131n yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir di\u011fer hassas konu ise birli\u011fin 2014-2020 d\u00f6nemine ili\u015fkin finansman\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Tart\u0131\u015fmalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hassas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014-2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "Bu d\u00f6neme ili\u015fkin en b\u00fcy\u00fck tart\u0131\u015fma konular\u0131 tar\u0131m te\u015fvikleri ve \u00fcye \u00fclkelere yap\u0131lacak yard\u0131mlar .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fvikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "Avrupa Parlamentosu , Lizbon Antla\u015fmas\u0131 \u2019 yla b\u00fct\u00e7e konusunda s\u00f6z s\u00f6yleme hakk\u0131n\u0131n \u00fcye \u00fclkelerin h\u00fck\u00fcmetleriyle ayn\u0131 seviyeye y\u00fckseldi\u011fini s\u00f6ylese de , bu de\u011fi\u015fikli\u011fin ne \u015fekilde uygulanaca\u011f\u0131 net olmayan bir konu .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parlamentosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lizbon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Antla\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseldi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylese", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "Avrupa D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler Servisi \u2019 nin finansman\u0131 belirsiz 2011 b\u00fct\u00e7esinin ocak ay\u0131na kadar onaylanmamas\u0131 , birli\u011fin ayl\u0131k b\u00fct\u00e7elerle \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 anlam\u0131na gelecek .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130li\u015fkiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Servisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaylanmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7elerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "Bu durumda birli\u011fn yeni diplomatik birimi Avrupa D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler Servisi ( EEAS ) \u2019 n\u0131n finansman\u0131n\u0131n nas\u0131l sa\u011flanaca\u011f\u0131 \u015fu an i\u00e7in belirsiz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diplomatik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130li\u015fkiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Servisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EEAS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansman\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}