{"DocId": 19166, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Turkcell i\u00e7in \u00e7ok kritik hafta ! .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Yeni yasa teklifi ile SPK'n\u0131n Turkcell\u0092in y\u00f6netimine resmen \u00fcye atama yetkisi olacak .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell\u0092in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Turkcell \u2019 de yine \u00e7ok bilinmeyenli bir s\u00fcrece giriliyor .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilinmeyenli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giriliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Cuma ak\u015fam\u0131 AK Parti \u2019 li milletvekillerinin verdi\u011fi yasa teklifi ile Sermaye Piyasas\u0131 Kurulu \u2019 na ( SPK ) , Turkcell \u2019 in y\u00f6netimine resmen \u00fcye atama yetkisi veriliyor .", "Tokens": [{"Token": "Cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u015fam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "li", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletvekillerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Radikal'den Ne\u015fe Karanfil'in haberine g\u00f6re , Turkcell \u2019 de 24 Haziran \u2019 da genel kurul toplanacak .", "Tokens": [{"Token": "Radikal'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ne\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karanfil'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Turkcell \u2019 e \u00fcye atama yetkisi veren yasa teklifindeki 46 madde i\u00e7inde muhalefet partilerinin de tepki g\u00f6sterdi\u011fi baz\u0131 maddeler var .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "46", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhalefet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Yasa teklifinin 24 Haziran \u2019 da yap\u0131lacak Turkcell Genel Kurulu \u2019 na yeti\u015fmesi zor g\u00f6z\u00fck\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Yasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeti\u015fmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z\u00fck\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "22 May\u0131s \u2019 taki genel kurulunu toplayamayan ve 7 ki\u015filik y\u00f6netim kurulundan 4 \u2019 \u00fcn\u00fcn g\u00f6rev s\u00fcresi dolan Turkcell \u2019 de t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n a\u015f\u0131lmas\u0131 i\u00e7in cuma ak\u015fam\u0131 TBMM \u2019 ye g\u00f6nderilen Torba Kanun \u2019 da , SPK \u2019 ya y\u00f6netim kurulu toplant\u0131 yeter say\u0131s\u0131n\u0131 sa\u011flayacak y\u00f6netim kurulu \u00fcyesini resen atama yetkisi verildi .", "Tokens": [{"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplayamayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015filik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u015fam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Torba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Takvim \u00e7ok s\u0131k\u0131\u015f\u0131k TBMM \u2019 de yasalar \u00f6nce komisyonda sonra Genel Kurul \u2019 da g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Takvim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komisyonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Yasa teklifinin ilk a\u015famada TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu \u2019 nda ele al\u0131nmas\u0131 gerekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Yasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu sal\u0131 g\u00fcn\u00fc toplanabilir .", "Tokens": [{"Token": "Plan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Ayn\u0131 g\u00fcn kabul edilse bile Genel Kurul \u2019 a gelebilmesi i\u00e7in i\u00e7t\u00fcz\u00fck kurallar\u0131 gere\u011fi aradan 48 saat ge\u00e7mesi gerekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelebilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7t\u00fcz\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurallar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aradan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "48", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Bu durumda per\u015fembe g\u00fcn\u00fc Genel Kurul \u2019 da g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclse cuma g\u00fcn\u00fc de Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u2019 na g\u00f6nderilebilir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "per\u015fembe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Cumhurba\u015fkan\u0131 \u2019 n\u0131n yasalar\u0131 kabul etmesi ya da tekrar Meclis \u2019 e g\u00f6nderme yetkisi var .", "Tokens": [{"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bunun i\u00e7in de 15 g\u00fcnl\u00fck bir inceleme s\u00fcresi bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inceleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Cumhurba\u015fkan\u0131 ayn\u0131 g\u00fcn ya da hafta sonunu ge\u00e7irdikten sonra pazartesi sabah d\u00fczenlemeyi kabul ederse yasan\u0131n ayn\u0131 zamanda Resmi Gazete \u2019 de de yay\u0131mlanmas\u0131 gerekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdikten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sabah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Kabul edildi\u011fi g\u00fcn Resmi Gazete \u2019 de yay\u0131mlan\u0131rsa 24 Haziran tarihine yeti\u015febilecek .", "Tokens": [{"Token": "Kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlan\u0131rsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeti\u015febilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Ayn\u0131 g\u00fcn SPK \u2019 n\u0131n da Turkcell y\u00f6netim kuruluna ili\u015fkin atamalar\u0131 Resmi Gazete \u2019 de yay\u0131mlanm\u0131\u015f olmas\u0131 gerekecek .", "Tokens": [{"Token": "Ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuruluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamalar\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}