{"DocId": 9034, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Lufthansa Denetleme Kurulu `` kurtarma paketi '' karar\u0131n\u0131 erteledi .", "Tokens": [{"Token": "Lufthansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Alman hava yolu firmas\u0131 Lufthansa , \u015firketin Denetleme Kurulu \u2019 nun , AB Komisyonunun talepleri nedeniyle , Alman h\u00fck\u00fcmetinin 9 milyar avroluk bir kurtarma paketi konusunda onay karar\u0131n\u0131 erteledi\u011fini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lufthansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "avroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteledi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Avrupa Komisyonu , Lufthansa'n\u0131n Frankfurt ve M\u00fcnih hava alanlar\u0131ndaki \u00fc\u00e7te iki pazar pay\u0131na sahip oldu\u011fu de\u011ferli kalk\u0131\u015f ve ini\u015f haklar\u0131ndan feragat etmesini istiyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lufthansa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Frankfurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcnih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131na", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ini\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feragat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Lufthansa AG taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , Avrupa Komisyonu \u2019 nun talebinin Lufthansa'n\u0131n Frankfurt ve M\u00fcnih'teki u\u00e7u\u015f merkezlerini zay\u0131flataca\u011f\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Lufthansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AG", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lufthansa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frankfurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcnih'teki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zay\u0131flataca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Lufthansa Denetim Kurulu \u2019 nun Alman Ekonomik \u0130stikrar Fonu'nun ( WSF ) onaylad\u0131\u011f\u0131 kurtarma paketini \u015firketin bor\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6demek i\u00e7in tek uygun alternatif olarak g\u00f6rmeye devam etti\u011fine yer verilen a\u00e7\u0131klamada , \u201c Olas\u0131 alternatif senaryolar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra , \u015firket \u00fczerindeki ekonomik etkisi ve istikrar \u00f6nlemlerinin geri \u00f6deme plan\u0131 yo\u011fun bir \u015fekilde analiz edilmelidir . ''", "Tokens": [{"Token": "Lufthansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fonu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "WSF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaylad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alternatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Olas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alternatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senaryolar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmelidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "ifadesine yer verildi.Almanya \u2019 da h\u00fck\u00fcmetin olu\u015fturdu\u011fu WSF , 25 May\u0131s \u2019 ta Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle zor durumda kalan Alman hava yolu firmas\u0131 Lufthansa i\u00e7in 9 milyar avroluk bir kurtarma paketini onaylam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ifadesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi.Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturdu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "WSF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kovid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lufthansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaylam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}