{"DocId": 775, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Do\u011fta\u015f Kelebek Mobilya \u2019 ya yeni Genel M\u00fcd\u00fcr .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kelebek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 nin en b\u00fcy\u00fck 500 \u015firketi aras\u0131nda yer alan ve T\u00fcrk mobilya sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn en be\u011fenilen \u015firketi se\u00e7ilen Do\u011fta\u015f Kelebek Mobilya \u2019 n\u0131n yeni genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc Ersin Serbes oldu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "be\u011fenilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kelebek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ersin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Serbes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 nin en b\u00fcy\u00fck 500 \u015firketi aras\u0131nda yer alan ve T\u00fcrk mobilya sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn en be\u011fenilen \u015firketlerinden Do\u011fta\u015f Kelebek Mobilya \u2019 n\u0131n yeni genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc Ersin Serbes oldu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "be\u011fenilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kelebek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ersin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Serbes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Lisans e\u011fitimini , Anadolu \u00dcniversitesi \u0130ktisadi ve \u0130dari \u0130limler Fak\u00fcltesi \u0130ktisat B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u2019 nde 1986 y\u0131l\u0131nda tamamlayan Serbes , kariyer hayat\u0131na Trakya Birlik \u2019 te ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Lisans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitimini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ktisadi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130dari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130limler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fak\u00fcltesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ktisat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6l\u00fcm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1986", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serbes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kariyer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayat\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trakya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ard\u0131ndan Procter & Gamble \u2019 da \u00e7al\u0131\u015fmaya devam eden Serbes , 20 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir mobilya sekt\u00f6r\u00fcnde \u00fcst d\u00fczey y\u00f6netici olarak g\u00f6rev ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Procter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gamble", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serbes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fk\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcredir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "1965 do\u011fumlu , evli ve bir \u00e7ocuk babas\u0131 olan Ersin Serbes , 15 Temmuz itibariyle Do\u011fta\u015f Kelebek Mobilya Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6revine ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "1965", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ocuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "babas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ersin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Serbes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kelebek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}