{"DocId": 8348, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ray Sigorta \u2019 n\u0131n sahibi Aegon \u2019 u sat\u0131n ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sigorta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aegon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Aegon , T\u00fcrkiye dahil 4 \u00fclkedeki faaliyetlerini Vienna Insurance Group'a satt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Aegon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vienna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Insurance", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Group'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "satt\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sigorta sekt\u00f6r\u00fcnde \u00f6nemli bir sat\u0131\u015f daha ger\u00e7ekle\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Sigorta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sigortac\u0131l\u0131k kurulu\u015fu Aegon , T\u00fcrkiye dahil 4 \u00fclkedeki faaliyetlerini Vienna Insurance Group'a satt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sigortac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aegon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vienna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Insurance", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Group'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "satt\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Vienna Insurance Group , T\u00fcrkiye'de faaliyet g\u00f6steren Ray Sigorta'n\u0131n hakim orta\u011f\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Vienna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Insurance", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Group", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sigorta'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130mzamlar at\u0131ld\u0131ktan sonra \u015firket a\u00e7\u0131klamada , Do\u011fu Avrupa birimi olan , Macaristan , Polonya , Romanya ve T\u00fcrkiye sigortac\u0131l\u0131k , emeklilik ve y\u00f6netim i\u015flerinin 830 milyon euro bedelle Vienna Insurance Group AG WienerVersicherung Gruppe \u015firketinin sat\u0131laca\u011f\u0131 duyuruldu .", "Tokens": [{"Token": "\u0130mzamlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131ld\u0131ktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Macaristan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Polonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Romanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "sigortac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "830", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bedelle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vienna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Insurance", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Group", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "AG", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "WienerVersicherung", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Gruppe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015firketinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131laca\u011f\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuruldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Aegon CEO'su Lard Friese , i\u015flemin \u015firketin bilgi birikimlerini \u00f6nemli oranda g\u00fc\u00e7lendirece\u011fini , 4 \u00fclkedeki faaliyetlerin zaman i\u00e7inde yard\u0131mc\u0131 katk\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi .", "Tokens": [{"Token": "Aegon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Lard", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Friese", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birikimlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7izdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada sat\u0131n alma i\u015fleminin reg\u00fclasyonlar\u0131na tabi oldu\u011funun alt\u0131 \u00e7izilirken i\u015flemin 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda onaylar\u0131n ard\u0131ndan tamamlanmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fi vurguland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alma", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reg\u00fclasyonlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7izilirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "onaylar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurguland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}