{"DocId": 168, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u00d6mer Ko\u00e7 : \u00dclkem varsa ben de var\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclkem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ben", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding Ba\u015fkan\u0131 \u00d6mer Ko\u00e7 , 'Vehbi Ko\u00e7 \u2019 un \u2018 \u00dclkem varsa ben de var\u0131m \u2019 s\u00f6z\u00fcn\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda \u00fclkemizin potansiyelini ve \u00fclkemize inanc\u0131m\u0131z\u0131 herkese anlatmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz ' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Vehbi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclkem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ben", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyelini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inanc\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herkese", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlatmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "15 Temmuz 2016'da \u00fclkemizin kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131 darbe giri\u015fimi demokratik bir hukuk devleti olan T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'ni birlik ve b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc hedef alm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devleti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyeti'ni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedef", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Halk\u0131m\u0131z , devletimiz ve kolluk kuvvetlerimizin demokrasiye olan inanc\u0131 galip gelmi\u015f darbe giri\u015fimi etkisiz hale getirilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Halk\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devletimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuvvetlerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "galip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Cumhuriyetimizin en temel yap\u0131 ta\u015f\u0131 demokrasidir ve demokratik bir hukuk devleti \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda bir arada ya\u015famak milletimizin gelece\u011finin en \u00f6nemli garantisidir .", "Tokens": [{"Token": "Cumhuriyetimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devleti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7at\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015famak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "garantisidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bu vesileyle bir kez daha olaylarda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlere Allah'tan rahmet , ailelerine sab\u0131r , yaral\u0131lara acil \u015fifalar diliyorum .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vesileyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaylarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fam\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yitirenlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Allah'tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ailelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sab\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaral\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "acil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fifalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diliyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130Y\u0130 B\u0130R SINAV VERD\u0130KBu kabul edilemez darbe giri\u015fiminin ard\u0131ndan s\u00fcrecin normale d\u00f6nmesi yolunda sa\u011fduyu , birlik ve beraberli\u011fimizin galip geldi\u011fini gururla g\u00f6r\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "\u0130Y\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SINAV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VERD\u0130KBu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilemez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "normale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fduyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraberli\u011fimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "galip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gururla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Olu\u015fan toplumsal ve siyasi bar\u0131\u015f ortam\u0131 b\u00fcy\u00fck bir f\u0131rsat penceresi a\u00e7m\u0131\u015f , \u00fclkemizde demokratik standartlar\u0131n y\u00fckseltilmesi , hukuk devletinin g\u00fc\u00e7lendirilmesi ve \u015f\u00fcphesiz kal\u0131c\u0131 toplumsal bar\u0131\u015f\u0131n in\u015fas\u0131 yolundaki iradeyi sa\u011flamla\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Olu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "penceresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7m\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "standartlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devletinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00fcphesiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131\u015f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015fas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iradeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamla\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Bu zor d\u00f6nemde \u00fclkemiz i\u015f d\u00fcnyas\u0131 da t\u00fcm kesimler gibi \u00e7ok iyi bir s\u0131nav vermi\u015f ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ekonominin ancak ve ancak g\u00fc\u00e7l\u00fc bir demokraside var olabilece\u011fine olan inanc\u0131n\u0131 ortaya koyan net bir duru\u015f sergilemi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesimler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131nav", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokraside", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inanc\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duru\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sergilemi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "T\u00dcRK\u0130YE G\u00dc\u00c7L\u00dc B\u0130R \u00dcLKE\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te de kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn birbiriyle koordinasyonla ilerleyerek , 2023 hedeflerine odaklanmas\u0131 , Cumhuriyetimizin 100. y\u0131l\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc 10 ekonomisi aras\u0131na girme idealinden vazge\u00e7ilmemesi son derece \u00f6nemlidir .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcRK\u0130YE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00dc\u00c7L\u00dc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcLKE\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birbiriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koordinasyonla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerleyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2023", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odaklanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyetimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idealinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7ilmemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemlidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Katma de\u011ferli \u00fcretim ve ihracat\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in inovasyon ve teknolojiyi merkeze alan bir modelde devlet ve \u00f6zel sekt\u00f6r hi\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131 kadar yan yana ve e\u015f g\u00fcd\u00fcml\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmal\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Katma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkeze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modelde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcd\u00fcml\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmal\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin en \u00f6nemli sorunlar\u0131ndan biri olan istihdama y\u00f6nelik kal\u0131c\u0131 ve etkili bir form\u00fcl i\u00e7in de yine ayn\u0131 \u015fekilde t\u00fcm kesimlerin bir araya gelmesi \u00f6nem ta\u015f\u0131maktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "form\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesimlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131maktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "E\u011fitim sistemimizin \u00e7a\u011fda\u015f standartlara sahip olmas\u0131 ve bilim oda\u011f\u0131ndaki geli\u015fiminin desteklenmesi de toplumsal ve ekonomik gelece\u011fimizin teminat\u0131 olacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "E\u011fitim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fda\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "standartlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oda\u011f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "desteklenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teminat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "T\u00fcrkiye g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u00fclkedir .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Ekonomisinin ne kadar kuvvetli temellere dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ise bu talihsiz olay net olarak t\u00fcm d\u00fcnyaya g\u00f6stermi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuvvetli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temellere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talihsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "\u015eimdi bu sa\u011flam temeller \u00fczerinde , sahip oldu\u011fumuz y\u00fcksek potansiyeli ortaya \u00e7\u0131karacak bir planlama ve i\u015fbirli\u011fi ile el ele vererek her zamankinden daha fazla \u00e7al\u0131\u015fma zaman\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u015eimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temeller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "el", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vererek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamankinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Neredeyse Cumhuriyetimizle ya\u015f\u0131t olan toplulu\u011fumuz 90 y\u0131lda \u00fclkemizin pek \u00e7ok zorlu d\u00f6nemine tan\u0131kl\u0131k etti .", "Tokens": [{"Token": "Neredeyse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyetimizle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplulu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "90", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131kl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Kurucumuz merhum Vehbi Ko\u00e7'un '\u00dclkem varsa ben de var\u0131m ' s\u00f6z\u00fcn\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda , tarihi boyunca \u00fclkemizin ekonomik ve toplumsal geli\u015fimine \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmeye , de\u011fer katmaya odakland\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Kurucumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merhum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vehbi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'\u00dclkem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ben", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fcl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odakland\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Ko\u00e7 Toplulu\u011fu olarak g\u00fc\u00e7l\u00fc bir demokrasi ile g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ekonomi aras\u0131nda \u00e7ok kuvvetli bir ili\u015fki oldu\u011funa inan\u0131yoruz ve bu inanc\u0131m\u0131z\u0131 her f\u0131rsatta dile getiriyor , bu yolda elimizi ta\u015f\u0131n alt\u0131na koyuyor , sorumlulukla hareket ediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuvvetli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inan\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inanc\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koyuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulukla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Bug\u00fcne kadar oldu\u011fu gibi bundan sonra da \u00fckemizin potansiyelini ve memleketimize olan inanc\u0131m\u0131z\u0131 , ba\u015fta faaliyet g\u00f6sterdi\u011fimiz co\u011frafyalarda olmak \u00fczere herkese anlatmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fckemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyelini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memleketimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inanc\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "co\u011frafyalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herkese", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlatmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}