{"DocId": 501, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Galatasaray'da bilan\u00e7onun art\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in ilgin\u00e7 y\u00f6ntem .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bilan\u00e7onun", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgin\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6ntem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Loca sahiplerine , 'Faturay\u0131 \u015fimdi keselim .", "Tokens": [{"Token": "Loca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Faturay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "keselim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u00d6demeyi gelecek Haziran \u2019 da yap\u0131n .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6demeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u00dc\u00e7 y\u0131l yerine iki y\u0131l paras\u0131 verin ' \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapan y\u00f6netim , 3 y\u0131ll\u0131k loca gelirini 2016-17 bilan\u00e7osuna yazd\u0131rma pe\u015finde .", "Tokens": [{"Token": "\u00dc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "paras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "loca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirini", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016-17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "bilan\u00e7osuna", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazd\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pe\u015finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Yeni sezonda transferleri i\u00e7in yeni gelir kaynaklar\u0131 bulamayan Galatasaray y\u00f6netimi , UEFA'da gelecek sezonun bilan\u00e7osunun art\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in ilgin\u00e7 bir y\u00f6ntem geli\u015ftirdi .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transferleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulamayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UEFA'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sezonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bilan\u00e7osunun", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgin\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6ntem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Sabah Spor , Ba\u015fkan \u00d6zbek'in tart\u0131\u015fma yaratacak plan\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor : T\u00fcrk Telekom Arena'daki localarda kontratlar\u0131n\u0131n son sezonuna giren \u015fah\u0131s ve \u015firketlere , Galatasaray'\u0131n profesyonelleri tek tek telefon a\u00e7\u0131p y\u00f6netimin teklifini iletti .", "Tokens": [{"Token": "Sabah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u00d6zbek'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arena'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "localarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kontratlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fah\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "profesyonelleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Buna g\u00f6re loca sahipleri , Haziran 2016 tarihinde , 2017-2020 aras\u0131nda 3 y\u0131ll\u0131\u011f\u0131na loca alm\u0131\u015f g\u00f6sterilecek ancak kul\u00fcbe \u00f6deme yapmayacaklar .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "loca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahipleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017-2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "loca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmayacaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "g\u00f6rev s\u00fcresi 2018'de bitiyor Loca sahiplerine iletilen teklifte `` Faturay\u0131 \u015fimdi keselim .", "Tokens": [{"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2018'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Loca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Faturay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "keselim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Siz 3 y\u0131ll\u0131k loca bedeli yerine gelecek sezon iki y\u0131ll\u0131k \u00f6deme yap\u0131n ve bir y\u0131l kar edin .", "Tokens": [{"Token": "Siz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "loca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Localar 2020'ye kadar sizin olsun '' denildi\u011fi \u00f6\u011frenildi .", "Tokens": [{"Token": "Localar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "G\u00f6rev s\u00fcresi 2018'de dolacak olan Dursun \u00d6zbek'in , bir y\u0131l\u0131 bedava olmak \u00fczere kendi g\u00f6rev s\u00fcresinden sonraki iki sezonun loca kombinelerini satacak olmas\u0131 sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 camian\u0131n kulislerde bomba etkisi yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2018'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "dolacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dursun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00d6zbek'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bedava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "loca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kombinelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "satacak", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "camian\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulislerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bomba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Y\u00f6netim bu ay kesilecek 3 y\u0131l vadeli loca faturalar\u0131n\u0131 bilan\u00e7oya art\u0131 olarak i\u015flemesinin UEFA denetiminden ge\u00e7mesinin zor oldu\u011fu ve \u00d6zbek y\u00f6netiminin ate\u015fle oynad\u0131\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kesilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "loca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faturalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7oya", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UEFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetiminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zbek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ate\u015fle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oynad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}