{"DocId": 16721, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Akfen tam kapasiteye \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Akfen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasiteye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Akfen Demirciler HES'i tam kapasite devreye ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Akfen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demirciler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "HES'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Akfen Holding'in , Denizli'nin Kale il\u00e7esinde bulunan Demirciler HES projenin t\u00fcm\u00fc devreye al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Akfen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denizli'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Kale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "il\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demirciler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "HES", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "projenin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Akfen Holding taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) yap\u0131lan \u00f6zel durum a\u00e7\u0131klamas\u0131nda , Akfen Hidroelektrik Santrali Yat\u0131r\u0131mlar\u0131 A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Akfen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akfen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hidroelektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Santrali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131mlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "'ye ba\u011fl\u0131 PAK Enerji'nin Demirciler HES projesinin 5.317 MW \u2019 l\u0131k k\u0131sm\u0131n\u0131n 27 A\u011fustos gece yar\u0131s\u0131 itibariyle ticari enerji \u00fcretimine ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Enerji'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Demirciler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "HES", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "projesinin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5.317", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MW", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sm\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "gece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretimine", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "T\u00fcm \u00fcnitelerinin faaliyete ge\u00e7mesi ile Demirciler HES projesinin toplam 8.4 MW kurulu g\u00fc\u00e7 ve y\u0131ll\u0131k 30.5 GWs enerji \u00fcretim kapasitesine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnitelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demirciler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "HES", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "projesinin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MW", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "30.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GWs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Akfen Holing b\u00f6ylelikle , ba\u011fl\u0131 ortakl\u0131klar\u0131 vas\u0131tas\u0131yla faaliyet g\u00f6sterdi\u011fi 10 adet hidroelektrik santralinde toplam 133.4 MW kurulu g\u00fc\u00e7 kapasitesine ve y\u0131ll\u0131k toplam 584.6 GWs \u00fcretim kapasitesine ula\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Akfen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holing", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "b\u00f6ylelikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vas\u0131tas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hidroelektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "santralinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "133.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MW", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "584.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GWs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "( .", "Tokens": [{"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}