{"DocId": 34084, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "EURO KR\u0130Z\u0130NDE EN K\u00d6T\u00dc D\u00d6NEM A\u015eILDI .", "Tokens": [{"Token": "EURO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KR\u0130Z\u0130NDE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00d6T\u00dc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00d6NEM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u015eILDI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "AB Komisyonu enerji komiseri Guenther Oettinger euroyu etkileyen krizin en k\u00f6t\u00fc d\u00f6neminin geride kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komiseri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Guenther", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Oettinger", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euroyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}