{"DocId": 19456, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "T\u00dcS\u0130AD Cizre'ye \u00e7\u0131karma yapacak .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcS\u0130AD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cizre'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Muharrem Y\u0131lmaz , \u00e7\u00f6z\u00fcm s\u00fcrecinin iktisadi aya\u011f\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7lendirilmesi i\u00e7in zirve ger\u00e7ekle\u015ftirme plan\u0131m\u0131z var .", "Tokens": [{"Token": "Muharrem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iktisadi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aya\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zirve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk Sanayicileri ve \u0130\u015fadamlar\u0131 Derne\u011fi ( T\u00dcS\u0130AD ) Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Muharrem Y\u0131lmaz , \u00e7\u00f6z\u00fcm s\u00fcrecinin iktisadi aya\u011f\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7lendirilmesi ve sahiplenilmesi amac\u0131yla ter\u00f6r ortam\u0131ndan her bak\u0131mdan a\u011f\u0131r zarar g\u00f6rm\u00fc\u015f b\u00f6lgeyi temsilen Cizre'de bir i\u015f d\u00fcnyas\u0131 zirvesi ger\u00e7ekle\u015ftirmeyi planlad\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayicileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fadamlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcS\u0130AD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Muharrem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iktisadi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aya\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplenilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131mdan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rm\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cizre'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zirvesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlad\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Y\u0131lmaz , JW Marriot Otel'de d\u00fczenlenen T\u00dcS\u0130AD'\u0131n 2013 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Toplant\u0131s\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada , Reyhanl\u0131'da meydana gelen ter\u00f6r eyleminde hayat\u0131n\u0131 kaybeden vatanda\u015flara ve bug\u00fcn topra\u011fa verilecek Nazmiye Demirel'e Allah'tan rahmet , 9 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "JW", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marriot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Otel'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcS\u0130AD'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sti\u015fare", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Reyhanl\u0131'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meydana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eyleminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayat\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u00d6l\u00fcm", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybeden", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u00d6l\u00fcm", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vatanda\u015flara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topra\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nazmiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Demirel'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Allah'tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Cumhurba\u015fkan\u0131 S\u00fcleyman Demirel'e de ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diledi .", "Tokens": [{"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcleyman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demirel'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "T\u00dcS\u0130AD'\u0131n , insan haklar\u0131 evrensel ilkelerinin , d\u00fc\u015f\u00fcnce , inan\u00e7 ve giri\u015fim \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerinin , laik hukuk devletinin , kat\u0131l\u0131mc\u0131 demokrasi anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n , yarg\u0131 ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ve kuvvetler ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00fcvence alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 , temsilde adaletin tesis edildi\u011fi , rekabet\u00e7i piyasa ekonomisinin ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir \u00e7evre dengesinin benimsendi\u011fi bir anayasan\u0131n olu\u015fturulmas\u0131 i\u00e7in \u00e7aba sarf etti\u011fini belirten Y\u0131lmaz , toplumsal uzla\u015fma , bar\u0131\u015f ve huzuru temin edecek nitelikteki bir anayasan\u0131n T\u00fcrkiye'nin ekonomik ve sosyal kalk\u0131nmas\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fi i\u00e7in de en temel gereklilik oldu\u011funa inand\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcS\u0130AD'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evrensel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inan\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "laik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devletinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuvvetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adaletin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabet\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dengesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benimsendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7aba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sarf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fma", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "huzuru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nitelikteki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereklilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inand\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Anayasa Mahkemesi Ba\u015fkan\u0131 Ha\u015fim K\u0131l\u0131\u00e7'\u0131n `` Anayasa Mahkemesi'nin 50 .", "Tokens": [{"Token": "Anayasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ha\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131l\u0131\u00e7'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anayasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Kurulu\u015f y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada Anayasa Mahkemelerinin 'insan onuru 'nu g\u00fcvence alt\u0131na alma ihtiyac\u0131ndan do\u011fdu\u011funu , bunun da ancak devlet iktidar\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131 ve siyasi otorite ile bireyin hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri aras\u0131nda bir denge sisteminin kurulmas\u0131 suretiyle sa\u011flanabilece\u011fine '' i\u015faret etti\u011fini hat\u0131rlatan Y\u0131lmaz , K\u0131l\u0131\u00e7 \u2019 \u0131n \u00f6zg\u00fcrl\u00fckler hakk\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flerinin , evrensel hukuk ve yarg\u0131lama ilkelerini benimsemi\u015f bir demokrasi kurabilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan yol g\u00f6sterici tespitler oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Kurulu\u015f", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anayasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'insan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onuru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'nu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiyac\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fdu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iktidar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otorite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bireyin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sisteminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "suretiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanabilece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131l\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zg\u00fcrl\u00fckler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015flerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evrensel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131lama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benimsemi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurabilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tespitler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Y\u0131lmaz , bu tespitlerin , genel kamuoyu taraf\u0131ndan kabul g\u00f6rmesi ve benimsenmesinin , T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda s\u00fcren anayasa yap\u0131m s\u00fcreci \u00fczerinde \u00e7ok olumlu bir etki yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tespitlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benimsenmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Millet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7at\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "T\u00dcS\u0130AD'\u0131n , yeni anayasan\u0131n yap\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bu d\u00f6nemde \u201c yeni ve sivil \u201d bir anayasa beklentisi oldu\u011funu dile getiren Y\u0131lmaz , `` 150 y\u0131ll\u0131k anayasa gelene\u011fimiz ve ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bunca tecr\u00fcbe , bunu \u00e7oktan m\u00fcmk\u00fcn k\u0131labilmeliydi '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcS\u0130AD'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sivil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "150", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelene\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tecr\u00fcbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7oktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131labilmeliydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "TBMM'deki siyasi partilerin ortak iradeleriyle 19 ay \u00f6nce Anayasa Uzla\u015fma Komisyonu kurulmas\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc bir uzla\u015fma iradesini yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Y\u0131lmaz , komisyonun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fck\u00e7e , daha \u00e7ok alanda uzla\u015fmaya var\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 , konular tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131k\u00e7a farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015flerin belli noktalarda bulu\u015fabildi\u011finin g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "TBMM'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iradeleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Anayasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uzla\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fma", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iradesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komisyonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fck\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fmaya", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131k\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015flerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulu\u015fabildi\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Y\u0131lmaz , `` Anla\u015fma iradesi , uzla\u015fma niyeti ve yumu\u015fak bir \u00fcslupla , daha \u00e7ok mesafe kat edilebilece\u011fine inan\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iradesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fma", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yumu\u015fak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcslupla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesafe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilebilece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inan\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Bu nedenle , komisyonun kamuoyunda tecelli etmi\u015f olan yeni anayasa yap\u0131m iradesine ve beklentilere uygun olarak , uzla\u015fma alan\u0131n\u0131 geni\u015fletmesini , sonu\u00e7 al\u0131naca\u011f\u0131 umudunu artt\u0131racak ve kendisine zaman kazand\u0131racak bir \u00fcretkenlikle \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam etmesini arzu ediyoruz '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komisyonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tecelli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iradesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fma", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015fletmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131naca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umudunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131racak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazand\u0131racak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretkenlikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "\u00c7\u00f6z\u00fcm s\u00fcreci Muharrem Y\u0131lmaz , \u00e7\u00f6z\u00fcm s\u00fcrecini demokratikle\u015fme evresinin \u00f6nemli bir a\u015famas\u0131 ve K\u00fcrt meselesinin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcyle birlikte adil ve kapsay\u0131c\u0131 bir kalk\u0131nma hamlesinin ba\u015flang\u0131\u00e7 unsuru olarak g\u00f6rd\u00fcklerini kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Muharrem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratikle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evresinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcrt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meselesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsay\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hamlesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flang\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unsuru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fcklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "\u015eiddet ve ter\u00f6r ortam\u0131n\u0131n bir daha geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc olmayacak \u015fekilde \u00fclke g\u00fcndeminden \u00e7\u0131kabilmesi i\u00e7in kalk\u0131nma ve demokrasi ba\u015fl\u0131klar\u0131nda \u00e7aba sarf etmenin t\u00fcm toplum kesimlerinin ve kurumlar\u0131n\u0131n ortak sorumlulu\u011fu oldu\u011funu vurgulayan Y\u0131lmaz , \u015f\u00f6yle devam etti : `` Bu bilin\u00e7le ve bu sorumluluktan hareketle T\u00dcS\u0130AD olarak , \u00e7\u00f6z\u00fcm s\u00fcrecinin iktisadi aya\u011f\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7lendirilmesi ve sahiplenilmesi amac\u0131yla ter\u00f6r ortam\u0131ndan her bak\u0131mdan a\u011f\u0131r zarar g\u00f6rm\u00fc\u015f b\u00f6lgeyi temsilen Cizre'de bir i\u015f d\u00fcnyas\u0131 zirvesi ger\u00e7ekle\u015ftirmeyi planlamaktay\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "\u015eiddet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kabilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131klar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7aba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sarf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesimlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilin\u00e7le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumluluktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcS\u0130AD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iktisadi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aya\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplenilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131mdan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rm\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cizre'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zirvesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlamaktay\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Zirvede , \u00e7\u00f6z\u00fcm s\u00fcrecinin ekonomi \u00fczerinde beklenen etkileri ele al\u0131nacak , b\u00f6lgenin iktisadi olarak s\u00fcratle kalk\u0131nmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde at\u0131labilecek ad\u0131mlar b\u00f6lgenin i\u015f d\u00fcnyas\u0131 temsilcileriyle birlikte de\u011ferlendirilecek ve b\u00f6lgede bir yat\u0131r\u0131m hamlesine ba\u015flang\u0131\u00e7 olabilecek projeler a\u00e7\u0131klanacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Zirvede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iktisadi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcratle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131labilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hamlesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flang\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeler", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "\u00c7\u00f6z\u00fcm s\u00fcrecine ba\u011fl\u0131 olarak , uluslararas\u0131 kredi derecelendirme kurulu\u015flar\u0131 \u00fclkemizin notunu 'yat\u0131r\u0131m yap\u0131labilir ' seviyeye y\u00fckseltmi\u015flerdir .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derecelendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131labilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltmi\u015flerdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "\u00c7\u00f6z\u00fcm s\u00fcrecinin b\u00f6lgede yarataca\u011f\u0131 normalle\u015fme , \u00f6ncelikle hizmetler sekt\u00f6r\u00fc olmak \u00fczere , s\u00fcratle t\u00fcm sekt\u00f6rlerde bir hareketlilik yaratacak , kamu kaynaklar\u0131n\u0131n \u00e7ok daha verimli kullan\u0131m\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olacak ve belki de bu s\u00fcre\u00e7 , b\u00f6lgesel kalk\u0131nm\u0131\u015fl\u0131k farklar\u0131n\u0131n giderilmesi yan\u0131nda , k\u00fcresel kriz ile m\u00fccadelede T\u00fcrkiye ekonomisine \u00f6nemli bir destek sa\u011flayacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarataca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "normalle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncelikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcratle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nm\u0131\u015fl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadelede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Nitekim baz\u0131 \u00f6n \u00e7al\u0131\u015fmalar g\u00f6stermektedir ki , b\u00f6lge ekonomisinin yeniden sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir b\u00fcy\u00fcme d\u00f6nemine girmesiyle orta-uzun d\u00f6nemde T\u00fcrkiye ekonomisinin potansiyel b\u00fcy\u00fcmesi yakla\u015f\u0131k 1 puan artacakt\u0131r . ''", "Tokens": [{"Token": "Nitekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta-uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "puan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Y\u00fczde 4 b\u00fcy\u00fcme beklentimiz devam ediyor K\u00fcresel krizin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi 2009 y\u0131l\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye ekonomisinin son 10 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck seviyeli b\u00fcy\u00fcme evresine girdi\u011fine dikkati \u00e7eken Y\u0131lmaz , d\u0131\u015f tasarruf ihtiyac\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131rlamak amac\u0131yla ba\u015far\u0131yla uygulanan talep daralt\u0131c\u0131 politikalar\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck b\u00fcy\u00fcmenin en \u00f6nemli unsuru oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-TAHM\u0130N"}, {"Token": "beklentimiz", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evresine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdi\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiyac\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131rlamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralt\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unsuru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Y\u0131lmaz , \u00f6te yandan y\u00fczde 2,2 \u2019 lik 2012 b\u00fcy\u00fcmesinin temel olarak d\u0131\u015f talebe ba\u011fl\u0131 elde edildi\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde ve d\u0131\u015f ekonomik ko\u015fullarda herhangi bir d\u00fczelme olmad\u0131\u011f\u0131 dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda T\u00fcrkiye ekonomisinin ba\u015far\u0131l\u0131 ve takdir edilmesi gereken bir makro uyum sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131n ifade edilebilece\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczelme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkate", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Son y\u0131llarda , fiyat istikrar\u0131n\u0131 , finansal istikrar\u0131 ve mali disiplini titizlikle g\u00f6zeten ihtiyatl\u0131 , koordinasyonu g\u00fc\u00e7l\u00fc ve etkili bir makro politika y\u00f6netimine \u015fahit olundu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Y\u0131lmaz , bu ba\u015far\u0131n\u0131n , T\u00fcrkiye'nin orta vadede ihtiya\u00e7 duydu\u011fu yap\u0131sal d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm i\u00e7in \u00e7ok de\u011ferli bir f\u0131rsat alan\u0131 yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "disiplini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "titizlikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zeten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiyatl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koordinasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fahit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olundu\u011funun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7izen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duydu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131sal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Y\u0131lmaz , h\u00fck\u00fcmetin bu alan\u0131 \u00e7ok iyi de\u011ferlendirdi\u011fini ve ba\u015fta yeni te\u015fvik sistemi olmak \u00fczere benimsedi\u011fi politikalarla g\u00fc\u00e7l\u00fc ve etkili stratejik ad\u0131mlar att\u011f\u0131n\u0131 ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fvik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benimsedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "att\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Bu \u00e7abalar\u0131n sonucunda makro uyumun sa\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Y\u0131lmaz , `` B\u00fcy\u00fcmenin finansman\u0131 problemini mevcut d\u00f6nem i\u00e7in hallettik ancak yava\u015f geli\u015fti\u011fini g\u00f6zlemledi\u011fimiz d\u0131\u015f ekonomik ko\u015fullar yeni d\u00f6nemde bize yard\u0131mc\u0131 olamayacak .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7abalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "problemini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hallettik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zlemledi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olamayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Bu durumda s\u0131n\u0131rl\u0131 i\u00e7 talep ile bir defa daha potansiyel b\u00fcy\u00fcmenin alt\u0131nda kalabilme riskimiz var ya da y\u00fcksek b\u00fcy\u00fcme amac\u0131yla talep ko\u015fullar\u0131n\u0131 gev\u015fetip yeniden d\u0131\u015f tasarruf engeline tak\u0131labiliriz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131rl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "defa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalabilme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gev\u015fetip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engeline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131labiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Oysa ki bu k\u0131s\u0131r d\u00f6ng\u00fcn\u00fcn k\u0131r\u0131labilmesi ve T\u00fcrkiye \u2019 nin bu sene y\u00fczde 4 civar\u0131nda bir b\u00fcy\u00fcmeyi yakalamas\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki beklentimiz devam etmektedir '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Oysa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131s\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6ng\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131r\u0131labilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "civar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakalamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "AB \u00fcyelik s\u00fcreci T\u00dcS\u0130AD Ba\u015fkan\u0131 Y\u0131lmaz , T\u00fcrkiye'nin AB \u00fcyelik s\u00fcrecinin hem iktisadi kalk\u0131nma s\u00fcreci hem de demokratikle\u015fme s\u00fcreci a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir referans noktas\u0131 oldu\u011funu ifade ederek , bu y\u0131l \u0130rlanda \u2019 n\u0131n d\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda \u201c B\u00f6lgesel Politikalar \u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 ile AB s\u00fcrecinin yeni bir ivmelenme kazanmas\u0131n\u0131 umut etiklerini dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcS\u0130AD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iktisadi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratikle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "referans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Politikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ivmelenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Gerek baz\u0131 AB \u00fcyelerinin T\u00fcrkiye \u2019 ye y\u00f6nelik olumsuz tav\u0131rlar\u0131 gerekse AB \u2019 nin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 siyasi ve ekonomik krizi a\u015fmakta \u00e7ok zorlanmas\u0131 , kamuoyunda Br\u00fcksel \u2019 in bir cazibe merkezi olmaktan uzakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 hissiyat\u0131n\u0131 do\u011furdu\u011funa i\u015faret eden Y\u0131lmaz , `` T\u00dcS\u0130AD olarak , T\u00fcrkiye'nin AB'ye tam \u00fcyelik s\u00fcrecinin pe\u015fini b\u0131rakmak niyetinde de\u011filiz '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tav\u0131rlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fmakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Br\u00fcksel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cazibe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzakla\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissiyat\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011furdu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcS\u0130AD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pe\u015fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyetinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011filiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "T\u00dcS\u0130AD olarak bu d\u00f6nem AB ile ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan Y\u0131lmaz , bu sene ve gelecek y\u0131la yay\u0131lacak \u015fekilde , T\u00dcS\u0130AD \u2019 \u0131n giri\u015fimiyle muadil \u00f6rg\u00fctleri , Almanya BDI ve \u0130ngiltere CBI ile \u201c AB \u2019 nin Yeni Mimarisi , AB Nas\u0131l K\u00fcresel Rekabette At\u0131l\u0131m Yapar ? \u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 her \u00fclkenin sayg\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcnce kurulu\u015flar\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla ele alacaklar\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcS\u0130AD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcS\u0130AD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muadil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fctleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BDI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CBI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mimarisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rekabette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "At\u0131l\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yapar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "Y\u0131lmaz , bu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n , hem AB \u2019 nin gelece\u011fi ve yeniden yap\u0131lanma ihtiyac\u0131na \u0131\u015f\u0131k tutaca\u011f\u0131n\u0131 hem de geni\u015fleme s\u00fcreci de dahil olmak \u00fczere AB \u2019 nin kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131 makro ve mikro reform alanlar\u0131n\u0131n tespit edilece\u011fini kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lanma", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiyac\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015fleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mikro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reform", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tespit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 nin G\u00fcmr\u00fck Birli\u011fi i\u00e7inde olmas\u0131na ra\u011fmen serbest ticaret anla\u015fmalar\u0131na taraf olamamas\u0131n\u0131n ekonomisi i\u00e7in fazlas\u0131yla ma\u011fduriyet yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Y\u0131lmaz , ancak T\u00fcrkiye \u2019 nin , ABD ile AB aras\u0131nda imzalanmas\u0131 planlanan serbest ticaret anla\u015fmas\u0131n\u0131n hi\u00e7bir \u015fekilde d\u0131\u015f\u0131nda kalamayaca\u011f\u0131n\u0131 muhataplar\u0131na anlatt\u0131klar\u0131n\u0131 ve destek g\u00f6rd\u00fcklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcmr\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olamamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazlas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fduriyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalamayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhataplar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlatt\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fcklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "Y\u0131lmaz , T\u00fcrkiye'nin hem AB \u00fcyelik s\u00fcrecini g\u00fc\u00e7lendirebilecek hem de G\u00fcmr\u00fck Birli\u011fi \u2019 nden do\u011fan haklar\u0131n\u0131 koruyabilece\u011fine inand\u0131klar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcmr\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyabilece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inand\u0131klar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7izdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "Arap Bahar\u0131 s\u00fcreci T\u00fcrkiye'nin referans \u00fclke olma s\u0131fat\u0131n\u0131 teyit ediyor '' Y\u0131lmaz , Suriye ba\u015fta olmak \u00fczere \u00e7ok temel aksakl\u0131klarla s\u00fcren Arap Bahar\u0131 s\u00fcrecinin T\u00fcrkiye \u2019 nin b\u00f6lgede referans \u00fclke olma s\u0131fat\u0131n\u0131 teyit etti\u011fini kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Arap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bahar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "referans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131fat\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teyit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksakl\u0131klarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bahar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "referans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131fat\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teyit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "Suriye \u2019 deki i\u00e7 sava\u015f\u0131n bir uzant\u0131s\u0131 oldu\u011fu anla\u015f\u0131lan Reyhanl\u0131 \u2019 daki bombal\u0131 sald\u0131r\u0131y\u0131 `` insanl\u0131k su\u00e7u , kalle\u015f bir ter\u00f6r eylemi '' olarak niteleyen Y\u0131lmaz , \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi : `` Maalesef bu gibi sald\u0131r\u0131lar , bu b\u00f6lgenin al\u0131\u015f\u0131lagelmi\u015f siyasi mesaj verme y\u00f6ntemidir .", "Tokens": [{"Token": "Suriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sava\u015f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015f\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Reyhanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bombal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sald\u0131r\u0131y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalle\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niteleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maalesef", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sald\u0131r\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131\u015f\u0131lagelmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6ntemidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 nin istikrar\u0131n\u0131 bozmak ve itibar\u0131n\u0131 sarsmaktan ba\u015fka hi\u00e7bir amac\u0131 olmayan bu t\u00fcr giri\u015fimlere kar\u015f\u0131 gerekli tedbirlerin al\u0131nmas\u0131 , diplomatik ad\u0131mlar\u0131n at\u0131lmas\u0131 , su\u00e7lular\u0131n adalete teslim edilmesi ve her t\u00fcrl\u00fc muhtemel zafiyetle ilgili , kamuoyunun bilgilendirilmesi en temel beklentimizdir .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bozmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sarsmaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diplomatik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7lular\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adalete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teslim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhtemel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zafiyetle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilendirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentimizdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "T\u00fcrkiye mezhep nefreti \u00fczerine kurulu bir jeopolitik oyunun i\u00e7ine \u00e7ekilememeli , ancak insani yard\u0131m tutumunu da s\u00fcrd\u00fcrmelidir . ''", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezhep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nefreti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "jeopolitik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekilememeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutumunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmelidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "37", "SentenceText": "\u0130\u00e7inde bulunulan d\u00f6nemin , ter\u00f6r ve \u015fiddetin g\u00f6lgesinde olmaks\u0131z\u0131n yeni ve sivil bir anayasan\u0131n yap\u0131labilmesine , ter\u00f6r ve \u015fiddet ortam\u0131n\u0131n k\u00f6kten \u00e7\u00f6z\u00fclerek kalk\u0131nman\u0131n istikrarla s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilmesine olanak sa\u011flayabilecek \u00e7ok \u00f6zel bir d\u00f6nem oldu\u011funu ifade eden Y\u0131lmaz , bu \u00f6zel durumun bir f\u0131rsat penceresine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in \u00f6n yarg\u0131lar\u0131n\u0131 bir tarafa b\u0131rak\u0131larak daha fazla konu\u015fulmas\u0131 , ele\u015ftirilere tahamm\u00fcl edilmesivle iktidar\u0131yla , muhalefetiyle , t\u00fcm toplum olarak \u015fiddet dilinin tamamen terk edilmesi gerekti\u011fini vurgulad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6lgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaks\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sivil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anayasan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131labilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6kten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "penceresine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rak\u0131larak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftirilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahamm\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesivle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iktidar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhalefetiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dilinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "terk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "38", "SentenceText": "\u00d6te yandan Y\u0131lmaz , Adalet Bakan\u0131 Sadullah Ergin \u2019 in konu\u015fmas\u0131ndan \u00f6nce T\u00dcS\u0130AD \u2019 \u0131n hukuk ve yarg\u0131 reformundan beklentilerini de dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adalet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sadullah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ergin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcS\u0130AD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reformundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "39", "SentenceText": "Hukukun \u00f6ng\u00f6r\u00fclebilir , mevzuat\u0131n istikrarl\u0131 olmas\u0131n\u0131 ve ayn\u0131 zamanda karma\u015f\u0131k olmamas\u0131n\u0131 beklediklerini belirten Y\u0131lmaz , \u00e7eli\u015fkili yarg\u0131 kararlar\u0131n\u0131n azalmas\u0131n\u0131 , k\u0131saca hukuk g\u00fcvenli\u011fi denilen ilkenin tam olarak hayata ge\u00e7mesini istediklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Hukukun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevzuat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrarl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karma\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eli\u015fkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131saca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "40", "SentenceText": "Y\u0131lmaz , yat\u0131r\u0131m ortam\u0131na ili\u015fkin \u015fikayetlerden , ceza yarg\u0131lamas\u0131ndan kaynaklanan ele\u015ftirilere kadar \u00e7ok geni\u015f bir alanda ba\u015fl\u0131klar\u0131n hukuk g\u00fcvenli\u011fi ilkesi merce\u011fiyle incelenmesinin yol g\u00f6sterici oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fikayetlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ceza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131lamas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftirilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131klar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merce\u011fiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "incelenmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7izdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}