{"DocId": 8130, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "ASELSAN bedelsiz sermaye art\u0131r\u0131m i\u015flemlerine devam ediyor .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bedelsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ASELSAN , kar da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 kapsam\u0131nda bedelsiz sermaye art\u0131r\u0131m i\u015flemlerine devam etti\u011fini duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131m\u0131", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedelsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "ASELSAN taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , \u015firketin 19 Haziran 2020 tarihinde yap\u0131lan 45 .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "45", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ola\u011fan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131nda pay sahiplerine 335 milyon lira nakit ve sermayenin y\u00fczde 100'\u00fc oran\u0131nda 1 milyar 140 milyon liran\u0131n bedelsiz kar pay\u0131 olarak da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131na karar verildi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "335", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "nakit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermayenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "100'\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "140", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liran\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bedelsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , `` \u015eirket , pay olarak da\u011f\u0131t\u0131lacak k\u00e2r pay\u0131 i\u015flemleri kapsam\u0131nda gerekli yasal s\u00fcre\u00e7leri ba\u015flatm\u0131\u015f olup 3 Temmuz 2020 tarihinde Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu \u2019 nda yapm\u0131\u015f oldu\u011fu a\u00e7\u0131klamada Y\u00f6netim Kurulu \u2019 nun esas s\u00f6zle\u015fme tadiline ili\u015fkin karar ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftur . ''", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131lacak", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00e2r", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7leri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flatm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tadiline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "ifadelerine yer verildi .", "Tokens": [{"Token": "ifadelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}