{"DocId": 16159, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "G.Saray davas\u0131nda son geli\u015fme .", "Tokens": [{"Token": "G.Saray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "davas\u0131nda", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Galatasaray'a sermaye art\u0131\u015f\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131lan davada \u00f6nemli bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f\u0131na", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davada", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Galatasaray'a 13.9.2012 tarihli sermaye art\u0131r\u0131m karar\u0131n\u0131n geri b\u0131rak\u0131lmas\u0131 ve iptali talepli davada \u00f6nemli bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "13.9.2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rak\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davada", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Galatasaray Sportif'den konuyla ilgili Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle : \u0130stanbul 23.Asliye Ticaret Mahkemesi'nin 2012/277 E.say\u0131l\u0131 dosyas\u0131 \u00fczerinden yat\u0131r\u0131mc\u0131 Nejlan Y\u0131ld\u0131z taraf\u0131ndan \u015eirketimiz aleyhine a\u00e7\u0131lan 13.9.2012 tarihli sermaye art\u0131\u015f\u0131n\u0131 i\u00e7eren Y\u00f6netim Kurulu'nun karar\u0131n\u0131n iptaline ili\u015fkin dava , davac\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131n\u0131n 17.12.2012 tarihli feragat dilek\u00e7esiyle reddedilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sportif'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23.Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012/277", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E.say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nejlan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aleyhine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13.9.2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7eren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptaline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davac\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17.12.2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "feragat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dilek\u00e7esiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddedilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Mahkeme , 17.12.2012 tarihinde feragat nedeniyle davan\u0131n reddine karar vermi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17.12.2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "feragat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davan\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}