{"DocId": 7318, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ligatus , T\u00fcrkiye \u2019 den \u00e7ekiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Ligatus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Avrupa \u2019 n\u0131n lider Native Reklam \u015firketi Ligatus , T\u00fcrkiye \u2019 deki faaliyetlerini durdurma karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lider", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Native", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Reklam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligatus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerini", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurma", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ligatus , 2013 y\u0131l\u0131ndan beri yer ald\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye pazar\u0131nda faaliyetlerini durdurma karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ligatus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "beri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerini", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurma", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Stratejik bir i\u015f karar\u0131 neticesinde aksiyon almay\u0131 planlayan Ligatus , T\u00fcrkiye yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 1 \u015eubat 2019 itibar\u0131yla tamamlam\u0131\u015f olacak .", "Tokens": [{"Token": "Stratejik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neticesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksiyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligatus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}