{"DocId": 3662, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Euro Kapital y\u00f6netim de\u011fi\u015fikli\u011fi .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kapital", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Euro Kapital'de y\u00f6netim kurulu \u00fcye de\u011fi\u015fikli\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kapital'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Euro Kapital Yat\u0131r\u0131m Ortakl\u0131\u011f\u0131 A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kapital", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortakl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "taraf\u0131ndan KAP'a yaplan a\u00e7\u0131klamada \u015firketin y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi Seda \u015eAH\u0130N'in 20.06.2016 tarihi itibariyle g\u00f6revlerinden istifaen ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 , bo\u015falan y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011fine , yap\u0131lacak ilk genel kurul toplant\u0131s\u0131nda ortaklar\u0131n onay\u0131na sunulmak \u00fczere Serkan \u015eAH\u0130N'in atanmas\u0131na karar verildi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaplan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Seda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u015eAH\u0130N'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "20.06.2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifaen", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015falan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u015eAH\u0130N'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}