{"DocId": 19250, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "CEO'lar\u0131n b\u00fcy\u00fcmeye olan g\u00fcveni azald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcveni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "CEO'lar\u0131n \u015firketlerinin b\u00fcy\u00fcmesine ili\u015fkin g\u00fcvenleri ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6sterdi .", "Tokens": [{"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "PwC'nin ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ''16 .", "Tokens": [{"Token": "PwC'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Y\u0131ll\u0131k K\u00fcresel CEO Ara\u015ft\u0131rmas\u0131 '' nda CEO'lar\u0131n yar\u0131s\u0131 k\u00fcresel ekonominin ayn\u0131 d\u00fczeyde kalaca\u011f\u0131n\u0131 ifade ederken , CEO'lar\u0131n \u015firketlerinin b\u00fcy\u00fcmesine ili\u015fkin g\u00fcvenleri ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6sterdi .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ara\u015ft\u0131rmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeyde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "PwC'nin 68 \u00fclkede 1.330 \u00dcst Y\u00f6netici ( CEO ) ile ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi 16 .", "Tokens": [{"Token": "PwC'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "68", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.330", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Y\u0131ll\u0131k K\u00fcresel CEO Ara\u015ft\u0131rmas\u0131'n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamayla payla\u015f\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ara\u015ft\u0131rmas\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamayla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "''Aksakl\u0131klarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak : Ayakta kalmak ve ba\u015farmak i\u00e7in uyum sa\u011flama '' ba\u015fl\u0131kl\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re , d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda CEO'lar\u0131n sadece y\u00fczde 36's\u0131 gelecek 12 ay i\u00e7inde \u015firketlerinin b\u00fcy\u00fcme g\u00f6sterece\u011fine a\u015f\u0131r\u0131 g\u00fcven duyarken , bu oran , ge\u00e7en y\u0131l y\u00fczde 40 olan oran\u0131n ve 2011'deki y\u00fczde 48 olan oran\u0131n alt\u0131nda kald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "''Aksakl\u0131klarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015farmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u015ft\u0131rmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ap\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "36's\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyarken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "40", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "48", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ekonomiye genel olarak bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda , CEO'lar\u0131n y\u00fczde 18'i 2013 y\u0131l\u0131nda k\u00fcresel ekonominin daha fazla d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fayaca\u011f\u0131n\u0131 , y\u00fczde 28'i ekonomik iyile\u015fme olaca\u011f\u0131n\u0131 ve y\u00fczde 52'side durumun ayn\u0131 \u015fekilde seyredece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde kanaat bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "52'side", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyredece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanaat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "''T\u00fcrkiye , g\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fckselen bir de\u011fer haline geldi '' Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 de\u011ferlendiren PwC T\u00fcrkiye Ba\u015fkan\u0131 Haluk Yal\u00e7\u0131n , ge\u00e7en y\u0131llarda k\u00fcresel arenada g\u00f6zlenen ekonomik dalgalanmaya ra\u011fmen , T\u00fcrkiye'nin bu s\u00fcre\u00e7te jeopolitik konumu , uygulad\u0131\u011f\u0131 ekonomik politikalar ve giri\u015fimcilerinin dinamik i\u015f yakla\u015f\u0131m\u0131 ile d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fckselen bir de\u011fer haline geldi\u011fini ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "''T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ara\u015ft\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PwC", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yal\u00e7\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arenada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgalanmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "jeopolitik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimcilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dinamik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ap\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Yal\u00e7\u0131n , ''Her ne kadar k\u00fcresel CEO ara\u015ft\u0131rmas\u0131 d\u00fcnya genelinde b\u00fcy\u00fcme kapsam\u0131nda baz\u0131 teredd\u00fctleri yans\u0131tsa da , T\u00fcrkiye'nin bu noktada da olumlu ayr\u0131\u015fma g\u00f6stermesini beklemek hatal\u0131 olmayacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Yal\u00e7\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u015ft\u0131rmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teredd\u00fctleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131tsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hatal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "PwC'nin '2041'te T\u00fcrkiye ' raporunda da \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fczere , d\u00fcnyan\u0131n 12. b\u00fcy\u00fck ekonomisi olmaya aday bir \u00fclke olarak t\u00fcm i\u015f d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde b\u00fcy\u00fck bir f\u0131rsat var .", "Tokens": [{"Token": "PwC'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "'2041'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporunda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Yeter ki bu d\u00f6nemde hepimiz devlet , kurumlar ve bireyler olarak \u00fczerimize d\u00fc\u015feni ba\u015fkalar\u0131n\u0131 beklemeden yerine getirelim '' de\u011ferlendirmesinde bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Yeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hepimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bireyler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015feni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklemeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirelim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Ara\u015ft\u0131rma kapsam\u0131nda detayl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi CEO'lar aras\u0131nda bulunan Turkven CEO'su Seymur Tar\u0131 da global ekonominin aksine ki\u015fisel olarak T\u00fcrkiye'de belirsiz bir ekonomik ortam g\u00f6rmedi\u011fini belirterek , \u015funlar\u0131 kaydetti : ''\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda baz\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck ini\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar olabilir .", "Tokens": [{"Token": "Ara\u015ft\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "detayl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Seymur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fisel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ini\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131\u015flar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Ama genel trend olarak yukar\u0131ya do\u011fru bir seyir olacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trend", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yukar\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bizim i\u00e7in devam eden b\u00fcy\u00fcme i\u015flerimiz a\u00e7\u0131s\u0131ndan ola\u011fan hale geldi .", "Tokens": [{"Token": "Bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'deki baz\u0131 \u015firketlerin b\u00f6lgede \u00e7ok iyi sonu\u00e7lar elde etti\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde orta \u00f6l\u00e7ekli T\u00fcrk \u015firketlerinin de b\u00f6lgede \u00e7ok daha hakim duruma gelece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum . ''", "Tokens": [{"Token": "\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7ekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duruma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "G\u00fcven d\u00fczeyi b\u00f6lgelere g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterdi 16 .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Y\u0131ll\u0131k K\u00fcresel CEO Ara\u015ft\u0131rmas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re , k\u0131sa vadeli gelir b\u00fcy\u00fcmesi olaca\u011f\u0131na en az inananlar Bat\u0131 Avrupa'daki CEO'lar oldu .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ara\u015ft\u0131rmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesi", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inananlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "CEO'lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Bat\u0131 Avrupal\u0131 CEO aras\u0131nda b\u00fcy\u00fcmeye g\u00fcven duyanlar\u0131n oran\u0131 , 2012 y\u0131l\u0131ndaki y\u00fczde 27 ve 2011 y\u0131l\u0131ndaki y\u00fczde 39 oranlar\u0131na k\u0131yasla d\u00fc\u015ferek bu y\u0131l y\u00fczde 22 oldu .", "Tokens": [{"Token": "Bat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "39", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131yasla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015ferek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "K\u0131sa vadeli b\u00fcy\u00fcmeye duyulan g\u00fcven , Kuzey Amerika'da y\u00fczde 33'e , Asya Pasifik'te de y\u00fczde 36'ya d\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "K\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuzey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerika'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "33'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pasifik'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "36'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Bir\u00e7ok ki\u015fi taraf\u0131ndan y\u00fcksek oranda b\u00fcy\u00fcme g\u00f6sterecek bir sonraki ekonomi olarak g\u00f6r\u00fclen Afrika'da dahi CEO'lar\u0131n \u015firket b\u00fcy\u00fcmelerine duydu\u011fu g\u00fcven ge\u00e7en y\u0131lki y\u00fczde 57'lik orandan d\u00fc\u015ferek y\u00fczde 44 olarak ger\u00e7ekle\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duydu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "57'lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015ferek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "44", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Buna kar\u015f\u0131n Latin Amerikal\u0131 CEO'lar\u0131n duyduklar\u0131 k\u0131sa vadeli g\u00fcven ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re y\u00fckselerek y\u00fczde 53\u00fc buldu .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Latin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerikal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyduklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "53\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "CEO'lar\u0131n beklentilerine \u00fclke d\u00fczeyinde bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise duyulan g\u00fcven b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterdi .", "Tokens": [{"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "beklentilerine", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeyinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7\u00fcde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "2013 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fecek gelir b\u00fcy\u00fcmesine y\u00fczde 66'l\u0131k oranla a\u015f\u0131r\u0131 g\u00fcven duyan Rusya'daki CEO'lar\u0131 , y\u00fczde 63 ile Hindistan , y\u00fczde 62 ile Meksika izledi .", "Tokens": [{"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesine", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "66'l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oranla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rusya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "CEO'lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "63", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hindistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "62", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meksika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "izledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Bu \u00fclkeleri , y\u00fczde 44 ile Brezilya , y\u00fczde 31 ile Almanya , y\u00fczde 30 ile Amerika , y\u00fczde 22 ile \u0130ngiltere , y\u00fczde 18 ile Japonya , y\u00fczde 13 ile Fransa ve y\u00fczde 6 ile Kore takip etti .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "44", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kore", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "D\u00fcnya \u00e7ap\u0131ndaki CEO'lar\u0131n y\u00fczde 46's\u0131 gelecek 3 y\u0131l i\u00e7in b\u00fcy\u00fcmeye a\u015f\u0131r\u0131 g\u00fcven duyduklar\u0131n\u0131 ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ap\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "46's\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Afrika'daki ve Ortado\u011fu'daki CEO'lar uzun vadeli b\u00fcy\u00fcmeye en fazla g\u00fcveni g\u00f6stererek s\u0131ras\u0131yla y\u00fczde 62 ve y\u00fczde 56 oranlar\u0131na ula\u015f\u0131rken , bu oran Asya Pasifik'te y\u00fczde 52 , Kuzey Amerika y\u00fczde 51 oldu .", "Tokens": [{"Token": "Afrika'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcveni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stererek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ras\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "62", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "56", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015f\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pasifik'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "52", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuzey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "51", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "Uzun vadeli g\u00fcvene en d\u00fc\u015f\u00fck oran y\u00fczde 34 ile Avrupa'da ula\u015f\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "34", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015f\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "CEO'lar\u0131n endi\u015feleri ve risk olarak g\u00f6rd\u00fckleri konular Ara\u015ft\u0131rma'da CEO'lar bulunduklar\u0131 \u00fclkelerdeki sosyal karma\u015fa , ABD'de potansiyel ekonomik durgunluk ve siber atak gibi senaryolar\u0131n \u015firketlerini olumsuz y\u00f6nde etkilemesinden endi\u015fe ettiklerini dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015feleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fckleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ara\u015ft\u0131rma'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunduklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karma\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durgunluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senaryolar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilemesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "Bunun yan\u0131 s\u0131ra CEO'lar\u0131n b\u00fcy\u00fcmelerinin \u00f6n\u00fcnde risk olarak g\u00f6rd\u00fckleri konular\u0131n ba\u015f\u0131nda y\u00fczde 81 ile ekonomik b\u00fcy\u00fcmeye ili\u015fkin s\u00fcregelen belirsizlik geldi .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fckleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "81", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcregelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "CEO'lar\u0131n risk olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc di\u011fer konular\u0131 b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 h\u00fck\u00fcmetlerin ald\u0131\u011f\u0131 tedbirler , a\u015f\u0131r\u0131 reg\u00fclasyon ve sermaye piyasalar\u0131ndaki istikrar eksikli\u011fi olu\u015fturdu .", "Tokens": [{"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirler", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015f\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reg\u00fclasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eksikli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "\u0130\u015fe y\u00f6nelik b\u00fcy\u00fcme kar\u015f\u0131s\u0131ndaki ana tehdit unsurlar\u0131 ise artan vergi y\u00fck\u00fc , yetenekli insan kayna\u011f\u0131 , enerji ve ham madde materyallerinin maliyeti olarak tespit edildi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131s\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehdit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unsurlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetenekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayna\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ham", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "materyallerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tespit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "PwC'nin 16 .", "Tokens": [{"Token": "PwC'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "K\u00fcresel CEO Ara\u015ft\u0131rmas\u0131'n\u0131n di\u011fer dikkat \u00e7eken sonu\u00e7lar\u0131 ise \u015funlar oldu : CEO'lar\u0131n sadece y\u00fczde 25'i yeni \u00fcr\u00fcn geli\u015ftirmeye y\u00f6nelirken , yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131 umutlar\u0131n\u0131 f\u0131rsatlar\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc geli\u015fmekte olan pazarlara ba\u011fl\u0131yor ve sadece y\u00fczde 17'si yeni sat\u0131n alma ve birle\u015fme ama\u00e7l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ara\u015ft\u0131rmas\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "25'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umutlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "17'si", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alma", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birle\u015fme", "EventTrigger": "Birle\u015fme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama\u00e7l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "Y\u00fczde 23'\u00fc i\u015f g\u00fcc\u00fc hacmini k\u00fc\u00e7\u00fcltmeyi , y\u00fczde 45'i de \u00e7al\u0131\u015fan al\u0131m\u0131 yapmay\u0131 planlayan CEO'lar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131raca\u011f\u0131 alanlar aras\u0131nda profesyonel hizmetler , m\u00fchendislik ve in\u015faat , perakende ve sa\u011fl\u0131k \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "23'\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hacmini", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Sat\u0131\u015f_Hacmi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fcltmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "45'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131m\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131raca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "profesyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fchendislik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "perakende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "37", "SentenceText": "\u00c7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131nda azaltma d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen alanlar aras\u0131nda ise bankac\u0131l\u0131k , metal , ormanc\u0131l\u0131k ve ka\u011f\u0131t sekt\u00f6rleri bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "metal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ormanc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}