{"DocId": 15210, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Teliasonera'da \u015fok istifa .", "Tokens": [{"Token": "Teliasonera'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015fok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Teliasonera CEO'su Lars Nyberg , su\u00e7lamalar kar\u015f\u0131s\u0131nda \u015firketten ayr\u0131l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Teliasonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Lars", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7lamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "TeliaSonera CEO'su ve Ba\u015fkan\u0131 Lars Nyberg , \u015eirket'teki Ba\u015fkan ve CEO olarak g\u00f6revlerinden ayr\u0131lma karar\u0131 verdi .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Lars", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirket'teki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Nyberg karar\u0131na neden olarak yolsuzluk veya kara para aklamaya kar\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 su\u00e7lamalar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda Y\u00f6netim Kurulu'ndan yeterli deste kalamamas\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi .", "Tokens": [{"Token": "Nyberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "karar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolsuzluk", "EventTrigger": "Marka-Yolsuzluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aklamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7lamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeterli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalamamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "TeliaSonera hisseleri Nyberg'in ayr\u0131laca\u011f\u0131 haberleri ile y\u00fczde 1.9geriledi .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nyberg'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131laca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.9geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}