{"DocId": 1826, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u015ei\u015fecam , Mersin fabrikas\u0131n\u0131 kapatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015ei\u015fecam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mersin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapatt\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u015ei\u015fecam , Mersin Pa\u015fabah\u00e7e fabrikas\u0131n\u0131n faaliyetlerine son verdi .", "Tokens": [{"Token": "\u015ei\u015fecam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mersin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Pa\u015fabah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u015ei\u015fe ve Cam Fabrikalar\u0131 A.\u015e taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , Pa\u015fabah\u00e7e Cam San .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015ei\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pa\u015fabah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "San", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "ve Tic .", "Tokens": [{"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tic", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Mersin fabrikas\u0131n\u0131n faaliyetlerine son verilmesi ile ilgili bilgi verildi .", "Tokens": [{"Token": "Mersin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesi", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015eirketten gelen a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle ; T\u00fcrkiye \u015ei\u015fe ve Cam Fabrikalar\u0131 A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015ei\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "'nin ba\u011fl\u0131 ortakl\u0131\u011f\u0131 olan Pa\u015fabah\u00e7e Cam San .", "Tokens": [{"Token": "'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pa\u015fabah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "San", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "ve Tic .", "Tokens": [{"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tic", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "'nin 14 Ekim 2016 tarihli ve 27 say\u0131l\u0131 Y\u00f6netim Kurulu karar\u0131 do\u011frultusunda ; Pa\u015fabah\u00e7e Cam San .", "Tokens": [{"Token": "'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pa\u015fabah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "San", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "ve Tic .", "Tokens": [{"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tic", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "t\u00fczel ki\u015fili\u011fi b\u00fcnyesindeki Mersin Fabrikas\u0131'n\u0131n 14 Kas\u0131m 2016 tarihi itibar\u0131yla faaliyetlerine son verilecektir .", "Tokens": [{"Token": "t\u00fczel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mersin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Fabrikas\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilecektir", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Global konjonkt\u00fcr gere\u011fi yap\u0131lan rasyonalizasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda teknik ve ekonomik \u00f6mr\u00fcn\u00fc tamamlamas\u0131 nedeniyle s\u00f6z konusu i\u015fletmenin faaliyetlerine son verilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konjonkt\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rasyonalizasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6mr\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilecektir", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "S\u00f6z konusu operasyon paralelinde Pa\u015fabah\u00e7e Cam San .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paralelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pa\u015fabah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "San", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "ve Tic .", "Tokens": [{"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tic", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "'nin T\u00fcrkiye'deki di\u011fer tesislerinde yeni teknolojik geli\u015fmelerden faydalanarak sa\u011flanan verimlilik art\u0131\u015f\u0131 ve optimizasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sayesinde T\u00fcrkiye'deki aktif \u00fcretim kapasitesinin muhafaza edilmesi ama\u00e7lanmaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesislerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmelerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faydalanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "optimizasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhafaza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama\u00e7lanmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}