{"DocId": 14379, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "'Bir ay i\u00e7inde \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunur ' .", "Tokens": [{"Token": "'Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "MV Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Murat Varg\u0131 , Turkcell'de bir ay i\u00e7inde \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "MV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Murat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Varg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "MV Holding YKB Murat Varg\u0131 mahkeme karar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan BloombergHT Televizyonuna yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada `` \u015eirket sahipli\u011fi hakk\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fma Turkcell'de stratejik kararlar\u0131 engelliyor '' vurgusunda bulundu .", "Tokens": [{"Token": "MV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Murat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Varg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BloombergHT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Televizyonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahipli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7at\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engelliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "MV Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Murat Varg\u0131 , karar\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Turkcell'de bir ay i\u00e7inde \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "MV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Murat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Varg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "`` \u0130ki taraf\u0131n da hakl\u0131 oldu\u011fu yerler var . ''", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "diyen Varg\u0131 `` Turkcell'de \u015firket y\u00f6netim kurulu bir an \u00f6nce te\u015fekk\u00fcl etmeli .", "Tokens": [{"Token": "diyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Varg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fekk\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "`` Y\u00f6netim kurulu'nun te\u015fekk\u00fcl\u00fc hakk\u0131nda nihai karar\u0131 SPK'n\u0131n verece\u011fini san\u0131yorum .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fekk\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nihai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "san\u0131yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u015eirket sahipli\u011fi hakk\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fma Turkcell'de stratejik kararlar\u0131 engelliyor '' a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahipli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7at\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engelliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}