{"DocId": 25586, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Halka arz Eyl\u00fcl-Ekim ay\u0131nda olabilir .", "Tokens": [{"Token": "Halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl-Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "olabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Do\u011fu\u015f Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Ferit \u015eahenk\u0092in Davos'ta Merkez Bankas\u0131'n\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 kararlar\u0131n do\u011fru oldu\u011funu belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ferit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eahenk\u0092in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Davos'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bankas\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Do\u011fu\u015f Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Ferit \u015eahenk , Merkez Bankas\u0131'n\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 kararlar\u0131n do\u011fru oldu\u011funu belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ferit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eahenk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bankas\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Kararlar\u0131n etkilerinin yak\u0131nda g\u00f6r\u00fclece\u011fini s\u00f6yleyen \u015eahenk , `` Al\u0131nan kararlar bankac\u0131lar\u0131 \u00fczd\u00fc ama orta vadede T\u00fcrkiye i\u00e7in iyi oldu '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Kararlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eahenk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Davos'ta de\u011ferlendirmelerde bulunan \u015eahenk , `` Ancak 2011'de daha iyi olmak i\u00e7in kollektif \u015fekilde bir araya gelip k\u00fcresel sorunlara beraber \u00e7\u00f6z\u00fcm getirilmesi laz\u0131m '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Davos'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eahenk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kollektif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "laz\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "D\u00fcnyadaki b\u00fcy\u00fcmenin \u00fc\u00e7te ikisinin T\u00fcrkiye'nin de i\u00e7inde oldu\u011fu b\u00fcy\u00fcyen \u00fclkelerden geldi\u011fini vurgulayan Do\u011fu\u015f Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 , `` Geli\u015fmi\u015f devletlerin b\u00fcy\u00fcme oranlar\u0131 beklendi\u011fi gibi de\u011fil .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devletlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklendi\u011fi", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "2011'de b\u00fcy\u00fcmeyi bizim gibi memleketler yaratacak '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "2011'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memleketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "`` HALKA ARZ , EYL\u00dcL-EK\u0130M AYLARINDA OLAB\u0130L\u0130R '' D\u00fcnyada belirli \u00fclkelerde enflasyonist bask\u0131lar olu\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren \u015eahenk , `` Enflasyonun ilk dalgalar\u0131 hissedilmeye ba\u015flan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HALKA", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ARZ", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EYL\u00dcL-EK\u0130M", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "AYLARINDA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OLAB\u0130L\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enflasyonist", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eahenk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enflasyonun", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedilmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Enerji fiyatlar\u0131ndaki yukar\u0131 \u00e7\u0131k\u0131\u015flar bizi de etkiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yukar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131\u015flar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ama T\u00fcrkiye'nin resmi iyi .", "Tokens": [{"Token": "Ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Son 2 senede d\u00fcnya merkez bankalar\u0131 likiditeyi art\u0131rd\u0131 , bu likidite para kazanaca\u011f\u0131 yerlere gitmek istiyor .", "Tokens": [{"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "likiditeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "likidite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "T\u00fcrkiye de onlardan bir tanesi '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tanesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Bankac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcnde b\u00fcy\u00fcme hedeflediklerini ifade eden \u015eahenk , Do\u011fu\u015f Holding'in halka arz\u0131n\u0131n ise Eyl\u00fcl veya Ekim aylar\u0131nda olabilece\u011fini belirtt .", "Tokens": [{"Token": "Bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eahenk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "aylar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "olabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}