{"DocId": 4380, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Trabzonspor , Obi Mikel'in ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 KAP'a bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Obi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mikel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Trabzonspor , Nijeryal\u0131 futbolcusu Obi Mikel'in s\u00f6zle\u015fmesinin feshedildi\u011fini borsaya bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nijeryal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Obi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Mikel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesinin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feshedildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Trabzonspor Kul\u00fcb\u00fc , Nijeryal\u0131 orta saha Obi Mikel'in s\u00f6zle\u015fmesinin kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak feshedildi\u011fini borsaya bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Trabzonspor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nijeryal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Obi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Mikel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesinin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feshedildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "KAP'a yap\u0131lan bildiride , `` \u015eirketimiz ile John Obi Mikel aras\u0131ndaki 30.06.2019 ba\u015flang\u0131\u00e7 31.05.2021 biti\u015f tarihli profesyonel futbolcu s\u00f6zle\u015fmesi kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak feshedilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildiride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "John", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Obi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Mikel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30.06.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flang\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31.05.2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "biti\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "profesyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feshedilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 fesih anla\u015fmas\u0131 ile futbolcu , ileriye d\u00f6n\u00fck t\u00fcm alacaklar\u0131ndan vazge\u00e7mi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fesih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacaklar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7mi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Kamuoyuna duyurulur .", "Tokens": [{"Token": "Kamuoyuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Sayg\u0131lar\u0131m\u0131zla . ''", "Tokens": [{"Token": "Sayg\u0131lar\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "ifadeleri kullan\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ifadeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Mikel , bu sezon ba\u015f\u0131 bordo mavili ekibe transfer olmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Mikel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bordo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mavili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}