{"DocId": 9685, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130ki kamu bankas\u0131n\u0131n y\u00f6netiminde 5 yeni isim .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Kamu bankalar\u0131n\u0131n Nisan ay\u0131nda ertelenen Genel Kurullar\u0131 topland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurullar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sabah yazar\u0131 G\u00fcng\u00f6r'\u00fcn att\u0131\u011f\u0131 tweet'e g\u00f6re halka a\u00e7\u0131k Vak\u0131fbank ve Halkbank \u2019 ta y\u00f6netime yeni isimler girdi\u2026 .", "Tokens": [{"Token": "Sabah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcng\u00f6r'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "att\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tweet'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vak\u0131fbank", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Halkbank", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isimler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdi\u2026", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "FINANSGUNDEM.COM Kamu bankalar\u0131n\u0131n 27 Nisan 2018 tarihinde yap\u0131lmas\u0131 gerekirken , 24 Haziran se\u00e7imleri nedeniyle ileri bir tarihe ertelenen genel kurullar\u0131n topland\u0131\u011f\u0131 , hisseleri Borsa \u0130stanbul \u2019 da i\u015flem g\u00f6ren iki bankada y\u00f6netime yeni isimlerin girdi\u011fi \u00f6\u011frenildi .", "Tokens": [{"Token": "FINANSGUNDEM.COM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurullar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6ren", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isimlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Sermaye Piyasalar\u0131n\u0131 ve bankac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc yak\u0131ndan ilgilendiren geli\u015fmeye ilgili notu Sabah Gazetesi Ekonomi Yazar\u0131 Dilek G\u00fcng\u00f6r payla\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Gazetesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Dilek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "G\u00fcng\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "payla\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130\u015eTE YEN\u0130 \u00dcYELER G\u00fcng\u00f6r \u2019 \u00fcn att\u0131\u011f\u0131 tweet \u2019 e g\u00f6re , Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Cemil Ertem , eski AK Parti Milletvekili ve eski Halkbank \u0130stanbul B\u00f6lge Koordinat\u00f6r\u00fc \u015eahap Kavcioglu ve Raci Kaya Vak\u0131fbank \u2019 ta Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi \u2019 ne getirildi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015eTE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YEN\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcYELER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcng\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "att\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tweet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Cemil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ertem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milletvekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Halkbank", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Koordinat\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u015eahap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Kavcioglu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Raci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Kaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Vak\u0131fbank", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Halkbank \u2019 ta ise Borsa \u0130stanbul Y\u00f6netim ve \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Himmet Karada\u011f ile Ahmet Yar\u0131z Y\u00f6netim Kurulu \u2019 na se\u00e7ilen iki yeni \u00fcye .", "Tokens": [{"Token": "Halkbank", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Himmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Karada\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yar\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilen", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "HALKBANK YEN\u0130 Y\u00d6NET\u0130M KURULU \u00dcYES\u0130N\u0130N \u0130ST\u0130NYE HEYECANI Halkbank Genel Kurulu \u2019 nda Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi olan Himmet Karada\u011f bu arada bayram sonras\u0131 toplanacak olan Borsa \u0130stanbul Ola\u011fan Genel Kuruluna haz\u0131rlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "HALKBANK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "YEN\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00d6NET\u0130M", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KURULU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcYES\u0130N\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ST\u0130NYE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HEYECANI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Halkbank", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Himmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karada\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bayram", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuruluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "31 A\u011fustos 2018 Cuma g\u00fcn\u00fc toplanacak olan Genel Kurul \u2019 da , Borsa \u0130stanbul \u2019 a yak\u0131n kaynaklara g\u00f6re y\u00f6netimde \u00f6nemli de\u011fi\u015fiklikler bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikler", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "BORSA \u0130STANBUL GENEL KURULU BAYRAM SONRASI TOPLANIYOR haberi g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n .", "Tokens": [{"Token": "BORSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130STANBUL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GENEL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KURULU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BAYRAM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SONRASI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TOPLANIYOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u0131klay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}