{"DocId": 22200, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "B\u00fcy\u00fcmeyi Dervi\u015f'e bo\u00e7luyuz .", "Tokens": [{"Token": "B\u00fcy\u00fcmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dervi\u015f'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u00e7luyuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "G\u00fcler Sabanc\u0131 , T\u00fcrkiye'nin bug\u00fcnk\u00fc ekonomik b\u00fcy\u00fcmesini Kemal Dervi\u015f taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ekonomik pakete bor\u00e7lu oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kemal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dervi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pakete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lu", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding Y\u00f6netim Kurulu ile Sabanc\u0131 \u00dcniversitesi M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 G\u00fcler Sabanc\u0131 , T\u00fcrkiye'nin bug\u00fcnk\u00fc ekonomik b\u00fcy\u00fcmesini 2001 krizinden sonra ekonomiden sorumlu Devlet Bakan\u0131 olarak g\u00f6rev yapan Kemal Dervi\u015f taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ekonomik pakete bor\u00e7lu oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fctevelli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Heyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "G\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2001", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomiden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kemal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dervi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pakete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lu", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sabanc\u0131 \u00dcniversitesi \u0130stanbul Politikalar Merkezi ile Mercator Vakf\u0131 aras\u0131ndaki stratejik ortakl\u0131k alanlar\u0131n\u0131 tan\u0131mlayan anla\u015fman\u0131n imzalanmas\u0131 vesilesi ile Almanya'n\u0131n Essen kentinde d\u00fcn Mercator Vakf\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen y\u0131ll\u0131k konferansa kat\u0131lan Sabanc\u0131 , `` Die Zeit '' adl\u0131 haftal\u0131k gazetesinin Ortado\u011fu Temsilcisi Michael Thumann'\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Politikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mercator", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Vakf\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131mlayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vesilesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Essen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kentinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mercator", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vakf\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konferansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Die", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zeit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftal\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temsilcisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Michael", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Thumann'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorular\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131tlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin makro ekonomik anlamda \u00e7ok iyi bir pozisyonda oldu\u011funu , ancak mikro ekonomik alanda yeni reformlara ihtiya\u00e7 duydu\u011funu belirten Sabanc\u0131 , `` T\u00fcrkiye'deki son 10 y\u0131ldaki ba\u015far\u0131ya bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda , bu ba\u015far\u0131 ve b\u00fcy\u00fcmenin temelini , 2001 y\u0131l\u0131nda ya\u015fanan ekonomik krizden sonra Kemal Dervi\u015f'in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 ekonomik tedbir paketi olu\u015fturdu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozisyonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mikro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reformlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duydu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ldaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temelini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2001", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kemal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dervi\u015f'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Kemal Dervi\u015f'in getirdi\u011fi reformlar T\u00fcrkiye'deki ekonomik geli\u015fimin temelini olu\u015fturdu .", "Tokens": [{"Token": "Kemal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dervi\u015f'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reformlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temelini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Onun getirdi\u011fi bankac\u0131l\u0131k sistemi krizi \u00e7abuk yenmemize neden oldu .", "Tokens": [{"Token": "Onun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7abuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenmemize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Onun getirdi\u011fi reformlara daha sonra gelen h\u00fck\u00fcmetler de sad\u0131k kal\u0131nca T\u00fcrkiye'deki geli\u015fme kesintisiz olarak bug\u00fcne kadar devam etti '' \u015feklinde konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Onun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reformlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sad\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesintisiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Thumann'\u0131n , `` T\u00fcrkiye'de atom enerjisi olmal\u0131 m\u0131 , yoksa yenilenebilir enerjiye mi ge\u00e7ilmeli ? ''", "Tokens": [{"Token": "Thumann'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerjisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoksa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilenebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerjiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ilmeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u015feklindeki sorusuna kar\u015f\u0131l\u0131k da Sabanc\u0131 , ''Ke\u015fke T\u00fcrkiye'nin atom enerjisinden vazge\u00e7me \u015fans\u0131 olsayd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015feklindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorusuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Ke\u015fke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerjisinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7me", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsayd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Ancak \u00f6yle bir se\u00e7ene\u011fi yok .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ene\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Atom enerjisinden T\u00fcrkiye'nin vazge\u00e7ip vazge\u00e7meyece\u011fini de\u011fil , atom enerjisinin verimlili\u011fini nas\u0131l art\u0131rabiliriz , en iyi nas\u0131l kullanabiliriz , onu tart\u0131\u015fmam\u0131z gerekir '' \u015feklinde yan\u0131t verdi .", "Tokens": [{"Token": "Atom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerjisinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7ip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7meyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerjisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlili\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rabiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanabiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015fmam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin ve Almanya'n\u0131n kendi b\u00f6lgelerinde iki \u00f6nemli ve istikrarl\u0131 \u00fclke oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Sabanc\u0131 , iki \u00fclkenin birlikte \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 halinde yeni bir dinamik do\u011faca\u011f\u0131n\u0131 ve bunun da t\u00fcm \u00fclkelerin \u00e7\u0131kar\u0131na olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrarl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dinamik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011faca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Ortado\u011fu'daki son geli\u015fmeleri de de\u011ferlendiren Sabanc\u0131 , T\u00fcrkiye'nin , Arap \u00fclkelerine demokratikle\u015fme a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6rnek te\u015fkil etti\u011fini , Arap \u00fclkelerinin T\u00fcrkiye'yi \u00f6rnek almas\u0131nda , bu \u00fclkeler ile Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu d\u00f6neminden beri s\u00fcregelen tarihi ve k\u00fclt\u00fcrel ba\u011flar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck etkisinin oldu\u011funu ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Ortado\u011fu'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratikle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fkil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Osmanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130mparatorlu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcregelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcrel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin AB'ye \u00fcyeli\u011finin , AB'yi bir d\u00fcnya g\u00fcc\u00fc haline getirece\u011fine inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Sabanc\u0131 , `` AB , b\u00f6lgesel bir g\u00fc\u00e7 m\u00fc , yoksa d\u00fcnya g\u00fcc\u00fc m\u00fc olmak istiyor ona karar vermeli .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inand\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoksa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Yunanistan'\u0131n , d\u00fcnya ekonomisinde sadece y\u00fczde 0,5 oran\u0131nda yeri olmas\u0131na ra\u011fmen , Yunanistan'\u0131n ekonomik olarak \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcye u\u011framas\u0131 halinde , bu durum hem T\u00fcrkiye'yi hem de Almanya'y\u0131 olumsuz etkileyecektir '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Yunanistan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yunanistan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011framas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin Avrupa'n\u0131n enerji k\u00f6pr\u00fcs\u00fc oldu\u011funa ve Avrupa'n\u0131n da ihtiya\u00e7 duydu\u011fu enerjinin belli bir k\u0131sm\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye \u00fczerinden Avrupa'ya aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Sabanc\u0131 , T\u00fcrkiye'nin enerji a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir transit \u00fclke konumunda oldu\u011funu ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6pr\u00fcs\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duydu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerjinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sm\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Sabanc\u0131 , `` Gerek T\u00fcrkiye'de gerekse AB'de s\u00fcrekli bir de\u011fi\u015fim olmakta .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Yap\u0131lacak ortakl\u0131klar\u0131n , birlikte \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n , gelecek ku\u015faklar a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131klar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ku\u015faklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin AB'ye \u00fcyelik s\u00fcrecinde bu denli \u00e7\u0131kmaza girmi\u015f olmas\u0131n\u0131n nedeni 2008 y\u0131l\u0131nda ya\u015fanan ekonomik krizdir .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmaza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2008", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Bu krize bir an \u00f6nce \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunmal\u0131 '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "T\u00fcrkiye ile Avrupa aras\u0131nda birlikte \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n , T\u00fcrkiye'de yeni dinamiklerin olu\u015fmas\u0131na ve toplumun modernize olmas\u0131na katk\u0131da bulundu\u011funu kaydeden Sabanc\u0131 , `` T\u00fcrkiye'nin Rusya ve Ortado\u011fu \u00fclkeleri ile ili\u015fkilerini geli\u015ftirmesinin , AB ile olan ili\u015fkilerine hi\u00e7bir \u015fekilde olumsuz etkisi olmaz .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dinamiklerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modernize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rusya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Aksine T\u00fcrkiye'nin k\u00f6pr\u00fc fonksiyonu , Avrupa'ya yeni \u015fanslar ve imkanlar sunmaktad\u0131r '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Aksine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6pr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonksiyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fanslar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}