{"DocId": 10661, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Kartonsan'da grev karar\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Kartonsan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Sel\u00fcloz \u0130\u015f , Kartonsan'da grev karar\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sel\u00fcloz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kartonsan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Kartondan , T\u00fcrkiye Sel\u00fcloz Ka\u011f\u0131t ve Mam\u00fclleri \u0130\u015f\u00e7ileri ( Sel\u00fcloz \u0130\u015f ) Sendikas\u0131 \u2019 n\u0131n 01.07.2013 tarih ve 08:00 itibariyle grev karar\u0131n\u0131n uyulamaya konulaca\u011f\u0131n\u0131 \u015firkete iletti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Kartondan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sel\u00fcloz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mam\u00fclleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sel\u00fcloz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.07.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "08:00", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketten KAP \u2019 a yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle : \u015eirketimizin istihdam etti\u011fi sendikal\u0131 personel ile ilgili T\u00fcrkiye Sel\u00fcloz Ka\u011f\u0131t ve Mam\u00fclleri \u0130\u015f\u00e7ileri ( Sel\u00fcloz \u0130\u015f ) Sendikas\u0131 toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin uyu\u015fmazl\u0131kla sonu\u00e7land\u0131\u011f\u0131 ve T\u00fcrkiye Sel\u00fcloz Ka\u011f\u0131t ve Mam\u00fclleri \u0130\u015f\u00e7ileri ( Sel\u00fcloz \u0130\u015f ) Sendikas\u0131n\u0131n 10.06.2013 tarihi itibariyle \u015firketimizin Kullar/Ba\u015fiskele/Kocaeli adresinde bulunan \u00fcretim tesisinde grev karar\u0131 alarak \u015firketimize tebli\u011f etti\u011fi daha \u00f6nce kamuoyuna a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sel\u00fcloz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mam\u00fclleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sel\u00fcloz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyu\u015fmazl\u0131kla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7land\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sel\u00fcloz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mam\u00fclleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sel\u00fcloz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.06.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kullar/Ba\u015fiskele/Kocaeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "adresinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebli\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "T\u00fcrkiye Sel\u00fcloz Ka\u011f\u0131t ve Mam\u00fclleri \u0130\u015f\u00e7ileri ( Sel\u00fcloz \u0130\u015f ) Sendikas\u0131 20.06.2013 Tarih ve 38 say\u0131l\u0131 karar\u0131 ile \u015firketimizin Kullar/Ba\u015fiskele/KOCAEL\u0130 adresinde bulunan \u00fcretim tesisinde 01.07.2013 tarih ve 08:00 itibariyle Grev karar\u0131n\u0131n uygulamaya konulaca\u011f\u0131n\u0131 \u015firketimize tebli\u011f etmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sel\u00fcloz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ka\u011f\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mam\u00fclleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sel\u00fcloz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20.06.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "38", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kullar/Ba\u015fiskele/KOCAEL\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "adresinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.07.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "08:00", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebli\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}