{"DocId": 24791, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Genel Kurul 1 dakika s\u00fcrd\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dakika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Kritik T\u00fcrkcell Genel Kurulu ba\u015flamadan iptal oldu .", "Tokens": [{"Token": "Kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Turkcell Genel Kurulu'nda \u015fok geli\u015fme ... Kritik ve gergin toplant\u0131 ba\u015flamadan bitti .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gergin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u0130\u015fte dakika dakika geli\u015fmeler ... \u00d6nceki g\u00fcn Altimo ve \u00c7ukurova Holding aras\u0131nda \u00e7\u0131kan anla\u015fmazl\u0131k nedeniyle Genel Kurul'un ger\u00e7ekle\u015ftirilemeyece\u011fini beyan eden Telia Sonera temsilcileri az \u00f6nce avukatlar\u0131yla birlikte Turkcell Merkez Binas\u0131'na giri\u015f yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dakika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dakika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmazl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilemeyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avukatlar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Binas\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Genel Kurul saat 10'da ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ancak \u00f6nceki genel kurullardaki gibi Turkcell binas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde bir bas\u0131n ordusu bulunmuyor.Sadece CNBC-e'nin canl\u0131 yay\u0131n arac\u0131 Turkcell binas\u0131 \u00f6n\u00fcnde .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurullardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ordusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmuyor.Sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CNBC-e'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Geli\u015fmeleri canl\u0131 olarak Borsagundem.com'dan takip edebilirsiniz ... Altimo'nun temsilcileri de Turkcell Merkezi'ne giri\u015f yapt\u0131 Avukat \u00d6m\u00fcr Yarsuvat da Altimo temsilcileri ile birlikte salona giri\u015f yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Geli\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsagundem.com'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edebilirsiniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avukat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6m\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yarsuvat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u00c7ukurova Grubu'nu temsilen \u0130smet Bardak\u00e7\u0131 da genel kurul salonuna giri\u015f yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu'nu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130smet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bardak\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Colin Williams ve Turkcell Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc S\u00fcreyya Ciliv genel kurula kat\u0131lan ortaklara ho\u015fgeldiniz diyor .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Colin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Williams", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcreyya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ciliv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurula", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ho\u015fgeldiniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Biraz sonra genel kurulun ba\u015flamas\u0131 bekleniyor ... T\u00fcm ortaklar ve temsilcileri genel kurul salonuna geldi ancak h\u00fck\u00fcmet komiseri gelmedi\u011fi i\u00e7in genel kurul hen\u00fcz ba\u015flamad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Biraz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komiseri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hen\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Bu arada b\u00fct\u00fcn genel kurullara gelen BORYAD temsilcileri de \u015fu ana kadar Genel Kurul salonuna te\u015frif etmediler .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurullara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BORYAD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015frif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmediler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "H\u00fck\u00fcmet komiseri 10:13'te salona geldiler .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fck\u00fcmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komiseri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10:13'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Genel Kurul ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Turkcell genel kurulu iptal edildi .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "H\u00fck\u00fcmet komiserinin salona gelmesiyle birlikte hazirun cetvelindeki oylar say\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fck\u00fcmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komiserinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hazirun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cetvelindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oylar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Ancak yeterli \u00e7o\u011funluk sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in toplant\u0131n\u0131n iptal edildi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeterli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7o\u011funluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "\u015eu anda salon yava\u015f yava\u015f bo\u015fal\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "\u015eu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015fal\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}