{"DocId": 28983, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "'Sorunun \u00e7\u00f6z\u00fclmesini umuyoruz ' .", "Tokens": [{"Token": "'Sorunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umuyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "BORYAD Ba\u015fkan\u0131 Bah\u00e7uvan , Turkcell Ola\u011fan\u00fcst\u00fc Genel Kurulu'nda temett\u00fc sorununun \u00e7\u00f6z\u00fclmesini arzu ettiklerini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "BORYAD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bah\u00e7uvan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorununun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Borsa Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 Derne\u011fi ( BORYAD ) Ba\u015fkan\u0131 Ali Bah\u00e7uvan , 11 A\u011fustos 2011 tarihinde yap\u0131lacak Turkcell Ola\u011fan\u00fcst\u00fc Genel Kurulu'nda temett\u00fc sorununun \u00e7\u00f6z\u00fclmesini arzu ettiklerini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BORYAD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Bah\u00e7uvan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorununun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bah\u00e7uvan , yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , Turkcell'in ge\u00e7mi\u015f genel kurulunda y\u00f6netim kurulu ibras\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 , denet\u00e7ilerin s\u00fcresi ge\u00e7mesine ra\u011fmen yeni denet\u00e7i se\u00e7ilmedi\u011fini , kar zarar tablolar\u0131 ibra edilemedi\u011fi i\u00e7in de temett\u00fc da\u011f\u0131t\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Bah\u00e7uvan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ge\u00e7mi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denet\u00e7ilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denet\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tablolar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilemedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "BORYAD olarak Turkcell'in bir an \u00f6nce y\u00f6netim bo\u015flu\u011fundan kurtularak , normal y\u00f6netim s\u00fcreci i\u00e7ine girmesi i\u00e7in hukuki giri\u015fimler de dahil her t\u00fcrl\u00fc giri\u015fimde bulunma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Bah\u00e7uvan , ''11 A\u011fustos'ta yap\u0131lacak Turkcell Ola\u011fan\u00fcst\u00fc Genel Kurulu'nda temett\u00fc sorununun \u00e7\u00f6z\u00fclmesini arzu ediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "BORYAD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015flu\u011fundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtularak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "normal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bah\u00e7uvan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u011fustos'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorununun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ayr\u0131ca s\u00fcresi dolan denet\u00e7iler yerine BORYAD temsilcisi olarak bir denet\u00e7i aday\u0131 g\u00f6sterece\u011fiz .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denet\u00e7iler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BORYAD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denet\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "T\u00fcm ortaklar aras\u0131nda y\u0131llard\u0131r s\u00fcren bu kavgan\u0131n , derne\u011fimizin de gayretleriyle bu genel kuruldan sonra son bulmas\u0131n\u0131 ama\u00e7l\u0131yoruz '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llard\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kavgan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derne\u011fimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gayretleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuruldan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama\u00e7l\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}