{"DocId": 14575, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Karsusan'dan istifa a\u00e7\u0131klamas\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Karsusan'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Karsusan , \u00fcst y\u00f6netimde ya\u015fanan istifalara ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Karsusan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifalara", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Karsusan y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi ve genel m\u00fcd\u00fcr istifalar\u0131 ile ilgili olarak Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na a\u00e7\u0131klama yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Karsusan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "istifalar\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle : \u015eirketimizin 10 Aral\u0131k 2012 Pazartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan Ola\u011fan\u00fcst\u00fc Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131nda , Y\u00f6netim Kurulumuzdan Sn.Orhan Kaya \u00c7AKIR'\u0131n ve Sn.Kadir OFLUO\u011eLU'nun \u015eirketteki aktif g\u00f6revlerinden kendi istekleri do\u011frultusunda ayr\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 13 Aral\u0131k 2012 tarihinde KAP'ta duyurmu\u015ftuk .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulumuzdan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sn.Orhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7AKIR'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sn.Kadir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OFLUO\u011eLU'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketteki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istekleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurmu\u015ftuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "S\u00f6z konusu geli\u015fmelere ili\u015fkin yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n bu y\u00f6nde bilgi talepleri olmaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u00d6ncelikle belirtmek isteriz ki , \u015eirketimizin kurulu\u015fundan bu g\u00fcne kadar bilfiil \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f ve \u00f6nemli ba\u015far\u0131lara imza atm\u0131\u015f say\u0131n emektar y\u00f6neticilerimizin , bu kararlar\u0131n\u0131n ard\u0131nda \u015fahsi olarak aktif i\u015f ya\u015fant\u0131lar\u0131na son verme iste\u011fi bulunmaktad\u0131r.Mevcut Y\u00f6netim Kurulumuz g\u00f6revinin ba\u015f\u0131nda olup , Karsusan A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6ncelikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fundan", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilfiil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emektar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticilerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fahsi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fant\u0131lar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iste\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmaktad\u0131r.Mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karsusan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "'nin gelece\u011fe y\u00f6nelik b\u00fcy\u00fcme odakl\u0131 projeleri i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmektedir .", "Tokens": [{"Token": "'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeleri", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bo\u015falan Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeleri i\u00e7in en k\u0131sa zamanda gerekli atamalar yap\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bo\u015falan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamalar", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}