{"DocId": 3170, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Vivendi'nin geliri beklentileri a\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Vivendi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "geliri", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentileri", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015ft\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Medya alan\u0131nda faaliyet g\u00f6steren Vivendi SA'n\u0131n bug\u00fcn a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 2016 kar\u0131 analistlerin beklentilerin \u00fczerinde oldu .", "Tokens": [{"Token": "Medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vivendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "SA'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analistlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Medya alan\u0131nda faaliyet g\u00f6steren Vivendi SA'n\u0131n bug\u00fcn a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 2016 kar\u0131 analistlerin beklentilerin \u00fczerinde olurken , \u015firketin i\u015ftiraki Universal Music Group'un online yay\u0131nlar\u0131nda ve abone say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f bu durumda etkili oldu .", "Tokens": [{"Token": "Medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vivendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "SA'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analistlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olurken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ftiraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Universal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Music", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Group'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "online", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "abone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131lar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketin a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re 2016 y\u0131l\u0131nda d\u00fczenlenmi\u015f rakamlarla 755 milyon euro net kar elde edildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00fczenlenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakamlarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "755", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Beklentiler bu rakam\u0131n 733 milyon euro olaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeydi .", "Tokens": [{"Token": "Beklentiler", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakam\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "733", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcndeydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Faiz ve vergi \u00f6ncesi kar ise y\u00fczde 2.9 oran\u0131nda gerileyerek 1.19 milyar Euro oldu .", "Tokens": [{"Token": "Faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2.9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerileyerek", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu a\u00e7\u0131dan \u015firketin \u00f6demeli TV faaliyetlerini y\u00fcr\u00fcten Canal Plus kaynakl\u0131 bask\u0131lar hissedildi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Canal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u015eirketin gelirleri ise y\u00fczde 0.5 oran\u0131nda art\u0131\u015fla 10.82 milyar euro oldu .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirleri", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "0.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015fla", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.82", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}