{"DocId": 2960, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Kordsa Avrupa ve ABD'de \u015firket sat\u0131n almay\u0131 hedefliyor .", "Tokens": [{"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almay\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Kordsa Global CEO'su Alper : Avrupa ya da ABD'de takibimizde olan \u015firketlere bakaca\u011f\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takibimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakaca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Kordsa Global CEO'su Cenk Alper , BloombergHT \u2019 de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 canl\u0131 yay\u0131nda , \u015firketin gelecek planlar\u0131na de\u011findi .", "Tokens": [{"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cenk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BloombergHT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011findi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Konu\u015fmas\u0131nda yurtd\u0131\u015f\u0131 sat\u0131n almalara de\u011finen Alper , \u201c Kompozit sekt\u00f6r\u00fcnde organik b\u00fcy\u00fcmeyi test ettikten sonra Avrupa ya da ABD'de takibimizde olan \u015firketlere bakaca\u011f\u0131z. \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Konu\u015fmas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurtd\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almalara", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011finen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kompozit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "test", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettikten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takibimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakaca\u011f\u0131z.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}