{"DocId": 5850, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e , Luiz Gustavo transferini bitirdi .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Luiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gustavo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transferini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e , Luiz Gustavo'nun transferi i\u00e7in kendisi ve kul\u00fcb\u00fcyle anla\u015fmaya var\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Luiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Gustavo'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e Kul\u00fcb\u00fc , Fransa'n\u0131n Marsilya tak\u0131m\u0131nda forma giyen Luiz Gustavo'nun transferi konusunda oyuncu ve kul\u00fcb\u00fc ile anla\u015fmaya var\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marsilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131m\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "forma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Luiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Gustavo'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sar\u0131 lacivertli kul\u00fcp , oyuncunun transferi i\u00e7in Marsilya'ya 6 milyon Euro bonservis bedeli \u00f6deyecek .", "Tokens": [{"Token": "Sar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lacivertli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marsilya'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bonservis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e'nin KAP'a yapt\u0131\u011f\u0131 bildirim \u015fu \u015fekilde : `` Profesyonel futbolcu Luiz Gustavo Dias'\u0131n transferi konusunda kul\u00fcb\u00fc ve kendisi ile anla\u015fmaya var\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Profesyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Luiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Gustavo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Dias'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Olympique de Marseille SASP kul\u00fcb\u00fcne transfer bedeli olarak 6.000.000 Avro \u00f6denecektir .", "Tokens": [{"Token": "Olympique", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marseille", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SASP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6.000.000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6denecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "FIFA talimatlar\u0131 gere\u011fi do\u011facak olan dayan\u0131\u015fma katk\u0131 bedelleri her iki kul\u00fcp taraf\u0131ndan e\u015fit oranda payla\u015f\u0131lacakt\u0131r . ''", "Tokens": [{"Token": "FIFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talimatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011facak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayan\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedelleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e , Luiz Gustavo'yu transfer etti\u011fini resmen a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Luiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gustavo'yu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Sar\u0131 lacivertli ekip , Brezilyal\u0131 futbolcu ile 4 y\u0131ll\u0131k s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lacivertli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e'den transfer ile ilgili yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi : `` Kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz , Marsilya \u2019 dan Luiz Gustavo Dias ile 4 y\u0131ll\u0131\u011f\u0131na anla\u015fmaya varm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "transfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marsilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Luiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Gustavo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Dias", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Oyuncumuz Gustavo \u2019 ya \u00e7ubuklu formam\u0131zla ba\u015far\u0131lar diliyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Oyuncumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gustavo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ubuklu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "formam\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}