{"DocId": 28599, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130rlanda kurtar\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtar\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Euro b\u00f6lgesi maliye bakanlar\u0131 , IMF ile beraber \u0130rlanda'n\u0131n bankac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn kurtar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in anla\u015fma sa\u011fland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtar\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Avro B\u00f6lgesi maliye bakanlar\u0131 , bor\u00e7 s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131yla m\u00fccadele eden \u0130rlanda'n\u0131n bankac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn Uluslararas\u0131 Para Fonu ( IMF ) ile birlikte kurtar\u0131lmas\u0131na zemin haz\u0131rlamak konusunda anla\u015fma sa\u011flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtar\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Yard\u0131m talebinde bulunup bulunmayaca\u011f\u0131na ise \u0130rlanda y\u00f6netimi karar verecek .", "Tokens": [{"Token": "Yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmayaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Avro B\u00f6lgesi maliye bakanlar\u0131 \u0130rlanda'n\u0131n bor\u00e7 sorununu g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere d\u00fcn Br\u00fcksel'de biraraya geldi .", "Tokens": [{"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorununu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Br\u00fcksel'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biraraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Avro B\u00f6lgesi Ba\u015fkan\u0131 Jean-Claude Juncker , toplant\u0131dan sonra d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda , ''Avrupa Komisyonu , Avrupa Merkez Bankas\u0131 ( AMB ) ve IMF'nin , bankalar\u0131n\u0131 kurtarma maliyeti nedeniyle b\u00fcy\u00fck b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131 veren \u0130rlanda ile g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fini '' s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jean-Claude", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Juncker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AMB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Avro B\u00f6lgesi'nin istikrar\u0131n\u0131n korunaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Juncker , ''M\u00fczakereler , \u0130rlanda , Avrupa Komisyonu ve AMB aras\u0131nda olacak ve IMF , \u0130rlanda'n\u0131n AB , IMF ve Eurogroup'tan yard\u0131m talebinde bulunmas\u0131 i\u00e7in ihtiyac\u0131m\u0131z olan unsurlar\u0131 ve ara\u00e7lar\u0131 d\u00fczenlemede bize olanak sa\u011flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korunaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Juncker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''M\u00fczakereler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AMB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eurogroup'tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiyac\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unsurlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Gerekli oldu\u011funda Avro B\u00f6lgesi'nin finansal istikrar\u0131n\u0131 korumada kararl\u0131 ve e\u015fg\u00fcd\u00fcm i\u00e7inde Eurogroup olarak harekete ge\u00e7ece\u011fimizi taahh\u00fct ediyoruz '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korumada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fg\u00fcd\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eurogroup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harekete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ece\u011fimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taahh\u00fct", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u0130rlanda'n\u0131n AB , IMF ve Eurogroup'dan yard\u0131m talebinde bulunmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in gerekli ara\u00e7lar\u0131n mevcut oldu\u011funu belirten Juncker , ''\u0130rlanda b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fcstesinden gelmek i\u00e7in \u00f6nemli \u00e7aba g\u00f6steriyor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130rlanda'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eurogroup'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Juncker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7aba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ancak piyasa ko\u015fullar\u0131 hen\u00fcz normalle\u015fmedi ve bask\u0131lar devam ediyor '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hen\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "normalle\u015fmedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "IMF de yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , ''IMF'den bir heyetin , piyasa risklerin \u00fcstesinden gelmede gerekli deste\u011fi sa\u011flaman\u0131n en iyi yoluna karar vermek i\u00e7in Avrupa Komisyonu ve AMB ile beraber \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131n\u0131 '' bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''IMF'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risklerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flaman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AMB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u0130rlanda Maliye Bakan\u0131 Brian Lenihan , AB , AMB ve IMF'den temsilcilerin \u0130rlanda bankalar\u0131yla ilgili ne yap\u0131labilece\u011fine karar vermek i\u00e7in bu hafta \u0130rlanda'ya gideceklerini ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brian", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lenihan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AMB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131labilece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gideceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "\u0130rlanda'n\u0131n bankac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn sorunlar\u0131yla ilgili yo\u011fun \u00e7aba i\u00e7inde oldu\u011funu belirten Lenihan , ''Avro B\u00f6lgesi'nin istikrar\u0131 kapsam\u0131nda bankac\u0131l\u0131k sistemimizin istikrar\u0131 i\u00e7in gerekli her t\u00fcrl\u00fc \u00f6nlemi alaca\u011f\u0131z '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130rlanda'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7aba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lenihan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alaca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "AB Komisyonunun ekonomik ve parasal i\u015flerden sorumlu \u00fcyesi Olli Rehn de \u0130rlanda'n\u0131n , ''\u00f6zellikle sorunlu bankac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fc olmak \u00fczere Piyasa risklerini gidermede gerekli deste\u011fi sa\u011flamak i\u00e7in en iyi yolun hangisi oldu\u011funa karar vermek i\u00e7in AB , AMB ve IMF ile \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131n\u0131 '' kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Olli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rehn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidermede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hangisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AMB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "AB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Herman Van Rompuy'un , d\u00fcn s\u00f6yledi\u011fi ''\u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz kriz hayatta kalma krizi .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konseyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Herman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Van", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rompuy'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''\u0130\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayatta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Avro B\u00f6lgesi'nin varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmesi i\u00e7in hep birlikte \u00e7al\u0131\u015fmal\u0131y\u0131z , Avro B\u00f6lgesi'ni ya\u015fatamazsak , Avrupa Birli\u011fini ya\u015fatamay\u0131z '' s\u00f6zlerini de\u011ferlendiren Rehn , ''Bu avronun ya\u015fat\u0131lmas\u0131yla ilgili bir konu de\u011fil '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varl\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmal\u0131y\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'ni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fatamazsak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fatamay\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rehn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fat\u0131lmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Bu arada Avro B\u00f6lgesi'ne dahil olmayan \u0130ngiltere'nin Maliye Bakan\u0131 George Osborne , \u0130rlanda'n\u0131n bankac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc istikrara kavu\u015fturmaya ihtiya\u00e7 duymas\u0131 halinde bu \u00fclkeye destek vermeye haz\u0131r olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "George", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Osborne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kavu\u015fturmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duymas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Osborne , ''\u0130rlanda ekonomisinin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 ve istikrarl\u0131 bankac\u0131l\u0131k sistemine sahip olmam\u0131z \u0130ngiltere'nin ulusal \u00e7\u0131kar\u0131na uygun '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Osborne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrarl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Rehn , \u0130ngiltere ve \u0130rlanda'n\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc bankac\u0131l\u0131k ve finansal ili\u015fkileri bulunmas\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u0130ngiltere'nin yard\u0131m \u00f6nerisinin ''do\u011fal '' oldu\u011funu ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Rehn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankac\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6t\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''do\u011fal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "\u00d6te yandan ABD Hazine Bakan\u0131 Timothy Geithner da Avrupa'n\u0131n bor\u00e7 krizinin \u00fcstesinden gelme g\u00fcc\u00fcne sahip oldu\u011funu , ancak sorunlar\u0131 \u00e7\u00f6zecek reformlar ve ge\u00e7ici finansal destekleri birle\u015ftirerek \u00e7ok h\u0131zl\u0131 hareket etmesi gerekti\u011fini kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Hazine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Timothy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Geithner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6zecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reformlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birle\u015ftirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}