{"DocId": 7663, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Avrupa Birli\u011fi \u2019 nden T\u00fcrk \u00e7eli\u011fine g\u00fcmr\u00fck tarifesi .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcmr\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarifesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "AB , T\u00fcrkiye \u2019 den gelen s\u0131cak haddelenmi\u015f \u00e7eli\u011fin g\u00fcmr\u00fckte kaydedilmesini istedi .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131cak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haddelenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eli\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcmr\u00fckte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Avrupa Birli\u011fi , T\u00fcrkiye \u00e7elik sekt\u00f6r\u00fcne g\u00fcmr\u00fck tarife tehdidini art\u0131ran yeni bir uygulama \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor Bloomberg'in haberine g\u00f6re AB , T\u00fcrk s\u0131cak haddelenmi\u015f \u00e7eli\u011finin g\u00fcmr\u00fckte kaydedilmesini istiyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcmr\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarife", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehdidini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bloomberg'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131cak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haddelenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcmr\u00fckte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Avrupa Birli\u011fi'nin bu talimat\u0131n\u0131n ge\u00e7mi\u015f d\u00f6neme y\u00f6nelik olarak da T\u00fcrk \u00e7eli\u011fine vergi uygulanmas\u0131n\u0131n yolunu a\u00e7abilece\u011fi belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talimat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7abilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Bu karar , T\u00fcrk s\u0131cak haddelenmi\u015f \u00e7eli\u011finin Avrupa \u2019 ya maliyetinin alt\u0131na sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 \u00fczerine a\u00e7\u0131lan damping soru\u015fturmas\u0131n\u0131n par\u00e7as\u0131 olarak at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131cak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haddelenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyetinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddias\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "damping", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soru\u015fturmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Soru\u015fturma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7as\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "S\u0131cak haddelenmi\u015f \u00e7elik , otomobilde in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcne kadar bir\u00e7ok alanda girdi \u00fcr\u00fcn olarak kullan\u0131l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "S\u0131cak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haddelenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Avrupa Komisyonu , \u201c T\u00fcrkiye \u2019 den yap\u0131lan s\u0131cak haddelenmi\u015f \u00e7elik sevkiyatlar\u0131 soru\u015fturma kapsam\u0131nda damping yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131karsa ge\u00e7mi\u015fe d\u00f6n\u00fck tarife uygulanabilmesi i\u00e7in g\u00fcmr\u00fcklerde kaydettirilecek \u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131cak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haddelenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sevkiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soru\u015fturma", "EventTrigger": "Yasa-Soru\u015fturma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "damping", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mi\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarife", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanabilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcmr\u00fcklerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydettirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "G\u00fcmr\u00fckte kaydetme i\u015flemlerinin cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flayaca\u011f\u0131 ve dokuz ay boyunca s\u00fcrece\u011fi kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcmr\u00fckte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cumartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dokuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u00e7elik ihracat\u0131n\u0131n y\u00fczde 34'\u00fcn\u00fc Avrupa \u2019 ya yap\u0131yor T\u00fcrkiye \u0130hracat\u00e7\u0131lar Meclisi rakamlar\u0131na g\u00f6re Avrupa Birli\u011fi'ne yap\u0131lan \u00e7elik ihracat\u0131 2019 y\u0131l\u0131n\u0131n tamam\u0131nda 4,7 milyar dolar oldu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "34'\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130hracat\u00e7\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakamlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tamam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4,7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "2019 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye'nin toplam \u00e7elik ihracat\u0131 ise 13,9 milyar dolar olarak kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13,9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "B\u00f6ylelikle AB'ye yap\u0131lan \u00e7elik ihracat\u0131n\u0131n toplam \u00e7elik ihracat\u0131 i\u00e7indeki pay\u0131 y\u00fczde 34 oldu .", "Tokens": [{"Token": "B\u00f6ylelikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7indeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "34", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Borsadaki demir - \u00e7elik \u015firketleri Borsadaki demir \u00e7elik \u015firketlerinin fiyatlar\u0131 ise 16.10 itibar\u0131yla \u015fu \u015fekilde : .", "Tokens": [{"Token": "Borsadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16.10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}