{"DocId": 20976, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130kinci k\u00fcresel dalgalanmaya haz\u0131r olal\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgalanmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olal\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Babacan , '\u0130kinci dalgaya her an haz\u0131r olunmal\u0131 , uzun vadeli politikalar \u00fczerinde mutlaka \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z , ad\u0131mlar atmam\u0131z laz\u0131m . '", "Tokens": [{"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olunmal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutlaka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atmam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "laz\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "uyar\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Devlet Bakan\u0131 ve Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ali Babacan , d\u00fcnyadaki tabloya bakt\u0131klar\u0131nda i\u00e7 a\u00e7\u0131c\u0131 tablonun s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek , `` \u0130kinci dalgaya her an haz\u0131r olunmal\u0131 , uzun vadeli politikalar \u00fczerinde mutlaka \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z , karar vermemiz , ad\u0131mlar atmam\u0131z laz\u0131m . ''", "Tokens": [{"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabloya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakt\u0131klar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tablonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olunmal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutlaka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atmam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "laz\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "uyar\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "D\u00fcnya ekonomi y\u00f6netiminde s\u00f6z sahibi olan herkesle s\u0131k s\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini ifade eden Babacan , kapal\u0131 toplant\u0131larda tek tek g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fckleri b\u00fct\u00fcn yetkililerin sorular kar\u015f\u0131s\u0131ndaki tutum , verilen ya da verilemeyen cevaplar\u0131n endi\u015fe uyand\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herkesle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131larda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fckleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorular", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131s\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilemeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevaplar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyand\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Babacan , T\u00fcrk Sanayicileri ve \u0130\u015fadamlar\u0131 Derne\u011fi ( T\u00dcS\u0130AD ) taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen `` Sanayi Politikalar\u0131 Yuvarlak Masa Toplant\u0131s\u0131 '' etkinli\u011finin ilkinde yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada , i\u015fsizlik ve finans sekt\u00f6r\u00fcyle ilgili problemlerin de hen\u00fcz \u00e7\u00f6z\u00fclmedi\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayicileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fadamlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcS\u0130AD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Politikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yuvarlak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Masa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fsizlik", "EventTrigger": "Macroekonomi-\u0130\u015fsizlik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "problemlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hen\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Babacan , Merkez Bankas\u0131 , h\u00fck\u00fcmet , ilgili kurulu\u015flar ve i\u015f d\u00fcnyas\u0131 olarak k\u00fcresel krizle ilgili gelebilecek ikinci bir dalgaya her an haz\u0131r olunmas\u0131 gerekti\u011fini belirtti ve `` \u00d6te yandan da uzun vadeli politikalar \u00fczerinde mutlaka \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z , karar vermemiz , ad\u0131mlar atmam\u0131z laz\u0131m . ''", "Tokens": [{"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dalgaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutlaka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atmam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "laz\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "dedi .", "Tokens": [{"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Babacan , T\u00fcrkiye'nin ge\u00e7en y\u0131ldan itibaren uygulamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 politikalar\u0131n , bu y\u0131l , G-20 , OECD ve b\u00fct\u00fcn uluslararas\u0131 \u00e7evrelerde \u00f6neri ve do\u011fru politika olarak , di\u011fer \u00fclkelere \u00f6nerilmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ldan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G-20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evrelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6neri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerilmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin de katk\u0131da bulundu\u011fu , son G-20 sonu\u00e7 bildirgesinde `` Art\u0131k geli\u015fmi\u015f ekonomiler orta vadeli program\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klas\u0131nlar . ''", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G-20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "program\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klas\u0131nlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "denildi\u011fine i\u015faret eden Babacan , bunun da , geli\u015fmi\u015f ekonomilerin hala uzun d\u00f6nemde uygulayacaklar\u0131 politikalara ili\u015fkin sorunun cevab\u0131n\u0131 veremediklerini g\u00f6sterdi\u011fini anlatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "denildi\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hala", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulayacaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevab\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veremediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Bakan Babacan , g\u00fcven ortam\u0131n\u0131n h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde T\u00fcrkiye'de olu\u015ftu\u011funu dile getirerek , bunun sonucunda T\u00fcrkiye'nin art\u0131k daha tercih edilen bir yat\u0131r\u0131m \u00fclkesi olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Bakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015ftu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tercih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Birle\u015fmi\u015f Milletler G\u00fcvenlik Konseyi , D\u00fcnya Bankas\u0131 , IMF gibi kurulu\u015flarda da art\u0131k T\u00fcrkiye'nin sesinin \u00e7ok farkl\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve uluslararas\u0131 d\u00fczeyde etkinli\u011finin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Babacan , bunun en son \u00f6rne\u011finin IMF'de g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc vurgulad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Birle\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milletler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konseyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeyde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rne\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "IMF'nin y\u00f6netiminde \u00fclkelerin hisse oranlar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fini , T\u00fcrkiye'nin hissesinin a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 ikiye katland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 , AB \u00fclkelerinin IMF y\u00f6netimindeki 9 koltuktan ikisini terk etmeyi kabul ettiklerini , bunun AB \u00fclkelerinin d\u00fcnya ekonomisindeki azalan etkisini ve a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren bir g\u00f6sterge oldu\u011funu kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "IMF'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yukar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koltuktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "terk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Babacan , o koltuklar\u0131n bir tanesinin de muhtemelen T\u00fcrkiye'ye verilebilece\u011finin konu\u015fuldu\u011funa i\u015faret ederek , hangi \u00fclkelerin bu iki koltu\u011fa oturaca\u011f\u0131n\u0131n daha kararla\u015ft\u0131r\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koltuklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tanesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhtemelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilebilece\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fuldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koltu\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oturaca\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararla\u015ft\u0131r\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "`` Bu y\u0131l ve gelecek y\u0131l Avrupa'n\u0131n en h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen ekonomisi olduk ve olaca\u011f\u0131z . ''", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "diyen Babacan , `` \u00dcstelik bu b\u00fcy\u00fcmemiz istihdam \u00fcreten bir b\u00fcy\u00fcme .", "Tokens": [{"Token": "diyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Babacan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcstelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Pek \u00e7ok \u00fclkede b\u00fcy\u00fcme rakamlar\u0131 daha \u00f6nce s\u00f6yledi\u011fim gibi istihdam \u00fcretemiyor .", "Tokens": [{"Token": "Pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakamlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi\u011fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretemiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "\u0130\u015fsizlikte d\u00fc\u015fme sa\u011flanam\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fsizlikte", "EventTrigger": "Macroekonomi-\u0130\u015fsizlik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanam\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Bu y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011fi ile ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011fine bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman 1,5 milyon yeni istihdam T\u00fcrkiye'de olu\u015fmu\u015f durumda . ''", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "olu\u015fmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "\u015feklinde konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "T\u00dcS\u0130AD Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00dcmit Boyner de , T\u00fcrkiye'nin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir b\u00fcy\u00fcme oranlar\u0131na eri\u015febilmesi i\u00e7in arz y\u00f6nl\u00fc , \u00fcretimi tetikleyen politikalar\u0131n geli\u015ftirilmesine ihtiya\u00e7 oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcS\u0130AD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcmit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eri\u015febilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tetikleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}