{"DocId": 7887, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "G\u00fcney Afrika Hava Yollar\u0131 grev nedeniyle t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 iptal etti .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Afrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u015eirket , \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu iki sendikan\u0131n grev karar\u0131 dolay\u0131s\u0131yla cuma ve cumartesi g\u00fcnleri i\u00e7 ve d\u0131\u015f hat seferlerini durdurdu .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131s\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cumartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurdu", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Uzun s\u00fcredir mali zorluklar ya\u015fayan G\u00fcney Afrika Hava Yollar\u0131 ( SAA ) , \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 grev karar\u0131ndan sonra t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 iptal etti\u011fini duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcredir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorluklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Afrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SAA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Hava yolu \u015firketinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu iki sendikan\u0131n grev karar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan cuma ve cumartesi g\u00fcnleri t\u00fcm i\u00e7 ve d\u0131\u015f hat seferlerinin iptal edildi\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cumartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u00dclkedeki di\u011fer hava yolu \u015firketlerinin bu karardan etkilenmeyece\u011fi ifade edilen a\u00e7\u0131klamada , yolculara yeniden rezervasyon yapt\u0131rmadan havalimanlar\u0131na gitmemeleri uyar\u0131s\u0131nda bulunuldu .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenmeyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolculara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rezervasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131rmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havalimanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitmemeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "G\u00fcney Afrika'n\u0131n milli ve bayrak ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 havayolu \u015firketi SAA'n\u0131n , mali s\u0131k\u0131nt\u0131lar nedeniyle ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 yeniden yap\u0131lanma \u00e7er\u00e7evesinde yakla\u015f\u0131k 900 ki\u015fiyi i\u015ften \u00e7\u0131karmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bayrak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SAA'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lanma", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "900", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "ki\u015fiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karmay\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "A\u011f\u0131r bor\u00e7 y\u00fck\u00fc alt\u0131nda oldu\u011fu ve 2011'den bu yana hi\u00e7 kar etmedi\u011fi ifade edilen \u015firketin , bu nedenle sendikalarla maa\u015f art\u0131\u015flar\u0131na ili\u015fkin anla\u015fmaya da varamad\u0131\u011f\u0131 kaydediliyor .", "Tokens": [{"Token": "A\u011f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fck\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015flar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varamad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}