{"DocId": 2918, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Almanya`daki grev T\u00fcrk havayolu \u015firketlerini de vurdu .", "Tokens": [{"Token": "Almanya`daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrk havayolu \u015firketleri , Almanya \u2019 da yer hizmetleri \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 sendikas\u0131 Ver.di \u2019 nin d\u00fczenledi\u011fi grev nedeniyle u\u00e7u\u015f iptalleri ve gecikmeler ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ver.di", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptalleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gecikmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Birle\u015fik Hizmet Sendikas\u0131n\u0131n ( Ver.di ) Almanya'n\u0131n \u00e7e\u015fitli havalimanlar\u0131nda d\u00fczenledi\u011fi grev nedeniyle , \u00fclkede havayolu trafi\u011fi sekteye u\u011frarken on binlerce yolcu bu durumdan etkilendi .", "Tokens": [{"Token": "Birle\u015fik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hizmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ver.di", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havalimanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trafi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekteye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011frarken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "on", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binlerce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumdan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Almanya'da yer hizmetleri \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 sendikas\u0131 Ver.di'nin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 \u00fczerine sendikaya ba\u011fl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n Frankfurt , M\u00fcnih , D\u00fcsseldorf , K\u00f6ln-Bonn , Dortmund ve Hannover havalimanlar\u0131nda uygulad\u0131\u011f\u0131 bir g\u00fcnl\u00fck uyar\u0131 grevi devam ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Almanya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ver.di'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frankfurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcnih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcsseldorf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00f6ln-Bonn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dortmund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hannover", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havalimanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "uyar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "G\u00fcvenlik kontrolleri , check-in , bagaj ve itfaiye gibi yer hizmetleri alanlar\u0131n\u0131 kapsayan grev nedeniyle \u00f6zellikle M\u00fcnih havaliman\u0131ndaki yolcular ma\u011fdur oldu .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kontrolleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "check-in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bagaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itfaiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcnih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havaliman\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolcular", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fdur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u00dclkedeki yerli yabanc\u0131 bir \u00e7ok havayolu \u015firketi u\u00e7u\u015f iptallerinin ger\u00e7ekle\u015fece\u011fini duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptallerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Alman havayolu \u015firketi Lufthansa , \u00f6nceki g\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , grev nedeniyle ba\u015fta Frankfurt ve M\u00fcnih olmak \u00fczere grev d\u00fczenlenen t\u00fcm havalimanlar\u0131nda \u00e7ok say\u0131da u\u00e7u\u015fun iptal edildi\u011fini ve grevden on binlerce yolcunun etkilenece\u011fini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lufthansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frankfurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcnih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havalimanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevden", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "on", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binlerce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolcunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , M\u00fcnih havaliman\u0131ndaki grevin tam g\u00fcn s\u00fcrece\u011fi , Frankfurt'taki grevin ise saat 15.00'te sona erece\u011fi kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcnih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havaliman\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frankfurt'taki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15.00'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Di\u011fer bir Alman havayolu \u015firketi Air Berlin de grevin hava trafi\u011fi \u00fczerinde \u00f6nemli bir etki yapaca\u011f\u0131n\u0131 ve daha \u00f6nce planlanan u\u00e7u\u015flarda gecikme ve iptaller ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Air", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Berlin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trafi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gecikme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptaller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "T\u00dcRK HAVAYOLU \u015e\u0130RKETLER\u0130 DE ETK\u0130LEND\u0130 T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 ise resmi sitesinde payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgi notunda , `` Almanya \u2019 da yer hizmetleri \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 sendikas\u0131n\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 grev karar\u0131 nedeniyle bug\u00fcn Almanya \u2019 n\u0131n \u00e7e\u015fitli havalimanlar\u0131nda u\u00e7u\u015f iptalleri ve gecikmelerinin ya\u015fanmas\u0131 beklenmektedir .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcRK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "HAVAYOLU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015e\u0130RKETLER\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "DE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ETK\u0130LEND\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sitesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havalimanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptalleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gecikmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u0130lgili havalimanlar\u0131na seyahat edecek yolcular\u0131m\u0131z\u0131n ma\u011fduriyet ya\u015famamas\u0131 ad\u0131na u\u00e7u\u015f bildirimlerini kontrol etmeleri ve muhtemel geli\u015fmeleri internet sitemizden takip etmeleri gerekmektedir . ''", "Tokens": [{"Token": "\u0130lgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havalimanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyahat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolcular\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fduriyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015famamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirimlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kontrol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhtemel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sitemizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "uyar\u0131s\u0131nda bulundu.Bir ba\u015fka T\u00fcrk havayolu \u015firketi Pegasus da grev nedeniyle yolcular\u0131n\u0131 uyard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "uyar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu.Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pegasus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolcular\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Pegasus'un sitesinde yer alan a\u00e7\u0131klamada s\u00f6z konusu havalimanlar\u0131nda yap\u0131lan grevden dolay\u0131 seferlerin etkilenmesinin beklendi\u011fi kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "Pegasus'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sitesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havalimanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevden", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , `` Bu grevin terminal genelinde olmas\u0131 nedeniyle t\u00fcm terminal operasyonunu etkileyece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fclmektedir .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "terminal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "terminal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fclmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Misafirlerimize seferlerinden 3 saat \u00f6nce alanda olmalar\u0131 tavsiye edilir . ''", "Tokens": [{"Token": "Misafirlerimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tavsiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "ifadeleri kullan\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ifadeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Alman bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re , Ver.di sendikas\u0131 yakla\u015f\u0131k 2 milyon kamu hizmet \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 i\u00e7in y\u00fczde 6'l\u0131k maa\u015f art\u0131\u015f\u0131 ve kursiyerler i\u00e7in de ayda 100 avroluk \u00fccret art\u0131\u015f\u0131 talep ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ver.di", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6'l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kursiyerler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Sendika daha \u00f6nce teklif edilen y\u00fczde 3'l\u00fck maa\u015f zamm\u0131 teklifini kabul etmemi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3'l\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "maa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamm\u0131", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmemi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "\u00d6te yandan , sendika ile i\u015fveren temsilcileri aras\u0131ndaki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc tur g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri 28-29 Nisan tarihlerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fveren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28-29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}