{"DocId": 29067, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "D\u00fcnya fla\u015f olarak girdi .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fla\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ba\u015fbakan Erdo\u011fan'\u0131n T\u00fcrk askeri u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesiyle ilgili a\u00e7\u0131klamalar\u0131 d\u00fcnya medyas\u0131 taraf\u0131nda canl\u0131 izlendi ve son dakika olarak duyuruldu .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "askeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medyas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izlendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dakika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuruldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "BBC : ERDO\u011eAN'DAN SUR\u0130YE'YE UYARI \u0130ngiliz yay\u0131n kurulu\u015fu BBC , `` Bundan b\u00f6yle Suriye'den T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131na yakla\u015fan her askeri unsurun askeri tehdit olarak g\u00f6r\u00fclece\u011fi '' s\u00f6zlerine yer verdi .", "Tokens": [{"Token": "BBC", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERDO\u011eAN'DAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SUR\u0130YE'YE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UYARI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiliz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BBC", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131r\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "askeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unsurun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "askeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehdit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Haberde , NATO'nun da , Suriye'yi T\u00fcrk jetini d\u00fc\u015f\u00fcrmesi nedeniyle \u015fiddetle k\u0131nad\u0131\u011f\u0131 ve T\u00fcrkiye'ye g\u00fc\u00e7l\u00fc dayan\u0131\u015fma i\u00e7inde oldu\u011funu belirtti\u011fi vurguland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Haberde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NATO'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "jetini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcrmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddetle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131nad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayan\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurguland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "EL ARAB\u0130YA : HERHANG\u0130 B\u0130R \u0130HLALDE UYARMADAN VURUN Suudi sermayeli El Arabiya televizyonu da , Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n T\u00fcrk jetinin Suriye taraf\u0131ndan d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi konusunda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalara internet sitesinde geni\u015f yer verdi .", "Tokens": [{"Token": "EL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ARAB\u0130YA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HERHANG\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130HLALDE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UYARMADAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VURUN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suudi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermayeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "El", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arabiya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "televizyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Recep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Tayyip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdo\u011fan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "jetinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sitesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Erdo\u011fan'\u0131n kom\u015fusu Suriye'yi `` d\u00fc\u015fmanca davran\u0131\u015f '' i\u00e7inde olmakla su\u00e7lad\u0131\u011f\u0131 belirtilerek \u015fu s\u00f6zlerine yer verdi : `` U\u00e7a\u011f\u0131m\u0131z Suriye hava sahas\u0131n\u0131 ihlal etti\u011finde , en ufak bir uyar\u0131 ya da nota almad\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Erdo\u011fan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kom\u015fusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fmanca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davran\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmakla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7lad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "U\u00e7a\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihlal", "EventTrigger": "Yasa-\u0130hlal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ufak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nota", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almad\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Hi\u00e7bir uyar\u0131 yapmadan harekete ge\u00e7tiler .", "Tokens": [{"Token": "Hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harekete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7tiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bu d\u00fc\u015fmanca bir hareketti .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fmanca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "T\u00fcrkiye sava\u015f istemiyor ancak T\u00fcrkiye'nin kasten hedef al\u0131nmas\u0131 da cevaps\u0131z kalmayacak .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kasten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedef", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevaps\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "AFP : METODU , YER\u0130 VE ZAMANI KEND\u0130M\u0130Z BEL\u0130RLEYECE\u011e\u0130Z Uluslararas\u0131 haber ajans\u0131 AFP de , Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n AK Parti grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fmas\u0131n\u0131 fla\u015f olarak duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "AFP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "METODU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YER\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ZAMANI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KEND\u0130M\u0130Z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BEL\u0130RLEYECE\u011e\u0130Z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ajans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AFP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Recep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tayyip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fla\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "AFP , Ba\u015fbakan Erdo\u011fan'\u0131n , `` Suriye'nin T\u00fcrk jetini d\u00fc\u015f\u00fcrmesi sonras\u0131nda , T\u00fcrkiye uluslararas\u0131 kanunlardan do\u011fan haklar\u0131n\u0131 kararl\u0131 bir \u015fekilde kullanacakt\u0131r '' s\u00f6zlerine yer verdi .", "Tokens": [{"Token": "AFP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "jetini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcrmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanunlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Uluslararas\u0131 haber ajans\u0131 AFP , Erdo\u011fan'\u0131n \u015fu s\u00f6zlerini de fla\u015f olarak abonelerine duyurdu : `` Bu haks\u0131zl\u0131\u011fa nas\u0131l cevap verece\u011fimizin metodunu , yerini ve zaman\u0131n\u0131 belirlemek i\u00e7in kararl\u0131 bir \u015fekilde gerekli ad\u0131mlar\u0131 ataca\u011f\u0131z . ''", "Tokens": [{"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ajans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AFP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fla\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "abonelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haks\u0131zl\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "metodunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ataca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "DER SPIEGEL : ERDO\u011eAN ESAD'IN DEVR\u0130LMES\u0130N\u0130 \u0130STED\u0130 Alman Der Spiegel dergisi internet sayfas\u0131nda Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n konu\u015fmas\u0131n\u0131 man\u015fetten verdi .", "Tokens": [{"Token": "DER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPIEGEL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERDO\u011eAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ESAD'IN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DEVR\u0130LMES\u0130N\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130STED\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Der", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Spiegel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dergisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayfas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Recep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tayyip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "man\u015fetten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "`` Erdo\u011fan Esad'\u0131n devrilmesini istedi '' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla verilen haberde , T\u00fcrk jetinin Suriye taraf\u0131ndan d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi sonras\u0131nda Ba\u015fbakan Erdo\u011fan'\u0131n Esad rejimine kar\u015f\u0131 s\u00f6zlerinin daha da sertle\u015fti\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Esad'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devrilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "jetinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Esad", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sertle\u015fti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Erdo\u011fan'\u0131n Suriye'den gelebilecek herhangi bir sald\u0131r\u0131ya askeri ara\u00e7larla kar\u015f\u0131l\u0131k verece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunuldu\u011fu vurguland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Erdo\u011fan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sald\u0131r\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "askeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7larla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurguland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Amac\u0131n Suriye'nin `` kana susam\u0131\u015f diktat\u00f6r ve gruptan '' kurtar\u0131lmas\u0131 oldu\u011fu belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Amac\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "susam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diktat\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gruptan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtar\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}