{"DocId": 1186, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding demokrasinin \u00f6nemini dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding : Demokratik bir hukuk devleti \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda bir arada ya\u015famak milletimizin gelece\u011finin en \u00f6nemli garantisidir .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devleti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7at\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015famak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "garantisidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding'ten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , T\u00fcrkiye Cumhuriyetinin en temel yap\u0131ta\u015f\u0131n\u0131n demokrasi oldu\u011fu belirtilerek , `` Demokratik bir hukuk devleti \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda bir arada ya\u015famak milletimizin gelece\u011finin en \u00f6nemli garantisidir . ''", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyetinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ta\u015f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devleti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7at\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015famak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "garantisidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "denildi .", "Tokens": [{"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Holding taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015fu \u015fekilde : '' 15 Temmuz 2016 ak\u015fam saatleri itibariyle \u00fclkemizin kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131 darbe giri\u015fimi demokratik bir hukuk devleti olan T\u00fcrkiye Cumhuriyeti \u2019 ni , birlik ve b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc hedef alm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u015fam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devleti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedef", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Halk\u0131m\u0131z , Devletimiz ve kolluk kuvvetlerimizin demokrasiye olan inanc\u0131 galip gelmi\u015f ve kabul edilemez darbe giri\u015fimi etkisiz hale getirilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Halk\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devletimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuvvetlerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "galip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilemez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Cumhuriyetimizin en temel yap\u0131ta\u015f\u0131 demokrasidir ve demokratik bir hukuk devleti \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda bir arada ya\u015famak milletimizin gelece\u011finin en \u00f6nemli garantisidir .", "Tokens": [{"Token": "Cumhuriyetimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ta\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devleti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7at\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015famak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "garantisidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ya\u015fanan bu ola\u011fan\u00fcst\u00fc s\u00fcrecin h\u0131zla normale d\u00f6nmesi i\u00e7in her zamankinden daha fazla sa\u011fduyu , birlik ve beraberli\u011fe ihtiyac\u0131m\u0131z bulunmaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "normale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamankinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fduyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraberli\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiyac\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Devletimiz ve halk\u0131m\u0131zla omuz omuza bu g\u00fcnleri de a\u015faca\u011f\u0131m\u0131za olan y\u00fcrekten inanc\u0131m\u0131z\u0131 ifade ederken , olaylarda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlere Allah \u2019 tan rahmet , ailelerine sab\u0131r , yaral\u0131lara acil \u015fifalar diliyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Devletimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halk\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "omuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "omuza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015faca\u011f\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcrekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inanc\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaylarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fam\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yitirenlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Allah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ailelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sab\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaral\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "acil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fifalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}