{"DocId": 2234, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ere\u011fli'nin kredi notu y\u00fckseldi .", "Tokens": [{"Token": "Ere\u011fli'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "S & P , Ere\u011fli'nin kredi notunu y\u00fckseltti .", "Tokens": [{"Token": "S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "P", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ere\u011fli'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Uluslararas\u0131 kredi derecelendirme kurulu\u015fu S & P , Ere\u011fli Demir ve \u00c7elik Fabrikalar\u0131 T.A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derecelendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "P", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ere\u011fli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T.A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "'nin kredi notunu BB-'den BB'ye y\u00fckseltti ve g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc 'dura\u011fan ' olarak belirledi .", "Tokens": [{"Token": "'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BB-'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BB'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'dura\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "S & P , not art\u0131r\u0131m\u0131n\u0131n Erdemir'in 2015 y\u0131l\u0131ndaki g\u00fc\u00e7l\u00fc faaliyet performans\u0131n\u0131 ve iyile\u015fen likidite pozisyonunun yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "P", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "not", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131m\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdemir'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "likidite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozisyonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "`` 2015'in ikinci yar\u0131s\u0131ndakki zorlu piyasa \u015fartlar\u0131na ra\u011fmen Erdemir'in kredi \u00f6l\u00e7\u00fckleri temel senaryodaki beklentilerimize paralel devam etti ve \u015firket 2015'te ve 2016'da kald\u0131ra\u00e7 azalt\u0131m\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc '' de\u011ferlendirmesini yapan S & P , Erdemir'in T\u00fcrkiye yass\u0131 \u00e7elik sekt\u00f6r\u00fcndeki destekleyici arz ve talep dengesinden , y\u00fcksek kapasite kullan\u0131m oran\u0131ndan ve yurt i\u00e7i piyasadaki lider pozisyonundan fayda sa\u011flamaya devam etti\u011fini vurgulad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131ndakki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fartlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdemir'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7\u00fckleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senaryodaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerimize", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paralel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "kald\u0131ra\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalt\u0131m\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "P", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdemir'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yass\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekleyici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dengesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lider", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozisyonundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "S & P , dura\u011fan g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn ise Erdemir'in sekt\u00f6r ortalamas\u0131n\u0131n \u00fczerinde karl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 devam ettirece\u011fi beklentisini yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "P", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dura\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdemir'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettirece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}