{"DocId": 5920, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Galatasaray Serdar Aziz'i KAP'a bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aziz'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Galatasaray , Serdar Aziz'in s\u00f6zle\u015fmesinin feshedildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aziz'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesinin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feshedildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Galatasaray , Serdar Aziz'le olan s\u00f6zle\u015fmenin kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak feshedildi\u011fini Kamuoyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aziz'le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feshedildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuoyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Galatasaray'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada milli futbolcunun sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lara 2,3 milyon Euro fesih bedeli \u00f6deyece\u011fi duyuruldu .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2,3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fesih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuruldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Galatasaray'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadeler yer ald\u0131 : `` Profesyonel futbolcumuz Serdar Aziz ile \u015eirketimiz aras\u0131ndaki s\u00f6zle\u015fme kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak sona erdirilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Profesyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aziz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erdirilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Buna g\u00f6re oyuncu \u015eirketimize 2.300.000 Euro tutar\u0131ndaki bedeli kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 sona erdirme tazminat\u0131 olarak \u00f6deyecektir . ''", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.300.000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tutar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erdirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tazminat\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Tazminat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deyecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "FENERBAH\u00c7E'YE G\u0130D\u0130YOR Galatasaray'la olan s\u00f6zle\u015fmesi kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak feshedilen Serdar Aziz , bug\u00fcn ak\u015fam saatlerinde Fenerbah\u00e7e \u00dclker Stad\u0131'na menajeriyle birlikte giderek Ersun Yanal ve sar\u0131-lacivertli idarecilerle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "FENERBAH\u00c7E'YE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u0130D\u0130YOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray'la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feshedilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aziz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u015fam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stad\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "menajeriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ersun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yanal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sar\u0131-lacivertli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idarecilerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmede anla\u015fma sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 ve milli futbolcunun Fenerbah\u00e7e'ye transferinin yar\u0131n a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fenerbah\u00e7e'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "transferinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}