{"DocId": 20965, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130skenderun Demir-\u00c7elik'te grev karar\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130skenderun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Demir-\u00c7elik'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ere\u011fli Demir \u00c7elik Fabrikalar\u0131'n\u0131n ba\u011fl\u0131 ortakl\u0131\u011f\u0131 \u0130skenderun Demir ve \u00c7elik A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Ere\u011fli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130skenderun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "grev karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ere\u011fli Demir \u00c7elik Fabrikalar\u0131'ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na , ba\u011fl\u0131 ortakl\u0131\u011f\u0131 olan \u0130skenderun Demir ve \u00c7elik A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Ere\u011fli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131'ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130skenderun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "ile \u00c7elik-\u0130\u015f Sendikas\u0131 aras\u0131nda , 07 Ocak 2011 tarihinde ba\u015flam\u0131\u015f olan 24 .", "Tokens": [{"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "07", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "D\u00f6nem Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri s\u00fcrecinde , 30 May\u0131s 2011 tarihinde \u00c7elik-\u0130\u015f Sendikas\u0131 taraf\u0131ndan kanuni prosed\u00fcrler \u00e7er\u00e7evesinde grev karar\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00c7elik-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanuni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prosed\u00fcrler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Taraflar aras\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin halen devam etti\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Taraflar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}