{"DocId": 7252, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Aselsan Ukrayna \u2019 da \u015firket kurdu .", "Tokens": [{"Token": "Aselsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ukrayna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurdu", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ukrayna Ordusu ile 2017 y\u0131l\u0131ndan bu yana i\u015f yapan Aselsan , Ukrayna'da \u015firket kurdu .", "Tokens": [{"Token": "Ukrayna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ordusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aselsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ukrayna'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurdu", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Aselsan Ukrayna \u2019 da pazarlama ve i\u015f geli\u015ftirme faaliyetlerini y\u00fcr\u00fctmek ad\u0131na Aselsan Ukraine LLC .", "Tokens": [{"Token": "Aselsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ukrayna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aselsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ukraine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "LLC", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u00fcnvanl\u0131 \u015firketin 1 Eyl\u00fcl itibar\u0131yla tescil edildi\u011fini duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "\u00fcnvanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tescil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Aselsan Ukrayna Silahl\u0131 Kuvvetleri \u2019 ne 2017 y\u0131l\u0131ndan bu yana tedarik sa\u011fl\u0131yordu .", "Tokens": [{"Token": "Aselsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ukrayna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Silahl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuvvetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131yordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}