{"DocId": 4428, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Do\u011fu\u015f Yay\u0131n Grubu hangi kanal\u0131 kapatma karar\u0131 ald\u0131 ? .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatma", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "NTV Spor'u kapatan Do\u011fu\u015f Yay\u0131n Grubu \u015fimdi de Kral TV'yi kapatma karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 iddia edildi .", "Tokens": [{"Token": "NTV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Spor'u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kapatan", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015fimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "TV'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kapatma", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Do\u011fu\u015f Yay\u0131n Grubu'nda NTV Spor \u2019 un ard\u0131ndan grubun \u00f6nemli kanallar\u0131ndan birinin daha kapat\u0131laca\u011f\u0131 iddialar\u0131 g\u00fcndeme geldi .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NTV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanallar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapat\u0131laca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Medyaradar \u2019 \u0131n ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgilere g\u00f6re ; son d\u00f6nemde s\u0131k s\u0131k i\u015ften \u00e7\u0131karma ve k\u00fc\u00e7\u00fclme haberleri ile an\u0131lan Do\u011fu\u015f Grubu , b\u00fcnyesindeki \u00f6nemli video m\u00fczik kanal\u0131 \u2018 Kral TV \u2019 yi de kapatma karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Medyaradar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karma", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fclme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "video", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatma", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Karar hen\u00fcz kesinlik ta\u015f\u0131mamakla birlikte \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n b\u00fcy\u00fck tedirginlik ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 gelen haberler aras\u0131nda .", "Tokens": [{"Token": "Karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hen\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesinlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131mamakla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedirginlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "1994'te Cem Uzan taraf\u0131ndan kurulan Kral TV , T\u00fcrkiye \u2019 nin ilk video m\u00fczik kanal\u0131 olma \u00f6zelli\u011fini ta\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "1994'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Cem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uzan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulan", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "video", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zelli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Kanal , TMSF taraf\u0131ndan 15 Haziran 2008'de d\u00fczenlenen bir ihaleyle 95 milyon dolar kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda Do\u011fu\u015f Yay\u0131n Grubu b\u00fcnyesine ge\u00e7mi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Kanal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TMSF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2008'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihaleyle", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "95", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "b\u00fcnyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Son y\u0131llarda eski pop\u00fclaritesinden uzak bir grafik sergilen Kral TV , bu y\u0131l Kral Pop ve Kral World kanallar\u0131n\u0131 da Kral TV b\u00fcnyesine katarak yeni bir olu\u015fuma gitmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pop\u00fclaritesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grafik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sergilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pop", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "World", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanallar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}