{"DocId": 14608, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130zocam temett\u00fc da\u011f\u0131tacak .", "Tokens": [{"Token": "\u0130zocam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131tacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130zocam hisse ba\u015f\u0131na br\u00fct 1,0801273 TL , net 0,9181082 TL temett\u00fc da\u011f\u0131tmay\u0131 planl\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130zocam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "br\u00fct", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,0801273", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0,9181082", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131tmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u0130zocam Ticaret ve Sanayi , 27.03.2013 tarihinde hisse ba\u015f\u0131na br\u00fct 1,0801273 TL , net 0,9181082 TL temett\u00fc da\u011f\u0131tmak i\u00e7in \u015firket y\u00f6netim kurulunun 2012 y\u0131l\u0131n\u0131n kar\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 konusunda teklif verdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130zocam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27.03.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "br\u00fct", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,0801273", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0,9181082", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131tmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131m\u0131", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketin genel kurul toplant\u0131s\u0131 ise 25.03.2013 tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25.03.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}