{"DocId": 23610, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u00c7imsa'n\u0131n temett\u00fcs\u00fc 26 Nisan'da ! .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7imsa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "temett\u00fcs\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u00c7imsa ola\u011fan genel kurulunda temett\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m tarihine karar verdi .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7imsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}