{"DocId": 28118, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "`` 2012 zorlu ge\u00e7ecek '' .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding CEO\u00b4su Turgay Durak , '2012 y\u0131l\u0131 b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada zorlu ge\u00e7ecek , f\u0131rsatlar\u0131n darald\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6neme girilecektir ' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO\u00b4su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turgay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Durak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding CEO\u00b4su Turgay Durak , Ko\u00e7 Holding B\u00fcnyesinde yay\u0131nlanan Bizden Haberler Dergisinde 2012 y\u0131l\u0131 ile ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmede \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi : `` \u00dclkemiz ve Toplulu\u011fumuz a\u00e7\u0131s\u0131ndan olduk\u00e7a ba\u015far\u0131l\u0131 ge\u00e7en bir y\u0131l\u0131n ard\u0131ndan yeni y\u0131la umut ve heyecanla ba\u015fl\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO\u00b4su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turgay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Durak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haberler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dergisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclkemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyecanla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ba\u015fta Avrupa ve Kuzey Afrika olmak \u00fczere t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n ekonomik ve siyasi krizlerle sars\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir y\u0131lda T\u00fcrkiye\u00b4nin g\u00f6stermi\u015f oldu\u011fu ekonomik performans olduk\u00e7a dikkat \u00e7ekiciydi .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuzey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizlerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sars\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye\u00b4nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekiciydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "2011 y\u0131l\u0131n\u0131 d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok b\u00fcy\u00fcyen ikinci ekonomisi olarak bitiren \u00fclkemiz bu g\u00fcc\u00fcn\u00fc , sahip oldu\u011fu dinamizmden ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen istikrarl\u0131 politikalar\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcven ortam\u0131ndan almaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dinamizmden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrarl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u00dclkemiz daha \u00f6nce edindi\u011fi deneyimler sayesinde Avrupa\u00b4da ciddi bir krize d\u00f6n\u00fc\u015fen finansal sorunlardan etkilenmemeyi ba\u015far\u0131rken , Kuzey Afrika\u00b4daki `` Arap Bahar\u0131 '' ad\u0131 verilen demokratikle\u015fme hareketlerinde de \u00f6rnek \u00fclke olarak g\u00f6sterildi .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclkemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edindi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyimler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa\u00b4da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenmemeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuzey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika\u00b4daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bahar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratikle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "D\u0131\u015f d\u00fcnyadaki ekonomi \u00e7evrelerinin 2012 i\u00e7in global ekonomiye y\u00f6nelik beklentileri karamsar olmas\u0131na kar\u015f\u0131n , \u00fclkemizin beklenenin \u00fczerinde bir performans sergileyece\u011fine y\u00fcrekten inan\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evrelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentileri", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karamsar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenenin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sergileyece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcrekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inan\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ko\u00e7 Toplulu\u011fu olarak 2011 y\u0131l\u0131n\u0131 , hedeflerimize ula\u015fm\u0131\u015f olman\u0131n mutlulu\u011fuyla bitirdik .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutlulu\u011fuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitirdik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Ekonomimizin b\u00fcy\u00fcmesinde \u00f6nc\u00fc rol oynayan Topluluk \u015firketlerimiz 2011 y\u0131l\u0131nda sadece karl\u0131l\u0131k ve b\u00fcy\u00fcme rakamlar\u0131yla de\u011fil , farkl\u0131l\u0131k yaratan ve \u00f6d\u00fcl alan sosyal sorumluluk projeleriyle , de\u011fer \u00fcretme \u00e7izgisini bir ad\u0131m yukar\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oynayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topluluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karl\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakamlar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "Marka-Sosyal_Sorumluluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumluluk", "EventTrigger": "Marka-Sosyal_Sorumluluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeleriyle", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7izgisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yukar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131d\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ko\u00e7 Ailesi ve Ko\u00e7 Toplulu\u011fu olarak 2011 y\u0131l\u0131nda da T\u00fcrkiye\u00b4nin en \u00e7ok vergi veren isimleri aras\u0131nda yerimizi ald\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ailesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye\u00b4nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isimleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "T\u00fcrk sanayiinin nabz\u0131n\u0131 tutan ISO 500 gibi yerel listelerin yan\u0131 s\u0131ra Global Fortune 500 gibi t\u00fcm d\u00fcnyada i\u015f hayat\u0131na y\u00f6n veren prestijli listelerdeki konumumuzu da g\u00fc\u00e7lendirdik .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayiinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nabz\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ISO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "listelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fortune", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayat\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prestijli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "listelerdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konumumuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirdik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Bu liste ve s\u0131ralamalar aras\u0131nda bizim i\u00e7in en gurur verici olanlardan biri de Topluluk \u015firketlerimizin d\u00fcnyan\u0131n en fazla Ar-Ge yat\u0131r\u0131m\u0131 yapan \u015firketleri aras\u0131nda yer almas\u0131 oldu .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liste", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gurur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Topluluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Yeni y\u0131l dileklerimden \u00f6nce b\u00fct\u00fcn Ko\u00e7 Toplulu\u011fu \u00fcyelerini 2011 performanslar\u0131ndan dolay\u0131 tebrik ediyorum .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dileklerimden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performanslar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "2012 y\u0131l\u0131na ba\u015flarken ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ter\u00f6r , deprem gibi felaketlerin de geride kalmas\u0131n\u0131 temenni ediyorum .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flarken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deprem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "felaketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temenni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "2012 y\u0131l\u0131 b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada zorlu ge\u00e7ecek f\u0131rsatlar\u0131n darald\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6neme girilecektir .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "D\u00fcnya ekonomisinde beklenen olumsuz geli\u015fmeler kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00fclke olarak temkinli ad\u0131mlarla hareket etmemiz gerekiyor .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temkinli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131mlarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "T\u00fcrkiye yava\u015flayarak da olsa b\u00fcy\u00fcmesini s\u00fcrd\u00fcrecek az say\u0131da \u00fclkeden biri olarak global ekonomide yerini alacak .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Ancak bu performans\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir olmas\u0131 i\u00e7in y\u00fckselen cari a\u00e7\u0131k gibi \u00f6nemli sorunlar\u0131m\u0131za yap\u0131sal \u00e7\u00f6z\u00fcmler bulunmas\u0131 hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131sal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcmler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Ko\u00e7 Toplulu\u011fu olarak biz de globalle\u015fme vizyonumuzda ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z pencereden f\u0131rsatlar\u0131n belirdi\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "globalle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizyonumuzda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pencereden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "2012 y\u0131l\u0131n\u0131n hem \u00fclkemiz hem de Toplulu\u011fumuz a\u00e7\u0131s\u0131ndan bu f\u0131rsatlar\u0131 de\u011ferlendirdi\u011fimiz , s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir politikalarla kal\u0131c\u0131 ba\u015far\u0131lara ula\u015faca\u011f\u0131m\u0131z bir y\u0131l olaca\u011f\u0131na inanc\u0131m sonsuz .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirdi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015faca\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inanc\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}