{"DocId": 23644, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Fiat , Chrysler'deki pay\u0131n\u0131 art\u0131racak .", "Tokens": [{"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chrysler'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131racak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130talyan otomobil \u015firketi Fiat , ABD Detroit'in 3. b\u00fcy\u00fck otomobil \u015firketi Chrysler'deki hissesini y\u00fczde 5 art\u0131racak .", "Tokens": [{"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Detroit'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chrysler'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131racak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Fiat ve Chrysler \u00dcst Y\u00f6neticisi ( CEO ) Sergio Marchionne yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , Fiat'\u0131n Chrysler'deki hissesini birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde y\u00fczde 5 art\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chrysler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neticisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sergio", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marchionne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chrysler'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birka\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131raca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "ANSA ve LaPresse haber ajanslar\u0131nda yer alan haberde , Marchionne , \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131lacak sadece birka\u00e7 detay kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 , bunun birka\u00e7 g\u00fcn\u00fcn i\u015fi oldu\u011funu , art\u0131\u015f\u0131n en erken yar\u0131n sonu\u00e7lanabilece\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "ANSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "LaPresse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ajanslar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marchionne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birka\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "detay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birka\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Fiat , halihaz\u0131rda Chrysler'in y\u00fczde 25 hissesini elinde bulunduruyor .", "Tokens": [{"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halihaz\u0131rda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chrysler'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunduruyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130talyan otomobil \u015firketi , 2009 y\u0131l\u0131nda Chrysler iflas korumadan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra y\u00fczde 20 hissesini ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Chrysler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "iflas", "EventTrigger": "Kurum-\u0130flas", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korumadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131ktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "hissesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bunun kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda Chrysler ile k\u00fc\u00e7\u00fck otomobil ve temiz motor teknolojisini payla\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chrysler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "motor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Fiat , bu y\u0131l Chrysler'deki hissesini y\u00fczde 25'e \u00e7\u0131kard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chrysler'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Marchionne , 2011 y\u0131l\u0131 sonunda Chrysler'deki Fiat hisselerinin y\u00fczde 35'e \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fini de kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Marchionne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chrysler'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fiat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "35'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekledi\u011fini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}