{"DocId": 23030, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Turkcell Genel Kurulu neden iptal oldu .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130\u00e7erde ne oldu ?", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u00e7erde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Borsagundem.com , 1 dakika bile s\u00fcrmeyen toplant\u0131n\u0131n perde arkas\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor ...", "Tokens": [{"Token": "Borsagundem.com", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dakika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "perde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bug\u00fcn saat 10'da Turcell Genel Merkezi'nde ba\u015flayan ancak oy yeter say\u0131s\u0131 y\u00fczde 16'da kald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ger\u00e7ekle\u015fmeyen Turkcell Genel Kurulu iptal edildi .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Toplant\u0131dan sonra borsagundem.com'a a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Avukat \u00d6m\u00fcr Yarsuvat , SPK'n\u0131n esas s\u00f6zle\u015fme de\u011fi\u015fikli\u011fini onaylamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ayr\u0131ca ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00fcyelerin belirlenememesi nedeniyle zaten Genel Kurul'un yap\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Toplant\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsagundem.com'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avukat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u00d6m\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yarsuvat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "esas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaylamad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenememesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bundan sonraki s\u00fcre\u00e7te , SPK'n\u0131n esas s\u00f6zle\u015fme de\u011fi\u015fikli\u011fi ve ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00fcye konusundaki karar\u0131n\u0131n beklenece\u011fini s\u00f6yleyen Yarsuvat , Genel Kurul maddelerinin bir sonraki toplant\u0131da oylanaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Bundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yarsuvat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oylanaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Telia Sonera ve Altimo temsilcilerinin kat\u0131lmayacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamar\u0131na ra\u011fmen salona neden geldiklerini sordu\u011fumuzda ise \u00d6m\u00fcr Yarsuvat , Turkcell Holding'in temsilcilerinin salonda olmamas\u0131 nedeniyle \u00e7o\u011funlu\u011fun sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Telia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmayacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sordu\u011fumuzda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6m\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yarsuvat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7o\u011funlu\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}