{"DocId": 617, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Y\u0131lmaden , Kolombiya'da k\u00f6m\u00fcr madeni sat\u0131n ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131lmaden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kolombiya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "k\u00f6m\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "madeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u015eirketler Grubu \u2019 nun i\u015ftiraki Y\u0131lmaden Holding , Brezilyal\u0131 EBX Grubu \u2019 nun Kolombiya \u2019 da sahibi oldu\u011fu CCX k\u00f6m\u00fcr madenlerini sat\u0131n ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ftiraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EBX", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kolombiya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CCX", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6m\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madenlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Eyl\u00fcl ay\u0131nda Kolombiya \u2019 n\u0131n Bogota kentinde at\u0131lan imzalarla devir s\u00fcreci ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Kolombiya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bogota", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kentinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devir", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Devri", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Y\u0131lmaden Holding \u2019 in sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 varl\u0131klar aras\u0131nda Kolombiya \u2019 n\u0131n Canaverales ve Papayal kentlerindeki a\u00e7\u0131k maden sahalar\u0131yla San Juan kentindeki yer alt\u0131 madeni bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131lmaden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varl\u0131klar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kolombiya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Canaverales", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Papayal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kentlerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahalar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "San", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Juan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kentindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u00dclkede milli bir proje olarak g\u00f6r\u00fclen madenlerin geli\u015ftirilmesi i\u00e7in Kolombiya h\u00fck\u00fcmetinden tam destek al\u0131n\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "proje", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madenlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kolombiya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131n\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Y\u0131lmaden b\u00fcnyesinde kurulan YCCX \u015firketine ge\u00e7en maden sahalar\u0131nda muhtemel rezervin 6 milyar ton oldu\u011fu hesaplan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131lmaden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulan", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YCCX", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhtemel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rezervin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ton", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesaplan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu potansiyel rezerv i\u00e7inde madenlerin kan\u0131tlanm\u0131\u015f k\u00f6m\u00fcr rezervinin 716 milyon ton olarak tespit ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rezerv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madenlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kan\u0131tlanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6m\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rezervinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "716", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ton", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tespit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Madenlerde yeni rezerv tespit \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 2017 \u2019 de ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Madenlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rezerv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tespit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}