{"DocId": 7932, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Avrupa'da en \u00e7ok o u\u00e7tu .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7tu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "THY , haziran ay\u0131 2. yar\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131k arayla Avrupa'n\u0131n en \u00e7ok u\u00e7u\u015f yapan firmas\u0131 oldu .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arayla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 ( THY ) , Haziran ay\u0131n\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda Avrupa'da en \u00e7ok sefer d\u00fczenleyen hava yolu firmas\u0131 oldu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sefer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "THY , Avrupa hava sahas\u0131 u\u00e7u\u015f trafi\u011fini kontrol eden Eurocontrol'un a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re , s\u00f6z konusu d\u00f6nemde u\u00e7u\u015f say\u0131s\u0131n\u0131 y\u00fczde 14 artt\u0131rd\u0131 ve 432 sefer ile Avrupa'n\u0131n a\u00e7\u0131k ara en \u00e7ok sefer d\u00fczenleyen hava yolu \u015firketi oldu .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trafi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kontrol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eurocontrol'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "432", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sefer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sefer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Scandinavian Hava Yollar\u0131 ( SAS ) , 268 sefer say\u0131s\u0131 ile ayn\u0131 d\u00f6nemde THY'nin ard\u0131ndan ikinci s\u0131rada yer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Scandinavian", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SAS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "268", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sefer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131rada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Korona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle d\u00fcnyan\u0131n 127 \u00fclkesine ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi tarifeli yolcu u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 28 Mart tarihi itibar\u0131yla durduran THY , 18 Haziran'da Avrupa'n\u0131n \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerine yeniden sefer d\u00fczenlemeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Korona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "127", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarifeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durduran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sefer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "THY ve Pegasus Hava Yollar\u0131 , Kovid-19 pandemisi sonras\u0131 i\u00e7 hat u\u00e7u\u015flar\u0131na 1 Haziran'da yeniden ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pegasus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kovid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pandemisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Avrupa Birli\u011fi ( AB ) Komisyonu , Kovid-19 sonras\u0131 normalle\u015fme s\u00fcreci kapsam\u0131nda 1 Temmuz'dan itibaren AB \u00fclkelerine seyahat yasa\u011f\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 15 \u00fclkelik listeyi a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kovid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "normalle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyahat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "listeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin yer almad\u0131\u011f\u0131 liste Komisyon taraf\u0131ndan her iki haftada bir yeniden g\u00fcncellenecek .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liste", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcncellenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}