{"DocId": 24875, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Kriz devlerin kar\u0131n\u0131 eritti .", "Tokens": [{"Token": "Kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eritti", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "K\u00fcresel ekonomik kriz T\u00fcrkiye'nin iki dev \u015firketinin karlar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe neden oldu .", "Tokens": [{"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karlar\u0131nda", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Global konjonkt\u00fcre ili\u015fkin belirsizlikler nedeniyle Ko\u00e7 ile Sabanc\u0131 Holding'in 2012 y\u0131l\u0131 ilk \u00e7eyrek d\u00f6nem net karlar\u0131 bir \u00f6nceki seneye g\u00f6re azald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konjonkt\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizlikler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karlar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "seneye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azald\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "2011 y\u0131l\u0131 ilk \u00e7eyre\u011finde 401.47 milyon TL kar a\u00e7\u0131klayan Sabanc\u0131 Holding'in kar\u0131 y\u00fczde 35 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 296.4 milyon TL'ye geriledi .", "Tokens": [{"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "401.47", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "35", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "296.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding'in d\u00f6nem net kar\u0131 928 milyon lira ile bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine k\u0131yasla y\u00fczde 17 geriledi .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "928", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "k\u0131yasla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u015eirket 2011 y\u0131l\u0131 ilk \u00e7eyrekte 1 milyar 123 milyon lira kar a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "123", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "kar", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "2012 y\u0131l\u0131 ilk \u00e7eyrek sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n de\u011ferlendirmesinde bulunan her iki \u015firketin CEO'su da a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda Avrupa ekonomilerinin durumuna dikkat \u00e7ektiler .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ektiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding CEO \u2019 su Turgay Durak , son d\u00f6nemde Avrupa ekonomilerinin durumu ve global konjonkt\u00fcre ili\u015fkin belirsizliklerin y\u00fcksek oranda art\u0131\u015f kaydetti\u011fini bildirirken , Ko\u00e7 Toplulu\u011fu olarak k\u0131sa vadede d\u0131\u015f kaynakl\u0131 risk y\u00f6netimine , tasarruf tedbirlerine ve verimlilik odakl\u0131 b\u00fcy\u00fcme stratejilerine a\u011f\u0131rl\u0131k verdiklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turgay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Durak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konjonkt\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizliklerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131rl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding CEO'su Zafer Kurtul , konuya ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , b\u00fcy\u00fcmenin yava\u015flad\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nem oldu\u011funa dikkat \u00e7ekerek , Ocak \u015eubat aylar\u0131nda ya\u015fanan do\u011falgaz s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n elektrik \u00fcretim kayb\u0131na neden olmas\u0131na ve olumsuz hava ko\u015fullar\u0131n\u0131n \u00e7imento sekt\u00f6r\u00fcne etkiledi\u011fine de\u011findi .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zafer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurtul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aylar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011falgaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayb\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7imento", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011findi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Mevcut belirsizliklere ra\u011fmen her iki \u015firket de sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 artt\u0131rmay\u0131 ba\u015fard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizliklere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131rmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Ko\u00e7 Holding , 2012 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde konsolide bazda toplam sat\u0131\u015f gelirlerini y\u00fczde 27 art\u0131\u015fla 19,315 milyon TL \u2019 ye y\u00fckselirken , Sabanc\u0131 Holding'in konsolide sat\u0131\u015flar\u0131 , \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 12 artarak 6 Milyar 66 Milyon TL olarak ger\u00e7ekle\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bazda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirlerini", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "art\u0131\u015fla", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19,315", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "artarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "Milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "66", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "Milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}