{"DocId": 8172, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e \u2019 nin borcu 4.7 milyar .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borcu", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4.7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e Denetim Kurulu \u00dcyesi Musa Erdemir , sar-lacivertli kul\u00fcb\u00fcn borcunun 4 milyar 719 milyon 708 bin 486 TL oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Musa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdemir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sar-lacivertli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borcunun", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "719", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "708", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "486", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e Kul\u00fcb\u00fc Y\u00fcksek Divan Kurulu ( YDK ) toplant\u0131s\u0131 , corona vir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda online olarak yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YDK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "corona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirleri", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "online", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "FB TV ve sosyal medya hesaplar\u0131ndan yay\u0131nlanan 2021 y\u0131l\u0131 Ocak ay\u0131 ola\u011fan divan kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131 Y\u00fcksek Divan Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Vefa K\u00fc\u00e7\u00fck evinden y\u00f6netirken , Ba\u015fkan Ali Ko\u00e7 ve y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri \u00dclker Stad\u0131 1907 Trib\u00fcn\u00fc \u2019 nde sosyal mesafe kural\u0131na uyarak takip etti .", "Tokens": [{"Token": "FB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesaplar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vefa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fc\u00e7\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1907", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trib\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesafe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kural\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Y\u00fcksek Divan Kurulu toplant\u0131s\u0131nda Fenerbah\u00e7e Denetim Kurulu \u00dcyesi Musa Erdemir , denetim kurulu raporlar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Musa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdemir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporlar\u0131na", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Musa Erdemir , Fenerbah\u00e7e Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn borcunun 30 Eyl\u00fcl 2020 tarihi itibar\u0131yla 4 milyar 719 milyon 708 bin 486 TL oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Musa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdemir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "borcunun", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "719", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "708", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "486", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Erdemir , \u201c 30 Eyl\u00fcl 2020 tarihi itibar\u0131yla k\u0131sa vadeli 2 milyar 464 milyon 320 bin 994 TL , uzun vadeli ise 2 milyar 255 milyon 387 bin 492 TL olmak \u00fczere konsolide toplam bor\u00e7 tutar\u0131 4 milyar 719 milyon 708 bin 486 TL'dir \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Erdemir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "464", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "320", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "994", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "255", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "387", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "492", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "719", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "708", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "486", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL'dir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "S\u00f6zc\u00fc'den Sercan Hamzao\u011flu \u2019 nun haberine g\u00f6re , sar\u0131-lacivertli kul\u00fcpte \u00e7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131 son 6 ayda 150 ki\u015fi azald\u0131 ve personel say\u0131s\u0131 1701'e d\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6zc\u00fc'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sercan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hamzao\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sar\u0131-lacivertli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcpte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "150", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1701'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Ayr\u0131ca 1645 yeni \u00fcyenin kat\u0131l\u0131m\u0131yla \u00fcye say\u0131s\u0131 33 bin 895'e \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1645", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "33", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "895'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Temsilci \u00fcye say\u0131s\u0131 ise 10 bin 457 oldu .", "Tokens": [{"Token": "Temsilci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "457", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}