{"DocId": 7345, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Vestel Beyaz E\u015fya \u00fcretime ara verdi .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Vestel Beyaz E\u015fya , 30 Mart-5 Nisan tarihleri aras\u0131nda bir hafta s\u00fcre ile \u00fcretime ara verilece\u011fini duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart-5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilece\u011fini", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Vestel Beyaz E\u015fya Sanayi ve Ticaret , 30 Mart-5 Nisan tarihleri aras\u0131nda bir hafta s\u00fcre ile \u00fcretime ara verilece\u011fini duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart-5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilece\u011fini", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Vestel Beyaz E\u015fya Sanayi ve Ticaret taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'nda ( KAP ) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , `` T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ve en b\u00fcy\u00fck pazar\u0131m\u0131z olan Avrupa'n\u0131n salg\u0131n\u0131n yeni merkezi haline gelmesi ve buna ba\u011fl\u0131 olarak yurt d\u0131\u015f\u0131 m\u00fc\u015fterilerimizden gelen sipari\u015f erteleme talepleri nedeniyle , \u00fcretiminin b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc ihra\u00e7 eden \u015firketimiz , 30 Mart-5 Nisan tarihleri aras\u0131nda bir hafta s\u00fcre ile \u00fcretime ara verecektir .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koronavir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fterilerimizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sipari\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretiminin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihra\u00e7", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart-5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecektir", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u00dcretim d\u0131\u015f\u0131nda kalan faaliyetlerimiz ise al\u0131nan \u00e7e\u015fitli sa\u011fl\u0131k ve g\u00fcvenlik tedbirleri \u00e7er\u00e7evesinde devam edecektir .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Konuyla ilgili \u00f6nemli geli\u015fmeler olduk\u00e7a kamuoyu ile payla\u015f\u0131lacakt\u0131r . ''", "Tokens": [{"Token": "Konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "ifadelerine yer verildi .", "Tokens": [{"Token": "ifadelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}