{"DocId": 9060, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Galatasaray'\u0131 bekleyen b\u00fcy\u00fck risk ! .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Galatasaray y\u00f6netimi se\u00e7imi iptal etti , ortal\u0131k kar\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortal\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Gerek\u00e7e olarak , pandemi ko\u015fullar\u0131 g\u00f6sterildi ama y\u00f6netim i\u00e7inden \u00fc\u00e7 istifa birden geldi .", "Tokens": [{"Token": "Gerek\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pandemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Camia , ilgili resmi kurumlar\u0131n karar\u0131 beklenmeden yap\u0131lan bu hamleye tepki g\u00f6sterdi .", "Tokens": [{"Token": "Camia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenmeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hamleye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Galatasaray \u2019 da fla\u015f bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fla\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "D\u00fcnk\u00fc y\u00f6netim toplant\u0131s\u0131nda , 29 May\u0131s'ta yap\u0131lmas\u0131 planlanan Ola\u011fan Se\u00e7imli Genel Kurul iptal edildi .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Se\u00e7imli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "S\u00f6zc\u00fc Gazetesi'nden Mesut Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n haberine g\u00f6re ; \u0130ptale gerek\u00e7e olarak \u00f6zetle al\u0131nabilecek yeni idari tedbirler g\u00f6sterildi ; se\u00e7imin , pandemi ko\u015fullar\u0131n\u0131n imk\u00e2n verece\u011fi en yak\u0131n tarihte ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6zc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetesi'nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mesut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ptale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zetle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirler", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pandemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imk\u00e2n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bu haberle g\u00fcndem de de\u011fi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Ba\u015fkan Mustafa Cengiz y\u00f6netiminden \u00fc\u00e7 istifa geldi .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Cengiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "y\u00f6netiminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Mahmut Recevik , Emre Erdo\u011fan ve \u0130lber Aydemir g\u00f6revini b\u0131rakt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Mahmut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Recevik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130lber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aydemir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u00dcYEL\u0130KTEN \u00c7IKARMA \u0130DD\u0130ASI Ba\u015fkan Cengiz , t\u00fcz\u00fck gere\u011fi yeni bir se\u00e7im takvimi belirlemek zorunda .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcYEL\u0130KTEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7IKARMA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130DD\u0130ASI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cengiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcz\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takvimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Bunun da pandemi ko\u015fullar\u0131n\u0131n hafiflemesinin beklendi\u011fi a\u011fustos-eyl\u00fcl aylar\u0131nda olaca\u011f\u0131 konu\u015fuluyor .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pandemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafiflemesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011fustos-eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aylar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fuluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Buna ra\u011fmen camia tepkili .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "camia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Cengiz'e y\u00f6nelik \u2018 resmi makamlar\u0131n kararlar\u0131n\u0131 beklemeden se\u00e7im iptal edildi ' ele\u015ftirisi yap\u0131l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Cengiz'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makamlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklemeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftirisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Kulislerde , Mustafa Cengiz'in , t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn 109.2 say\u0131l\u0131 maddesi uyar\u0131nca , \u2018 se\u00e7imlerin yap\u0131lmas\u0131n\u0131 engelleyici davran\u0131\u015fta bulunma ' gerek\u00e7esiyle \u00fcyelikten \u00e7\u0131karma yapt\u0131r\u0131m\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi iddias\u0131 konu\u015fuluyor .", "Tokens": [{"Token": "Kulislerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Cengiz'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "109.2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engelleyici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davran\u0131\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7esiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelikten", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131r\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddias\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fuluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "BA\u015eKAN ADAYLARI NE DED\u0130 ?", "Tokens": [{"Token": "BA\u015eKAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ADAYLARI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DED\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "E\u015fref Hamamc\u0131o\u011flu : \u201c Galatasaray \u2019 \u0131n genlerinde demokrasi k\u00fclt\u00fcr\u00fc vard\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "E\u015fref", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hamamc\u0131o\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Camiam\u0131z bu t\u00fcr aleni t\u00fcz\u00fck ihlali ile yap\u0131lan darbelere gereken tepkiyi verecektir .", "Tokens": [{"Token": "Camiam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aleni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcz\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihlali", "EventTrigger": "Yasa-\u0130hlal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepkiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Kul\u00fcp \u00e7aresiz de\u011fildir ve tarihimizde hi\u00e7 ya\u015fanmam\u0131\u015f olan bu karma\u015fadan yara almadan , birlikte daha da g\u00fc\u00e7lenerek \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 biliriz. \u201d Burak Elmas : \u201c Devlet organ , yetki ve kararlar\u0131 ad\u0131na niyet okuyarak , yasal takvimi devam eden , etmesi \u00f6n\u00fcnde aksi yasal bir karar ve hi\u00e7bir engel olmayan se\u00e7imin \u2018 iptali ' s\u00f6z konusu olamaz .", "Tokens": [{"Token": "Kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7aresiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fildir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanmam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karma\u015fadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lenerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biliriz.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Burak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elmas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organ", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okuyarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takvimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olamaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "\u2018 Erteleme ' ko\u015fullar\u0131 ve s\u00fcreleri ise t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde a\u00e7\u0131k\u00e7a belirtilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erteleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Bu se\u00e7im mutlaka yap\u0131lacak. \u201d Metin \u00d6zt\u00fcrk : \u201c Biz genel kurul iradesini hi\u00e7e saymaya kalkabileceklerini biliyorduk .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutlaka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Metin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zt\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iradesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saymaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalkabileceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biliyorduk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Galatasaray'a dahili ve harici zarar verebilecek her t\u00fcrl\u00fc duruma kar\u015f\u0131 haz\u0131r\u0131z ve buraday\u0131z\u2026 Kendi listesini olu\u015fturamad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duruma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131r\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buraday\u0131z\u2026", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "listesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturamad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "\u0130mza toparlayam\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130mza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toparlayam\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Devlet seni zorlamad\u0131 , kendi karar\u0131nla yapt\u0131n .", "Tokens": [{"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlamad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131nla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Mustafa Cengiz , Truva at\u0131d\u0131r. \u201d G\u00d6ZLER BU MADDELERDE Galatasaray t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcnde yeni bir se\u00e7im karar\u0131 al\u0131nmas\u0131na y\u00f6nelik dikkat \u00e7ekici maddeler bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cengiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Truva", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131d\u0131r.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00d6ZLER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MADDELERDE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "\u0130lki 93. madde .", "Tokens": [{"Token": "\u0130lki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "93.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Burada , y\u00f6netim kurulu \u00fcyeliklerinin ( asil-yedek dahil ) bo\u015falmas\u0131 durumunda y\u00f6netimin d\u00fc\u015fece\u011fi ve bir ay i\u00e7inde se\u00e7ime gidilece\u011fi belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Burada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeliklerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asil-yedek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015falmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Mustafa Cengiz'in 10 asil 5 yedek \u00fcyesinden 6 isim \u015fimdiye dek istifa etti .", "Tokens": [{"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Cengiz'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "yedek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fimdiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "3 istifa daha ya\u015fan\u0131rsa y\u00f6netim , imza yeter say\u0131s\u0131n\u0131 kaybedecek .", "Tokens": [{"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fan\u0131rsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybedecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "Di\u011feri ise 130. madde\u2026 Burada organ ve kurullar\u0131n \u00fcye say\u0131s\u0131n\u0131n yar\u0131dan aza d\u00fc\u015fmesi halinde bir ay i\u00e7inde ola\u011fan\u00fcst\u00fc se\u00e7ime gidilece\u011fi vurgulan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Di\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "130.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madde\u2026", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Burada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organ", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurullar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "EYVAH !", "Tokens": [{"Token": "EYVAH", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "KAYYUM Galatasaray y\u00f6netiminin ald\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015f\u0131lan karar\u0131n kayyum riskini do\u011furdu\u011fu yorumlar\u0131 yap\u0131l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "KAYYUM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015f\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riskini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011furdu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "Resmi makamlardan cevap gelmeden se\u00e7imin iptal edilmesiyle \u00fcyelere karara itiraz hakk\u0131 do\u011fdu\u011fu belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makamlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itiraz", "EventTrigger": "Yasa-\u0130tiraz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fdu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "Se\u00e7im isteyen ve y\u00f6netimin karar\u0131n\u0131 usuls\u00fcz bulan \u00fcyelerin mahkeme s\u00fcrecini ba\u015flatmas\u0131 halinde sulh h\u00e2kimli\u011fi , \u00fc\u00e7 \u00fcyeden olu\u015fan se\u00e7im kayyumunu resmen g\u00f6reve getirebilir .", "Tokens": [{"Token": "Se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "usuls\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flatmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sulh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00e2kimli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyumunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6reve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "FAT\u0130H TER\u0130M \u0130ST\u0130FA EDEB\u0130L\u0130R Mustafa Cengiz ve y\u00f6netimiyle bir k\u00fcs bir bar\u0131\u015f\u0131k yola devam eden teknik patron Fatih Terim'in beklenen karar\u0131 alabilece\u011fi belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "FAT\u0130H", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TER\u0130M", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ST\u0130FA", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EDEB\u0130L\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cengiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patron", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Terim'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "Cengiz'in , yeni se\u00e7ime kadar yani ucu a\u00e7\u0131k \u015fekilde ba\u015fkanl\u0131\u011fa devam edecek olmas\u0131 nedeniyle Terim'in g\u00f6revi b\u0131rakabilece\u011fi iddialar\u0131 g\u00fcndeme d\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Cengiz'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Terim'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "37", "SentenceText": "Daha \u00f6nce , \u201c Bir s\u00f6z verdim ve bunu tutaca\u011f\u0131m \u201d diyen Terim'in sezonun bitece\u011fi tarih olan 17 May\u0131s ile birlikte istifa etmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc vurgulan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutaca\u011f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Terim'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "sezonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "38", "SentenceText": "S\u00f6z konusu tarih , ayn\u0131 zamanda UEFA Kupas\u0131 zaferiyle de \u00e7ak\u0131\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UEFA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kupas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaferiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ak\u0131\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "39", "SentenceText": "Sezon sonu s\u00f6zle\u015fmesi bitecek kurt hocan\u0131n \u00fc\u00e7 y\u0131ll\u0131k opsiyonunu kullanmayaca\u011f\u0131 belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Sezon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hocan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "opsiyonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanmayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "40", "SentenceText": "\u0130\u015eTE OLAY KARAR Demokrasi ad\u0131na ' vurgusu : \u201c 17 May\u0131s'tan sonra tam kapanma tedbirlerinin yan\u0131 s\u0131ra hafta sonlar\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131n\u0131n devam edip etmeyece\u011fi bilinmemektedir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015eTE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OLAY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KARAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demokrasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s'tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapanma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soka\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasaklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Yasal_\u0130\u015flem", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilinmemektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "41", "SentenceText": "Adayl\u0131k ba\u015fvurular\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 olarak yap\u0131lamamas\u0131 ve se\u00e7imli toplant\u0131n\u0131n t\u00fcz\u00fck h\u00fck\u00fcmlerine uygun ger\u00e7ekle\u015fememe ihtimalleri de dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda , kat\u0131l\u0131mc\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131n dolay\u0131s\u0131yla temsil niteli\u011finin daha y\u00fcksek olaca\u011f\u0131 demokratik bir ortamda yap\u0131labilmesi ad\u0131na , yeni idari tedbirler g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurularak pandemi ko\u015fullar\u0131n\u0131n imk\u00e2n verece\u011fi en yak\u0131n tarihte ger\u00e7ekle\u015ftirilmek \u00fczere iptaline karar verilmi\u015ftir. \u201d .", "Tokens": [{"Token": "Adayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurular\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lamamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcz\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fememe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtimalleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkate", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131s\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niteli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131labilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirler", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundurularak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pandemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imk\u00e2n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptaline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}