{"DocId": 17198, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ankara'dan Almanya'ya t\u00fcrban resti .", "Tokens": [{"Token": "Ankara'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrban", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Almanlar\u0131n Kampanyalar\u0131ndaki t\u00fcrbanl\u0131 kad\u0131n h\u00fck\u00fcmeti alarma ge\u00e7irdi .", "Tokens": [{"Token": "Almanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kampanyalar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrbanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Almanya ile T\u00fcrkiye aras\u0131nda s\u00fcnnetten sonra \u015fimdi de t\u00fcrban krizi patlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcnnetten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrban", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Almanya Federal \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u2019 n\u0131n radikal hareketlere y\u00f6nelik kampanya afi\u015findeki t\u00fcrbanl\u0131 kad\u0131n foto\u011fraf\u0131 h\u00fck\u00fcmeti alarma ge\u00e7irdi .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Federal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u00e7i\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "radikal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kampanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "afi\u015findeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrbanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "foto\u011fraf\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Bekir Bozda\u011f , H\u00fcrriyet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Almanya h\u00fck\u00fcmetine kampanyay\u0131 durdurmas\u0131 , Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel \u2019 e de olaya el koymas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bekir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bozda\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fcrriyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kampanyay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Angela", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "el", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koymas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u201c FATMA \u201d MESAJI KIZDIRDI Almanya \u2019 da 21 Eyl\u00fcl \u2019 de billboard ve gazete ilanlar\u0131yla start almas\u0131 beklenen kampanya afi\u015finde , t\u00fcrbanl\u0131 bir kad\u0131n foto\u011fraf\u0131yla birlikte , \u201c Bu bizim k\u0131z\u0131m\u0131z Fatma .", "Tokens": [{"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FATMA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MESAJI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KIZDIRDI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "billboard", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilanlar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "start", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kampanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "afi\u015finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrbanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "foto\u011fraf\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131z\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Onu \u00f6zl\u00fcyoruz \u00e7\u00fcnk\u00fc art\u0131k onu tan\u0131yam\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Onu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zl\u00fcyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131yam\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Her ge\u00e7en g\u00fcn daha da radikalle\u015fiyor .", "Tokens": [{"Token": "Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "radikalle\u015fiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Onu dini fanatiklere ve ter\u00f6rist gruplara tamamen kaybetmekten korkuyoruz \u201d ifadelerine de yer verilmesi h\u00fck\u00fcmetin tepkisini \u00e7ekti .", "Tokens": [{"Token": "Onu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fanatiklere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6rist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gruplara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybetmekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korkuyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepkisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "M\u00dcSL\u00dcMANLARI RENC\u0130DE ED\u0130YOR Yurtd\u0131\u015f\u0131 T\u00fcrklerden sorumlu Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Bozda\u011f , M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 rencide etti\u011fi gerek\u00e7esiyle Almanya \u2019 dan kampanyan\u0131n durdurulmas\u0131n\u0131 istedi .", "Tokens": [{"Token": "M\u00dcSL\u00dcMANLARI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "RENC\u0130DE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ED\u0130YOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yurtd\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrklerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bozda\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rencide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7esiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kampanyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurulmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Yak\u0131n takibe ald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 kampanyan\u0131n durdurulmas\u0131 i\u00e7in Alman h\u00fck\u00fcmeti nezdinde giri\u015fim de ba\u015flatan Bozda\u011f , Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Merkel \u2019 e de olaya el koymas\u0131 i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takibe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131rd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kampanyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nezdinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bozda\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "el", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koymas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Bozda\u011f , Alman \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde olu\u015fturulan ve kampanyay\u0131 organize eden G\u00fcvenlik \u0130\u015fbirli\u011fi \u0130nisiyatifi \u2019 nde yer alan Diyanet \u0130\u015fleri T\u00fcrk \u0130slam Birli\u011fi \u2019 ne de bu \u00e7at\u0131 \u00f6rg\u00fct\u00fcnden ayr\u0131lmas\u0131 \u00f6nerdi .", "Tokens": [{"Token": "Bozda\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u00e7i\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kampanyay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130nisiyatifi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Diyanet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130slam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7at\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fct\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "\u0130SRA\u0130L \u2019 E \u015eARAP FEST\u0130VAL\u0130 TEPK\u0130S\u0130 H\u00fck\u00fcmet , \u0130srail \u2019 de tarihi Beersheva Camisi \u2019 nin bah\u00e7esinde yap\u0131lacak \u201c \u015earap Festivali \u201d i\u00e7in de devreye girdi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130SRA\u0130L", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eARAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FEST\u0130VAL\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEPK\u0130S\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fck\u00fcmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130srail", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beersheva", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Camisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bah\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015earap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Festivali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "5 Eyl\u00fcl \u2019 deki festivale , Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Mehmet G\u00f6rmez \u2019 in ard\u0131ndan Bozda\u011f da tepki verdi .", "Tokens": [{"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "festivale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Diyanet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6rmez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bozda\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bozda\u011f , cami bah\u00e7esinde \u015farap etkinli\u011fi d\u00fczenlemesini provakasyon oldu\u011funu belirterek , \u0130srail \u2019 e \u201c festivali d\u00fczenlemekten vazge\u00e7in \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Bozda\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bah\u00e7esinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015farap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "provakasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130srail", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "festivali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 nin bu olaya y\u00f6nelik tepkisini , \u0130srail ile ili\u015fkilerin , Mavi Marmara krizinin ard\u0131ndan dondurulmas\u0131 nedeniyle diplomatik kanallar yerine medya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla iletmesi de dikkat \u00e7ekti .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepkisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130srail", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mavi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marmara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dondurulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diplomatik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanallar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}