{"DocId": 16030, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "KESK \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan 'Gezi grevi ' .", "Tokens": [{"Token": "KESK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Gezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "KESK Genel Sekreteri Tombul , y\u00fczbinlerce \u00e7al\u0131\u015fan ad\u0131na yar\u0131n 2 g\u00fcnl\u00fck grev karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacaklar\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "KESK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Sekreteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Tombul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczbinlerce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klayacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "KESK Genel Sekreteri \u0130smail Hakk\u0131 Tombul , yar\u0131n saat 12.00 \u2019 de 2 g\u00fcnl\u00fck grev karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacaklar\u0131n\u0131 bildirerek , grev karar\u0131na D\u0130SK , TBB , TMMOB \u2019 un da destek vermelerini bekledi\u011fini kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "KESK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Sekreteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u0130smail", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Hakk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Tombul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "12.00", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klayacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0130SK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TMMOB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekledi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Tombul , \u00fcyelerine y\u00f6nelik yapt\u0131klar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131da yar\u0131n siyah giyinmeleri istediklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Tombul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giyinmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "KESK'in , 657 say\u0131l\u0131 Devlet Memurlar\u0131 Yasas\u0131nda de\u011fi\u015fiklik \u00f6ng\u00f6ren torba yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131 protesto etmek i\u00e7in yapaca\u011f\u0131 uyar\u0131 grevi Taksim Gezi Park\u0131yla ba\u015flayan eylemler nedeniyle Sal\u0131 g\u00fcn\u00fcne \u00e7ekildi .", "Tokens": [{"Token": "KESK'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "657", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Memurlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yasas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6ren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "torba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "protesto", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Taksim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Park\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "KESK Genel Sekreteri Tombul , hurriyet.com.tr \u2019 ye yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015funlar\u0131 kaydetti : \u201c Bizim KESK olarak daha \u00f6nce a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir karar vard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "KESK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sekreteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tombul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hurriyet.com.tr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KESK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "5 Haziran i\u00e7in grev karar\u0131m\u0131z vard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ancak hem onu \u00f6ne \u00e7ekme hem de talepleri geni\u015fletmek s\u00f6z konusu oldu .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015fletmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "7 g\u00fcnd\u00fcr insanlar ayakta .", "Tokens": [{"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Sendikalar\u0131n da rol\u00fcn\u00fc oynamas\u0131 gerekir. \u201d D\u0130SK DE KATILAB\u0130L\u0130R KESK , D\u0130SK , T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi , T\u00fcrk M\u00fchendis ve Mimar Odalar\u0131 Birli\u011fi ile Sendikal G\u00fc\u00e7 Birli\u011fi'ni de greve destek vermeye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sendikalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rol\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oynamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekir.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0130SK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KATILAB\u0130L\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KESK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0130SK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Tabipler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "M\u00fchendis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Mimar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Odalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi'ni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011f\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Taraflar bug\u00fcn saat 16.00'da bir araya gelerek \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc ortak grev yapmay\u0131 karara ba\u011flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Taraflar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16.00'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ar\u015famba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}