{"DocId": 16927, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "THY\u0092den \u00e7al\u0131\u015fanlara \u015fok teklif ! .", "Tokens": [{"Token": "THY\u0092den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "THY y\u00f6netiminden \u00e7al\u0131\u015fanlara ilgin\u00e7 mesaj .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgin\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "15 May\u0131s \u2019 ta greve ba\u015flama karar\u0131 alan THY \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na THY y\u00f6netimi ilgin\u00e7 bir mesaj g\u00f6nderdi : \u201c Greve kat\u0131lmay\u0131n , \u00f6zel sa\u011fl\u0131k sigortan\u0131z\u0131 da yat\u0131r\u0131r\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgin\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sigortan\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131r\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sizi ma\u011fdur etmeyiz \u201d T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 ( THY ) y\u00f6netimiyle 345 g\u00fcnd\u00fcr toplu g\u00f6r\u00fc\u015fme s\u00fcrecini tamamlayamayan Hava-\u0130\u015f Sendikas\u0131 \u2019 n\u0131n 15 May\u0131s \u2019 ta greve \u00e7\u0131k\u0131laca\u011f\u0131 karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 16 bin \u00e7al\u0131\u015fanda b\u00fcy\u00fck gerilim ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fdur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "345", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlayamayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131k\u0131laca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerilim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "THY y\u00f6netimi \u00e7al\u0131\u015fanlara \u2018 Greve kat\u0131lmay\u0131n \u2019 mesajlar\u0131 g\u00f6nderirken , i\u015ften at\u0131labileceklerinin de sinyalini veriyor .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesajlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131labileceklerinin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sinyalini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "THY y\u00f6netimi grev karar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fanlarla k\u00fc\u00e7\u00fck gruplar halinde ya da teker teker g\u00f6r\u00fc\u015ferek , \u201c Greve kat\u0131lmasan\u0131z da sonucunda imzalanabilecek toplu s\u00f6zle\u015fmedeki haklar\u0131n tamam\u0131ndan yararlanacaks\u0131n\u0131z , greve kat\u0131lmay\u0131n , sizi ma\u011fdur etmeyiz \u201d mesajlar\u0131 veriyor .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gruplar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015ferek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmasan\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalanabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmedeki", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamam\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yararlanacaks\u0131n\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fdur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesajlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Vatan Gazetesi'nden G\u00fcl\u00fcmhan G\u00fclten'in haberine g\u00f6re , \u00f6zellikle ge\u00e7ti\u011fimiz hafta , THY y\u00f6netiminin \u00e7al\u0131\u015fanlara \u015fu mesajlar\u0131 g\u00f6nderdi\u011fi aktar\u0131ld\u0131 : \u201c Grev de olsa \u00e7al\u0131\u015fma d\u00fczeni aynen s\u00fcrd\u00fcr\u00fclecek .", "Tokens": [{"Token": "Vatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetesi'nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcl\u00fcmhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fclten'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesajlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktar\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aynen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Greve kat\u0131lmayarak , \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edenler \u00fccretlerini alacak .", "Tokens": [{"Token": "Greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edenler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Greve kat\u0131lmayan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n SGK ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 primleri de yat\u0131r\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "Greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SGK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sigortas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "primleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Greve kat\u0131lmazsan\u0131z , ma\u011fdur olmaman\u0131z i\u00e7in gerekli her t\u00fcrl\u00fc tedbir al\u0131nacak , grev sonucunda imzalanabilecek toplu s\u00f6zle\u015fme a\u00e7\u0131s\u0131ndan da bir hak kayb\u0131n\u0131z olmayacak \u201d Sendika ne diyor ?", "Tokens": [{"Token": "Greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmazsan\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fdur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaman\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalanabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayb\u0131n\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Hava-\u0130\u015f Sendikas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Atilay Ay\u015fin , \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi : \u201c Greve kat\u0131lmayan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n sonu\u00e7ta imzalanacak bir toplu s\u00f6zle\u015fmedeki haklar\u0131n hi\u00e7birinden yararlanmas\u0131 yasal olarak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil .", "Tokens": [{"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Atilay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ay\u015fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmedeki", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7birinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yararlanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Yasa diyor ki , \u2018 Yetkili sendika o toplu s\u00f6zle\u015fmeye \u2018 greve kat\u0131lmayanlar da yararlan\u0131r \u2019 diye bir h\u00fck\u00fcm koymad\u0131k\u00e7a , onlar hi\u00e7bir haktan yararlanamaz .", "Tokens": [{"Token": "Yasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yetkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmeye", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmayanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yararlan\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koymad\u0131k\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yararlanamaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Bizim de b\u00f6yle bir niyetimiz hi\u00e7 yok. \u201d Grev erteleme sinyalleri Geli\u015fmeler s\u00fcrerken , ilgili bakanlardan da \u2018 THY milli havayolu \u2019 vurgusuyla erteleme sinyali geliyor .", "Tokens": [{"Token": "Bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyetimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sinyalleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrerken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgusuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erteleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sinyali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m , \u201c Sendikay\u0131 daha sorumlu davranmaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorum .", "Tokens": [{"Token": "Ula\u015ft\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Binali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davranmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Biz de kay\u0131ts\u0131z kalmay\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131ts\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmay\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Onu da s\u00f6yleyeyim \u201d diyor .", "Tokens": [{"Token": "Onu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyeyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "D\u00fcn de \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Faruk \u00c7elik , \u201c B\u00f6yle olmaz , birkez daha uzla\u015fma\u015fya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmal\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Faruk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fma\u015fya", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131lmal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Tek bir sorun \u00e7er\u00e7evesinde , 76 milyona d\u00f6n\u00fck bir haks\u0131z uygulamay\u0131 da yapmamak gerekiyor \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "76", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haks\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}