{"DocId": 4104, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Banvit'in kesimhanesi tekrar faaliyete ge\u00e7ti .", "Tokens": [{"Token": "Banvit'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesimhanesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Bal\u0131kesir'i vuran sel felaketinin ard\u0131ndan Banvit'in tesisleri bir s\u00fcre \u00fcretime ara vermi\u015fti , gerekli onar\u0131mlar\u0131n yap\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kesimhane tekrar faaliyete ge\u00e7ti .", "Tokens": [{"Token": "Bal\u0131kesir'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "vuran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "felaketinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Banvit'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "tesisleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015fti", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onar\u0131mlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesimhane", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Banvit \u00fcretim tesisleri tam rand\u0131manl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Banvit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesisleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rand\u0131manl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta ya\u015fanan sel nedeniyle Banvit'in Band\u0131rma'daki tesisleri hasar g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc ve \u00fcretime ara verilmi\u015f .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Banvit'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Band\u0131rma'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "tesisleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hasar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eirket faaliyetlerine d\u00fcn itibariyle ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "KAP'a \u015fu a\u00e7\u0131klama g\u00f6nderildi:14 Eyl\u00fcl 2018 tarihli a\u00e7\u0131klamam\u0131zda , Band\u0131rma'da bulunan kesimhanemizdeki \u00fcretime ge\u00e7ici olarak ara verildi\u011fini duyurmu\u015ftuk .", "Tokens": [{"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderildi:14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamam\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Band\u0131rma'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesimhanemizdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fini", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurmu\u015ftuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "18 Eyl\u00fcl 2018 tarihi itibariyle Band\u0131rma tesisimizdeki \u00fcretime tam olarak yeniden ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Band\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "tesisimizdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}