{"DocId": 4892, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "CEO Event Medya ihale kazand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Event", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ihale", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "CEO Event Medya , Uluslararas\u0131 Ankara Marka Bulu\u015fmalar\u0131 etkinli\u011finin ajans hizmetleri ihalesini 3.250.000 TL + KDV bedelle kazand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Event", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bulu\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ajans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihalesini", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.250.000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "+", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KDV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedelle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "CEO Event Medya ( CEOEM ) , 28-30 Kas\u0131m 2019 tarihleri aras\u0131nda Ankara Ticaret Odas\u0131 Congresium'da d\u00fczenlenecek olan `` Uluslararas\u0131 Ankara Marka Bulu\u015fmalar\u0131 '' Etkinli\u011finin ajans hizmetine ili\u015fkin olarak yap\u0131lan ihaleyi kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Event", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEOEM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28-30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Odas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Congresium'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bulu\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Etkinli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ajans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihaleyi", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , s\u00f6z konusu ihalenin 3.250.000 TL + KDV bedelle kazan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve \u015firket ile Ankara Ticaret Odas\u0131 aras\u0131nda imzalar\u0131n at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihalenin", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.250.000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "+", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KDV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedelle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Odas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}