{"DocId": 26891, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Grundig Bundesliga\u0092n\u0131n sponsoru oldu .", "Tokens": [{"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bundesliga\u0092n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sponsoru", "EventTrigger": "Marka-Sponsor", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ar\u00e7elik\u0092in markalar\u0131ndan Grundig , Almanya futbol ligi Bundesliga\u0092n\u0131n Resmi Teknoloji Sponsoru oldu .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik\u0092in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markalar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ligi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bundesliga\u0092n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sponsoru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ar\u00e7elik'in yok olmaktan kurtard\u0131\u011f\u0131 d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Alman markas\u0131 Grundig Almanya futbol ligi Bundesliga \u2019 n\u0131n Resmi Teknoloji Sponsoru oldu .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtard\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyaca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ligi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bundesliga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sponsoru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Grundig logosu 2011-2012 ve 2012-2013 sezonlar\u0131nda t\u00fcm Bundesliga ve Bundesliga 2 ma\u00e7lar\u0131nda yer alacak .", "Tokens": [{"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "logosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011-2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012-2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bundesliga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bundesliga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7lar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ar\u00e7elik A.\u015e. \u2019 den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Ar\u00e7elik \u2019 in Grundig markas\u0131 Almanya Futbol Ligi Bundesliga \u2019 n\u0131n resmi teknoloji sponsoru oldu .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bundesliga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sponsoru", "EventTrigger": "Marka-Sponsor", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Almanya S\u00fcper Kupas\u0131 da dahil olmak \u00fczere Bundesliga ve Bundesliga 2 \u2019 deki ma\u00e7larda , Grundig logosu yay\u0131nlarda ekrana gelen kadro , skor , oyuncu de\u011fi\u015fimi gibi t\u00fcm grafiklere eklenmi\u015f olacak .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kupas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bundesliga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bundesliga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7larda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "logosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekrana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grafiklere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eklenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "60 ve 70'lerin efsane elektronik\u00e7isi Grundig hem Almanya \u2019 da , hem de \u00f6nemli ma\u00e7lar\u0131n canl\u0131 yay\u0131n\u0131yla Avrupa'da d\u00fcnyada \u00f6nemli bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcrl\u00fc\u011fe ula\u015facak .", "Tokens": [{"Token": "60", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "70'lerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "efsane", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronik\u00e7isi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131n\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcrl\u00fc\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015facak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bu sponsorluk kapsam\u0131nda Grundig , DFL \u2019 nin ( Alman Futbol Ligi Birli\u011fi ) yay\u0131n prod\u00fcksiyon birimi ve merkez ofisi i\u00e7in son teknolojiyle \u00fcretilmi\u015f televizyonlar da sa\u011flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sponsorluk", "EventTrigger": "Marka-Sponsor", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DFL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prod\u00fcksiyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ofisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretilmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "televizyonlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Grundig logosu ma\u00e7 yay\u0131nlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra sahada da d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc hakemin kulland\u0131\u011f\u0131 oyuncu de\u011fi\u015fimi ve uzatma s\u00fcrelerini g\u00f6steren panolarda yer alacak .", "Tokens": [{"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "logosu", "EventTrigger": "Bilgi_De\u011fi\u015ftirme-Logo_De\u011fi\u015ftirme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "panolarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "B\u0130R\u00c7OK AVRUPA L\u0130G\u0130NDE MA\u00c7LAR DAHA ERKEN BA\u015eLIYOR 2012 sezonu sonunda Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131 olmas\u0131 nedeniyle , bu y\u0131l bir\u00e7ok Avrupa liginde ma\u00e7lar daha erken ba\u015fl\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "B\u0130R\u00c7OK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AVRUPA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "L\u0130G\u0130NDE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MA\u00c7LAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DAHA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERKEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BA\u015eLIYOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eampiyonas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liginde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u00e7lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "23 Temmuz \u2019 daki ge\u00e7en sezonun \u015fampiyonu Borussia Dortmund ve kupay\u0131 kazanan Shalke 04 aras\u0131nda oynanacak Alman S\u00fcper Kupa finalinden itibaren Grundig , ekranlarda ve sahalarda yerini alacak .", "Tokens": [{"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borussia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dortmund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kupay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Shalke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "04", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oynanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcper", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finalinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekranlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Grundig Bundesliga sponsorlu\u011fu ile Sky , LIGA total ve Sport 1 gibi kanallarda da canl\u0131 naklen yay\u0131nlarda yerini al\u0131rken , \u00f6zet g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde ARD ve ZDF gibi pop\u00fcler Alman TV spor programlar\u0131nda yer bulacak .", "Tokens": [{"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bundesliga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sponsorlu\u011fu", "EventTrigger": "Marka-Sponsor", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sky", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "LIGA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "total", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sport", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanallarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "naklen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ARD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ZDF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pop\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "programlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "\u015eAH\u0130N : GRUND\u0130NG MARKASI T\u00dcM D\u00dcNYAYA TANITILIRKEN , TEKNOLOJ\u0130S\u0130 DE BUNDESLIGA YAYINLARINI DESTEKLEYECEK Grundig Intermedia GmbH Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Murat \u015eahin , Bundesliga ile Grundig ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n marka i\u00e7in \u00f6nemli bir kilometre ta\u015f\u0131 oldu\u011funu belirterek \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi : \u201c Bundesliga sadece Almanya \u2019 da de\u011fil , ayn\u0131 zamanda uluslararas\u0131 alanda da yak\u0131ndan izlenen \u00f6nemli bir lig .", "Tokens": [{"Token": "\u015eAH\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GRUND\u0130NG", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MARKASI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00dcNYAYA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TANITILIRKEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEKNOLOJ\u0130S\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BUNDESLIGA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YAYINLARINI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DESTEKLEYECEK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Intermedia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GmbH", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Murat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eahin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bundesliga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "marka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kilometre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bundesliga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Bu sponsorluk ba\u015fta futbola d\u00fc\u015fk\u00fcn Almanlar olmak \u00fczere d\u00fcnyadaki milyonlarca futbol izleyicisi aras\u0131nda pop\u00fclerli\u011fimizi artt\u0131racakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sponsorluk", "EventTrigger": "Marka-Sponsor", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbola", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyonlarca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izleyicisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pop\u00fclerli\u011fimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131racakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Grundig'de teknoloji ve spor bir araya gelerek ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir tak\u0131m olu\u015fturacak .", "Tokens": [{"Token": "Grundig'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Grundig teknolojisi Bundesliga yay\u0131nlar\u0131n\u0131 prod\u00fcksiyon a\u015famas\u0131ndan itibaren destekleyecek. \u201d 2010 \u2019 DA ALMANYA \u2019 DA HER 6 EVDEN 1 \u2019 \u0130NE GRUND\u0130G G\u0130RD\u0130 Grundig'in Almanya'da 2009 \u2019 dan beri t\u00fcm sat\u0131\u015f kanallar\u0131nda \u00f6nemli bir geli\u015fme kaydetti\u011fini ifade eden \u015eahin , `` Ge\u00e7en y\u0131l , yaln\u0131zca Almanya \u2019 da yedi milyon Grundig \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fcn sat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bundesliga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prod\u00fcksiyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekleyecek.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ALMANYA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EVDEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130NE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GRUND\u0130G", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u0130RD\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Almanya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2009", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanallar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eahin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaln\u0131zca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Bu da Almanya'daki her alt\u0131 haneden birinin bir Grundig \u00fcr\u00fcn\u00fc sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na geliyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haneden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "\u00d6zellikle TV grubunda , Grundig 2010 y\u0131l\u0131nda Almanya \u2019 da en y\u00fcksek ikinci b\u00fcy\u00fcme oran\u0131n\u0131 g\u00f6steren marka oldu .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "marka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "2011'in ilk yar\u0131s\u0131nda da pazardan daha y\u00fcksek oranda b\u00fcy\u00fcyerek pazar pay\u0131 kazanmaya devam ediyoruz \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "2011'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}