{"DocId": 9164, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ar\u00e7elik \u2019 e Ar-Ge Liderli\u011fi \u00d6zel \u00d6d\u00fcl\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liderli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ar\u00e7elik , inovasyon haftas\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u0130novaLig \u00d6d\u00fclleri'nde 'Ar-Ge Liderli\u011fi ' katagorisinde \u00f6zel \u00f6d\u00fcl\u00fcn sahibi oldu .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130novaLig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fclleri'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liderli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katagorisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fcn", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ar\u00e7elik , \u0130novaLig \u00d6d\u00fclleri'nde `` Ar-Ge Liderli\u011fi \u00d6zel \u00d6d\u00fcl\u00fc '' ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130novaLig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fclleri'nde", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liderli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lay\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , Ar\u00e7elik , T\u00fcrkiye \u0130hracat\u00e7\u0131lar Meclisi taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen ve 3-4 May\u0131s tarihlerinde \u0130stanbul Kongre Merkezi \u2019 nde ger\u00e7ekle\u015fen T\u00fcrkiye \u0130novasyon Haftas\u0131'na bu y\u0131l da stratejik partner olarak destek verdi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130hracat\u00e7\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3-4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130novasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haftas\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 nin patent \u015fampiyonu olan , Ar-Ge ve inovasyon alan\u0131ndaki ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 her y\u0131l ald\u0131\u011f\u0131 ulusal ve uluslararas\u0131 \u00f6d\u00fcllerle ta\u00e7land\u0131ran Ar\u00e7elik , bu y\u0131l da Ar-Ge Liderli\u011fi \u00d6zel \u00d6d\u00fcl\u00fc \u2019 ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcllerle", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u00e7land\u0131ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liderli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lay\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u00d6d\u00fcl\u00fc Ko\u00e7 Holding Dayan\u0131kl\u0131 T\u00fcketim Grubu Ba\u015fkan\u0131 Fatih Kemal Ebi\u00e7lio\u011flu , Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan \u2019 \u0131n elinden ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Dayan\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "T\u00fcketim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Kemal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ebi\u00e7lio\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Recep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Tayyip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , de\u011ferlendirmelerine yer verilen Ebi\u00e7lio\u011flu , `` T\u00fcrkiye'deki \u00f6nemli etkinliklerden biri olan \u0130novasyon Haftas\u0131'nda 'Ar-Ge Liderli\u011fi \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc almaktan dolay\u0131 b\u00fcy\u00fck mutluluk duyuyoruz .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ebi\u00e7lio\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinliklerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130novasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haftas\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liderli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutluluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ar\u00e7elik olarak d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 noktalar\u0131ndaki 17 Ar-Ge merkezimizle global trendler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda yenilik\u00e7i ve ak\u0131ll\u0131 teknolojiler geli\u015ftiriyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktalar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezimizle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trendler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilik\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftiriyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Sens\u00f6r teknolojileri , uzaktan eri\u015fim protokolleri , ileri veri analiti\u011fi ve siber g\u00fcvenlik algoritmalar\u0131 alanlar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz Ar-Ge faaliyetlerini , \u00fcr\u00fcnlerin performans\u0131n\u0131n daha tasar\u0131m a\u015famas\u0131nda bilgisayar ortam\u0131nda hesaplanmas\u0131n\u0131 olanakl\u0131 k\u0131lan bile\u015fen bazl\u0131 modelleme ve ileri analiz y\u00f6ntemleri ile birle\u015ftiriyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Sens\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eri\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "protokolleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analiti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "algoritmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisayar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesaplanmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bazl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modelleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6ntemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birle\u015ftiriyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u0130novasyonu stratejimizin odak noktas\u0131na al\u0131yor , global Ar-Ge a\u011f\u0131m\u0131z\u0131 geni\u015fletmeye devam ediyoruz. \u201d ifadelerini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130novasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stratejimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar-Ge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015fletmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Ar\u00e7elik , etkinlik kapsam\u0131ndaki stand\u0131nda , ak\u0131ll\u0131 , ba\u011fl\u0131 teknolojilerini , g\u00f6rsel , yapay zeka uygulamalar\u0131n\u0131 ve sens\u00f6r teknolojileri alan\u0131ndaki yeni \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 sergiledi .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stand\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rsel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zeka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sens\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sergiledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}