{"DocId": 8163, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Sasa'da lokavt karar\u0131 al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sasa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "lokavt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Sasa'da Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin yasal takviminin bir par\u00e7as\u0131 olarak lokavt karar\u0131 al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sasa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takviminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7as\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lokavt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sasa'da Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin yasal takviminin bir par\u00e7as\u0131 olarak lokavt karar\u0131 al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Sasa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takviminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7as\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lokavt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket'ten konu ile ilgili KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu bilgiler verildi : `` \u015eirketimiz ile Petrol-\u0130\u015f Sendikas\u0131 aras\u0131nda devam eden 21.D\u00f6nem \u0130\u015fletme Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin yasal takviminin bir par\u00e7as\u0131 olarak , Petrol-\u0130\u015f Sendikas\u0131 10.03.2020 tarihi itibariyle grev karar\u0131 alm\u0131\u015f ve kimya i\u015f kolunda faaliyet g\u00f6steren i\u015fyerlerimizde ilan etmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Petrol-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21.D\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fletme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takviminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7as\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Petrol-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.03.2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerlerimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Al\u0131nan grev karar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda \u015eirketimiz Y\u00f6netim Kurulu , 10.03.2020 tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi toplant\u0131s\u0131nda , devam etmekte olan Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin yasal takviminin bir par\u00e7as\u0131 olarak oy birli\u011fiyle Lokavt karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.03.2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takviminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7as\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lokavt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Lokavt karar\u0131 , kimya i\u015fkolunda faaliyet g\u00f6steren i\u015fyerlerimizde , 10.03.2020 ( bug\u00fcn ) tarihinde ilan edilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Lokavt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fkolunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerlerimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.03.2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130\u015f\u00e7i sendikas\u0131 ile \u0130\u015fletme Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri yasal \u00e7er\u00e7evede devam etmektedir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fletme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}