{"DocId": 20602, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "THY Avrupa'n\u0131n da patronu .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patronu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Avrupa Havayollar\u0131 Birli\u011fi'nin Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na T\u00fcrk ba\u015fkan getirildi .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havayollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Temel Kotil , Avrupa Havayollar\u0131 Birli\u011fi'nin Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na se\u00e7ildi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Kotil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havayollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Kotil , aralar\u0131nda Lufthansa , Air France ve British Airways gibi Avrupa'n\u0131n dev havayolu \u015firketlerinin de bulundu\u011fu birlikte , 2013 y\u0131l\u0131nda Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 , 2014 ve 2015 y\u0131llar\u0131nda ise Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcr\u00fctecek .", "Tokens": [{"Token": "Kotil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aralar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lufthansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Air", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "France", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "British", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Airways", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}