{"DocId": 14539, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Olmuksa'da istifa .", "Tokens": [{"Token": "Olmuksa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Olmuksa Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yusuf Tu\u011frul Ar\u0131kan g\u00f6revinden istifa etti .", "Tokens": [{"Token": "Olmuksa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yusuf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Tu\u011frul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ar\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Olmuksa Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yusuf Tu\u011frul Ar\u0131kan , g\u00f6revinden istifa etti .", "Tokens": [{"Token": "Olmuksa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yusuf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Tu\u011frul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ar\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "8 Mart 2013 tarihi itibariyle genel m\u00fcd\u00fcr vekili olarak Jesus Francisco Boveda Berard g\u00f6revlendirildi .", "Tokens": [{"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jesus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Francisco", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Boveda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Berard", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlendirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}