{"DocId": 20851, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Microsoft\u0092tan beklenen a\u00e7\u0131klama .", "Tokens": [{"Token": "Microsoft\u0092tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Microsoft\u0092un d\u00f6rt g\u00f6zle beklenen Windows 8\u0092i i\u00e7in tarih belli oldu .", "Tokens": [{"Token": "Microsoft\u0092un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6rt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Windows", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8\u0092i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u015eirketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada yeni Windows 8 i\u015fletim sisteminin sat\u0131\u015f\u0131 Ekim ay\u0131nda yap\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Windows", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "i\u015fletim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sisteminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "sat\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Toronto \u2019 da yap\u0131lan olan Worldwide Partners Conferance \u2019 ta hizmete sunulaca\u011f\u0131 tarih i\u00e7in a\u00e7\u0131klama geldi .", "Tokens": [{"Token": "Toronto", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Worldwide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Partners", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Conferance", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ekim ay\u0131nda merakl\u0131lar\u0131 ile bula\u015facak olan Windows 8 ile ilglii baz\u0131 \u00f6zellikler Windows 8 kurulumu i\u00e7in bilgisayar\u0131n\u0131z\u0131n en son teknolojiye sahip olmas\u0131na gerek olmayacak .", "Tokens": [{"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merakl\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bula\u015facak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Windows", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilglii", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Windows", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisayar\u0131n\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Yeni i\u015fletim sistemi Windows 7 kullan\u0131lan t\u00fcm ayg\u0131tlara sorunsuzca y\u00fcklenebilecek ve en az 1 GB RAM yeterli olacak .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Windows", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayg\u0131tlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunsuzca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcklenebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "RAM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeterli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Microsoft'un yeni i\u015fletim sistemi tabletler , masa\u00fcst\u00fc bilgisayarlar , diz\u00fcst\u00fc bilgisayarlar ve sunucularda kullan\u0131labilecek .", "Tokens": [{"Token": "Microsoft'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabletler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masa\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisayarlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diz\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisayarlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunucularda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131labilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "T\u00fcm cihazlarda ayn\u0131 aray\u00fcz sunulacak .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihazlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aray\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u0130\u015fletim sisteminin ara y\u00fcz\u00fc olduk\u00e7a sade ve kullan\u0131\u015fl\u0131 bir grafik ara y\u00fcz\u00fcne sahip olacak .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fletim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sisteminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcz\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131\u015fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grafik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcz\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Bug\u00fcne kadar t\u00fcm Windows s\u00fcr\u00fcmlerinden al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z START men\u00fcs\u00fc art\u0131k yok .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Windows", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcr\u00fcmlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "START", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "men\u00fcs\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Onun yerine 'Tile Interface ' ad\u0131 verilen ilgin\u00e7 bir ba\u015flang\u0131\u00e7 ekran\u0131 var .", "Tokens": [{"Token": "Onun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Tile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Interface", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgin\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flang\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Bu ba\u015flang\u0131\u00e7 ekran\u0131ndaki men\u00fcler ve programlar renkli kare ve dikd\u00f6rtgen \u015fekillerinde olacak .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flang\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekran\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "men\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "programlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "renkli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kare", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikd\u00f6rtgen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekillerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Eski g\u00f6r\u00fcn\u00fcme al\u0131\u015fm\u0131\u015f kullan\u0131c\u0131lar e\u011fer isterlerse bu \u00f6zelli\u011fi kullanmay\u0131p klasik men\u00fcyle devam edebilecekler .", "Tokens": [{"Token": "Eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131\u015fm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isterlerse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zelli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanmay\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "klasik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "men\u00fcyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edebilecekler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Windows uygulamalar\u0131n\u0131n sat\u0131n al\u0131nabilece\u011fi Windows Store hizmete girecek .", "Tokens": [{"Token": "Windows", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "uygulamalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nabilece\u011fi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Windows", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Store", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "hizmete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Kullan\u0131c\u0131lar Windows Store'da g\u00f6rd\u00fckleri bir uygulamay\u0131 sat\u0131n almadan \u00f6nce deneyebilecekler .", "Tokens": [{"Token": "Kullan\u0131c\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Windows", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Store'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fckleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almadan", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyebilecekler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Metro Style ad\u0131 verilen yeni Microsoft uygulamalar\u0131 ile daha zengin i\u00e7erik olu\u015fturmak m\u00fcmk\u00fcn olacak .", "Tokens": [{"Token": "Metro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Style", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Microsoft", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zengin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Bu uygulamalar Windows Store'dan indirilebilecek .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Windows", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Store'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "indirilebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Metro Style uygulamalar haz\u0131rlamak i\u00e7in y\u00fcksek programlama bilgisine ise gerek olmayacak .", "Tokens": [{"Token": "Metro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Style", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "programlama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Uygulama geli\u015ftirmek isteyenler i\u00e7in Microsoft kullan\u0131m\u0131 kolay ara\u00e7lar haz\u0131rlayacak .", "Tokens": [{"Token": "Uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyenler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Microsoft", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Yenilenen Internet Explorer 10 internet taray\u0131c\u0131s\u0131 \u00e7oklu-dokunma ( multi-touch ) \u00f6zelli\u011fini destekleyecek .", "Tokens": [{"Token": "Yenilenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Explorer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taray\u0131c\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7oklu-dokunma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "multi-touch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zelli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekleyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Internet Explorer'da adres \u00e7ubu\u011fu alt tarafta yer alacak .", "Tokens": [{"Token": "Internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Explorer'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adres", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ubu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Mail , foto\u011fraf ve takvim uygulamalar\u0131 Windows Live ID ile birlikte kullan\u0131labilecek .", "Tokens": [{"Token": "Mail", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "foto\u011fraf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takvim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Windows", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Live", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ID", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131labilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Kullan\u0131c\u0131lar , bu uygulamalardaki dosyalar\u0131na kullan\u0131c\u0131 ad\u0131 ve \u015fifreleri yard\u0131m\u0131yla her yerden eri\u015febilecekler .", "Tokens": [{"Token": "Kullan\u0131c\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dosyalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fifreleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eri\u015febilecekler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}