{"DocId": 15747, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u00c7in ba\u015fkan aday\u0131 kay\u0131p .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u00c7in'in bir sonraki Devlet Ba\u015fkan\u0131 olmas\u0131 beklenen ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131 Xi 1 haftad\u0131r kay\u0131p .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7in'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Xi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ony\u0131lda bir kez olan liderlik de\u011fi\u015fiminde \u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 Hun Jintao'nun yerine ge\u00e7ece\u011fi tahmin edilen \u00c7in Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Xi Jinping'in etkinliklere 1 haftad\u0131r kat\u0131lmamas\u0131 , liderin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin spek\u00fclasyonlar\u0131 g\u00fcndeme getirdi .", "Tokens": [{"Token": "Ony\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Hun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Jintao'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Xi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jinping'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinliklere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "spek\u00fclasyonlar\u0131", "EventTrigger": "Marka-Spek\u00fclasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u00c7in Kom\u00fcnist Partisi Okulu'nda 1 yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmas\u0131ndan bu yana Xi , 5 Eyl\u00fcl'de ABD Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Hillary Clinton ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesini iptal etti .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kom\u00fcnist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Partisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Okulu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Xi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hillary", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Clinton", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ayn\u0131 g\u00fcn Pekin'deki yabanc\u0131 gazetecilere Xi'nin 10 Eyl\u00fcl'de Danimarka Ba\u015fbakan\u0131 Helle Thorning-Schmidt ile g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi s\u00f6ylenmesine ra\u011fmen bu etkinlik de 7 Eyl\u00fcl'deki resmi ajandada yer almad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pekin'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetecilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Xi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Danimarka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Helle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Thorning-Schmidt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylenmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ajandada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u00c7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 Pazartesi g\u00fcn\u00fc b\u00f6yle bir g\u00f6r\u00fc\u015fmenin planlanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015fi\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u00c7in'deki liderlik yar\u0131\u015f\u0131n\u0131 \u00e7evreleyen gizlilik ve Politb\u00fcro \u00fcyesi Bo Xilai'nin de 2012'nin ba\u015flar\u0131nda partiden at\u0131lmas\u0131 birle\u015ftirildi\u011finde , yar\u0131r\u0131mc\u0131lar , d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ikinci ekonomisinin liderinin kim olaca\u011f\u0131 konusunda \u00e7ok az bilgiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7in'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131\u015f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evreleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gizlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Politb\u00fcro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Xilai'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partiden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birle\u015ftirildi\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131r\u0131mc\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Kom\u00fcnist Parti , yeni jenerasyon politika yap\u0131c\u0131lar\u0131n nereye atanaca\u011f\u0131n\u0131 belirleyecek tarihleri \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalarda a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Kom\u00fcnist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "jenerasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131c\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nereye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirleyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u00c7in'in d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ikinci ekonomisi , Pekin'in de uluslararas\u0131 diplomasi merkezlerinden biri oldu\u011funu s\u00f6yleyen Carter Center'\u0131n \u00c7in Program\u0131 direkt\u00f6r\u00fc Yawei Liu , h\u00fck\u00fcmet i\u00e7in \u015feffafl\u0131\u011f\u0131n siyasi istikrar\u0131n korunmas\u0131 i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek , \u015feffafl\u0131k eksikli\u011finin , h\u00fck\u00fcmetin me\u015fruiyetini zay\u0131flataca\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7in'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pekin'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diplomasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Carter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Center'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Program\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yawei", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feffafl\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7izerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feffafl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eksikli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "me\u015fruiyetini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zay\u0131flataca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}