{"DocId": 19410, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Turkcell y\u00f6netiminde de\u011fi\u015fim .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Turkcell , bireysel i\u015flerden sorumlu y\u00f6netim kadrosunda de\u011fi\u015fiklik yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bireysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadrosunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklik", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Turkcell , \u015firketin bireysel i\u015fleri kapsam\u0131ndaki pazarlama ve sat\u0131\u015f fonksiyonlar\u0131n\u0131n 20 May\u0131s 2013 tarihinden itibaren do\u011frudan Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcze ba\u011fl\u0131 olarak y\u00f6netilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bireysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonksiyonlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frudan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket bu do\u011frultuda Bireysel Pazarlamadan Sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Burak Sevileng\u00fcl ve Bireysel Sat\u0131\u015ftan Sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Hulusi Acar'\u0131n yeni sorumluluklar \u00fcstlenerek direkt Genel M\u00fcd\u00fcre ba\u011fl\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bireysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazarlamadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Burak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sevileng\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bireysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sat\u0131\u015ftan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hulusi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Acar'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumluluklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlenerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direkt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eirket a\u00e7\u0131klamas\u0131nda Bireysel \u0130\u015fler Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcr\u00fcten Emre Say\u0131n'\u0131n da g\u00f6revinin son buldu\u011funu belirtti .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bireysel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}