{"DocId": 21099, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Sorunlar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fclmesi bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Sorunlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "TeliaSonera CEO\u0092su , 'Turkcell ile ilgili s\u00fcrt\u00fc\u015fmelerin y\u0131l\u0131n sonuna kadar sona ermesini bekliyoruz ' dedi .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO\u0092su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrt\u00fc\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ermesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Reuters \u2019 in haberine g\u00f6re TeliaSonera CEO \u2019 su Anders Igel , Turkcell \u2019 le ilgili ortaklar aras\u0131nda s\u00fcren anlasmazl\u0131klar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne odakland\u0131klar\u0131n\u0131 ve y\u0131l\u0131n sonuna kadar sona ermesini beklediklerini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Reuters", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anders", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Igel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlasmazl\u0131klar\u0131n", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odakland\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ermesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}