{"DocId": 4210, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e'de se\u00e7im tarihi belli oldu ! .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Fenerbah\u00e7e Kul\u00fcb\u00fcnde ola\u011fan se\u00e7imli genel kurulun 29-30 May\u0131s \u2019 ta , \u00e7o\u011funluk sa\u011flanamamas\u0131 halinde ise 5-6 Haziran \u2019 da yap\u0131laca\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Fenerbah\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29-30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7o\u011funluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5-6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131laca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Sar\u0131-lacivertli kul\u00fcb\u00fcn internet sitesinde yer alan a\u00e7\u0131klamada , \u00dclker Stad\u0131 \u2019 nda 29-30 May\u0131s \u2019 ta saat 10.30 \u2019 da yap\u0131lacak ola\u011fan se\u00e7imli genel kurulun , \u00e7o\u011funluk sa\u011flanamamas\u0131 durumunda 5-6 Haziran \u2019 da ayn\u0131 yer ve saatte ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Sar\u0131-lacivertli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sitesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29-30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7o\u011funluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanamamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5-6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , `` T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn 25/2 maddesi gere\u011fince , genel kurul giri\u015f kartlar\u0131 , soyad\u0131 s\u0131ras\u0131na g\u00f6re tanzim edilmi\u015f olarak toplant\u0131 mahallinde da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131ndan , \u00fcyelerimizin giri\u015f kartlar\u0131n\u0131 soyadlar\u0131na isabet eden m\u00fcracaat masalar\u0131ndan temin etmelerini rica ederiz . ''", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25/2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gere\u011fince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kartlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soyad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ras\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tanzim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahallinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kartlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soyadlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcracaat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masalar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rica", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "ifadelerine yer verildi .", "Tokens": [{"Token": "ifadelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}