{"DocId": 9688, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Avusturyal\u0131 in\u015faat \u015firketi T\u00fcrkiye'de i\u015f yapabilir .", "Tokens": [{"Token": "Avusturyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Avusturyal\u0131 in\u015faat \u015firketi Wienerberger mevcut siyasi belirsizli\u011fe ra\u011fmen T\u00fcrkiye'de gelecekte i\u015f imkanlar\u0131 g\u00f6r\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Avusturyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Wienerberger", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizli\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Avusturyal\u0131 in\u015faat \u015firketi Wienerberger CEO'su Heimo Scheuch mevcut siyasi belirsizli\u011fe ra\u011fmen T\u00fcrkiye'de gelecekte i\u015f imkanlar\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Avusturyal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Wienerberger", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Heimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Scheuch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizli\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Scheuch Viyana'da bir bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , `` Siyasi kriz , para krizi ... ya\u015famak zorunda oldu\u011fumuz bir \u015fey '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Scheuch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Viyana'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015famak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Wienerberger , T\u00fcrkiye'deki i\u015fletmelere tar\u0131msal i\u015fletmeler i\u00e7in sulama sistemlerine y\u00f6nelik plastik borular tedarik ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Wienerberger", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tar\u0131msal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plastik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borular", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Scheuch , `` \u0130\u015fler iyi gidiyor , pazar pay\u0131 al\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Scheuch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Alt\u0131 ay veya bir y\u0131l gelecekten bahsetmiyoruz , 10 y\u0131ldan bahsediyoruz ve T\u00fcrkiye , sulama sistemlerimizin piyasaya s\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in ideal bir merkez '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bahsetmiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ldan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bahsediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemlerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcr\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ideal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Wienerberger , ikinci \u00e7eyrekte Avusturya'daki faaliyetlerinden elde edilen kazan\u00e7lardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn tamamen yerel para biriminin de\u011fer kaybetmesine ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Wienerberger", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Avusturya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u00e7lardaki", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biriminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybetmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}