{"DocId": 13046, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Avrupa'da T\u00fcrkiye'yi temsil edecek .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Akfen GYO , 2014 y\u0131l\u0131nda sonu\u00e7lanacak Avrupa \u2019 n\u0131n en prestijli \u00f6d\u00fcllerinden 'Avrupa \u0130\u015f \u00d6d\u00fclleri'nde T\u00fcrkiye'yi temsil edecek .", "Tokens": [{"Token": "Akfen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "GYO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonu\u00e7lanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prestijli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcllerinden", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6d\u00fclleri'nde", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}