{"DocId": 17972, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130\u015fte Taraf'\u0131n yeni patronu .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Taraf'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patronu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Taraf'\u0131n \u0130MKB'ye g\u00f6nderdi\u011fi a\u00e7\u0131klamada Ahmet Altan'\u0131n yerine gelen ismi a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Taraf'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ismi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Ahmet Altan ve yard\u0131mc\u0131s\u0131 Yasemin \u00c7ongar'\u0131n istifas\u0131yla g\u00fcndeme gelen Taraf Gazetesi'nde , genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fi g\u00f6revine ge\u00e7ici olarak Markar Esayan getirildi .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netmeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Altan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Yasemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00c7ongar'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "istifas\u0131yla", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Taraf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Gazetesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "y\u00f6netmenli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Markar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Esayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Taraf'\u0131n \u0130MKB'ye g\u00f6nderdi\u011fi a\u00e7\u0131klamada `` Gazetemiz y\u00f6netimi , yaz\u0131 i\u015fleri ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131zla yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmede , Yay\u0131n Koordinat\u00f6r\u00fcm\u00fcz Say\u0131n Markar Esayan'\u0131n yeni atamalar yap\u0131l\u0131ncaya kadar ayn\u0131 zamanda fiilen Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmenli\u011fi g\u00f6revini \u00fcstlenmesine karar vermi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Taraf'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Koordinat\u00f6r\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Markar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Esayan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamalar", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131l\u0131ncaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netmenli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlenmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Gerek gazetemizin bas\u0131n kanununa tabi personelinde gerekse idari kadrosunda i\u015fleyi\u015fi engelleyecek ba\u015fkaca herhangi bir de\u011fi\u015fiklik bulunmamaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanununa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadrosunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleyi\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engelleyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkaca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmamaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Yeni yay\u0131n y\u00f6netimi kadromuz ayr\u0131ca \u00f6zel durum a\u00e7\u0131klamas\u0131 ile \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde ortaklar\u0131m\u0131z ile payla\u015f\u0131lacakt\u0131r '' denildi .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadromuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Markar Esayan , gazetenin yaz\u0131 i\u015fleri m\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev yap\u0131yordu .", "Tokens": [{"Token": "Markar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Esayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}