{"DocId": 6955, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Tofa\u015f Ekim ve Kas\u0131m ay\u0131nda \u00fcretim say\u0131s\u0131n\u0131 azaltacak .", "Tokens": [{"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltacak", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Otomotiv sekt\u00f6r\u00fcndeki daralma sebebiyle Tofa\u015f otomobil fabrikas\u0131 Ekim ve Kas\u0131m ay\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcrelerini ve \u00fcretim say\u0131s\u0131n\u0131 azaltacak .", "Tokens": [{"Token": "Otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Tarihinde ikinci kez en y\u00fcksek a\u011fustos ay\u0131 ihracat rakam\u0131na ula\u015fan ve ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 10 \u2019 a varan oranda ay\u0131n en y\u00fcksek art\u0131\u015f oran\u0131na ula\u015fan otomotiv sekt\u00f6r\u00fc , i\u00e7 pazarda s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00fcnler ya\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "T\u00fcrkiye otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 toplam pazar\u0131 , 2019 \u2019 un 8 ay\u0131nda ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 45,66 darald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "45,66", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Otomotiv devi Tofa\u015f ise ilk tedbiri a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbiri", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Al\u0131nan bilgiye g\u00f6re , Tofa\u015f baz\u0131 hatlarda , Ekim ve Kas\u0131m aylar\u0131nda 5 haftada 4 g\u00fcn , 1 haftada da 3 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015facak .", "Tokens": [{"Token": "Al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hatlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aylar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015facak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "1 hafta ise \u00fcretime ara verilmesi planlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Fabrikan\u0131n planlamas\u0131nda \u00fcretim \u00f6ng\u00f6r\u00fclerinde de d\u00fc\u015f\u00fc\u015f oldu\u011fu ifade ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Fabrikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fclerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}