{"DocId": 8877, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f Bo\u015fnak y\u0131ld\u0131z\u0131 KAP'a bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bo\u015fnak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc , Bosna Hersekli futbolcu Pjanic'i kadrosuna katt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bosna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hersekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pjanic'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadrosuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc , Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderdi\u011fi a\u00e7\u0131klamada , Bosna Hersekli futbolcu Miralem Pjanic'in transferi konusunda anla\u015fmaya var\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bosna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hersekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Miralem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Pjanic'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "KAP'a g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , `` Profesyonel futbolcu Miralem Pjanic'in ge\u00e7ici transferi konusunda kul\u00fcb\u00fc ve kendisi ile anla\u015fmaya var\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Profesyonel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbolcu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Miralem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Pjanic'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transferi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Oyuncuya 2021-2022 sezonu i\u00e7in net 2.750.000 avro garanti \u00fccret \u015firketimiz taraf\u0131ndan \u00f6denecektir . ''", "Tokens": [{"Token": "Oyuncuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021-2022", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.750.000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "garanti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6denecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "denildi .", "Tokens": [{"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Kul\u00fcb\u00fcn internet sitesinde yer alan a\u00e7\u0131klamada da , `` Kul\u00fcb\u00fcm\u00fcze \u00f6nemli hizmetlerde bulunaca\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131m\u0131z Miralem Pjanic'e Be\u015fikta\u015f ailesine ho\u015f geldin der , ba\u015far\u0131lar dileriz . ''", "Tokens": [{"Token": "Kul\u00fcb\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sitesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fcm\u00fcze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inand\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Miralem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pjanic'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ailesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ho\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "der", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dileriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "ifadeleri kullan\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ifadeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f \u2019 a Ho\u015f Geldin Miralem Pjanichttps : //t.co/XsyzJSxcN0 .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ho\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geldin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Miralem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pjanichttps", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "//t.co/XsyzJSxcN0", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}