{"DocId": 16510, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Altimo'dan fla\u015f Turkcell a\u00e7\u0131klamas\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Altimo'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fla\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Turkcell Genel Kurulu'nun ertelenmesi karar\u0131na Altimo'dan ilk a\u00e7\u0131klama geldi .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Turkcell'de be\u015finci kez toplanan Genel Kurul yeterli kat\u0131l\u0131m olmamas\u0131 nedeniyle ertelenirken , Altimo'dan gelen ilk a\u00e7\u0131klamada Privy Council'in nihai karar\u0131 sonras\u0131nda \u00e7\u00f6z\u00fclece\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "be\u015finci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeterli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelenirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nihai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Yeterli kat\u0131l\u0131m olmamas\u0131 nedeniyle ertelenen Turkcell Genel Kurulu sonras\u0131nda Altimo Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Evgeny Dumalkin'den a\u00e7\u0131klamalar geldi .", "Tokens": [{"Token": "Yeterli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Evgeny", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dumalkin'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Dumalkin Turkcell Genel Kurul'da temsilci atamanmas\u0131 konusunda \u00c7ukurova ile anla\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Dumalkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamanmas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "D\u00fc\u011f\u00fcm Privy Counc\u0131l'in nihai karar\u0131 sonras\u0131nda \u00e7\u00f6z\u00fclece\u011fini belirten Dumalkin `` Privy Council karar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden oylama yapamad\u0131k '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fc\u011f\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Counc\u0131l'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nihai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dumalkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcz\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oylama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapamad\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}