{"DocId": 20099, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Lufthansa'da \u00fccret krizi .", "Tokens": [{"Token": "Lufthansa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "THY'ye ortakl\u0131k i\u00e7in Merkel arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla mesaj g\u00f6nderen Lufthansa y\u00f6netimi ile \u00e7al\u0131\u015fanlar aras\u0131ndaki kriz s\u00fcr\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "THY'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lufthansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcr\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Almanya'n\u0131n bayrak ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 havayolu \u015firketi Lufthansa'da \u015eirket y\u00f6netimi ile kabin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 temsil eden UFO sendikas\u0131 aras\u0131ndaki arabuluculuk s\u00fcreci Kas\u0131m ay\u0131 ortas\u0131nda sona erecek .", "Tokens": [{"Token": "Almanya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bayrak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "havayolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lufthansa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UFO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arabuluculuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ancak Kas\u0131m ay\u0131 ortas\u0131na kadar \u00fccretler \u00fczerinde bir anla\u015fma olup olmayaca\u011f\u0131 belirsiz .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ortas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Kaynaklar , s\u00fcrece ili\u015fkin olarak 13 Kas\u0131m'da bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131labilece\u011fini ifade ediyorlar .", "Tokens": [{"Token": "Kaynaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131labilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyorlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan , Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Merkel ile Berlin \u2019 de Lufthansa ile T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 \u2019 n\u0131n ( THY ) ortak y\u00f6netilmesini konu\u015ftuklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Recep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tayyip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Berlin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lufthansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftuklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Ak Parti \u2019 nin K\u0131z\u0131lc\u0131hamam \u2019 da yap\u0131lan 19 \u2019 uncu \u0130sti\u015fare ve De\u011ferlendirme Toplant\u0131s\u0131 \u2019 nda konu\u015fan Ba\u015fbakan Erdo\u011fan , \u201c Masadaki konulardan biri de Alman Lufthansa Havayollar\u0131 ile T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 \u2019 n\u0131n ortak i\u015fletilmesiydi .", "Tokens": [{"Token": "Ak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131z\u0131lc\u0131hamam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uncu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sti\u015fare", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De\u011ferlendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Masadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lufthansa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havayollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletilmesiydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u0130ki b\u00fcy\u00fck \u015firket , m\u00fc\u015fterek ad\u0131m atabilir \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}