{"DocId": 29347, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Otomotiv devine T\u00fcrk darbesi .", "Tokens": [{"Token": "Otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Aralar\u0131nda T\u00fcrklerinde bulundu\u011fu i\u015f\u00e7iler , d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc firmaya \u00f6yle bir ders verdi ki ...", "Tokens": [{"Token": "Aralar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrklerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7iler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyaca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ders", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Japon otomotiv \u00fcreticisi Mitsubishi'nin kapatma karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 Hollanda'n\u0131n Limburg b\u00f6lgesindeki NedCar fabrikas\u0131nda , \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u015f b\u0131rakma eylemi yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Japon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreticisi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mitsubishi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kapatma", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hollanda'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Limburg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "b\u00f6lgesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NedCar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "fabrikas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakma", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Kapat\u0131lma karar\u0131ndan sonra kendilerine s\u00f6z\u00fc verilen sosyal plan konusunda fabrika y\u00f6neticilerinin m\u00fczakereye yana\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten i\u015f\u00e7ilerin , i\u015f b\u0131rakma eylemi karar\u0131 ald\u0131klar\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Kapat\u0131lma", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczakereye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakma", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "1500 i\u015f\u00e7isi olan fabrikan\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrkler de bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "1500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7isi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Sendikalar\u0131n deste\u011fiyle eylem yapan i\u015f\u00e7ilerin , \u015firket y\u00f6neticileriyle masaya oturmay\u0131 hedefledikleri belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Sendikalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste\u011fiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylem", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticileriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oturmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefledikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}