{"DocId": 8995, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "K\u00e2r\u0131n\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131na g\u00f6nderen yand\u0131 ! .", "Tokens": [{"Token": "K\u00e2r\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ABD Senatosu'nun vergi plan\u0131 , \u015firketlerin k\u00e2rlar\u0131n\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131na g\u00f6ndermesini engellemeye y\u00f6nelik .", "Tokens": [{"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Senatosu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00e2rlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6ndermesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engellemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "ABD Senatosu'nun vergi plan\u0131 k\u00e2r\u0131n\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131na transfer eden \u015firketlere y\u00f6nelik cezalar\u0131 art\u0131r\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Senatosu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00e2r\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "transfer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cezalar\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Ceza", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "ABD'de Senato Finans Komitesi Ba\u015fkan\u0131 Ron Wyden ile komite \u00fcyesi Sherrod Brown ile senat\u00f6r Mark Warner taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan uluslararas\u0131 vergilendirme tasla\u011f\u0131na ili\u015fkin yeni detaylar a\u00e7\u0131kland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ABD'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Senato", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Finans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ron", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Wyden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sherrod", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brown", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senat\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Warner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergilendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasla\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "detaylar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Demokrat Senat\u00f6rler d\u00fczenleme ile Biden'\u0131n altyap\u0131 harcamalar\u0131n\u0131n fonlamas\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rmak istiyorlar .", "Tokens": [{"Token": "Demokrat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Senat\u00f6rler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Biden'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "altyap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcamalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonlamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolayla\u015ft\u0131rmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyorlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Plan ilk olarak Nisan ay\u0131nda kamuoyunun g\u00fcndemine gelmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Plan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Plan ile ABD'de faaliyet g\u00f6steren \u00e7ok uluslu \u015firketlerden al\u0131nan vergilerin y\u00fckseltilmesi buradan sa\u011flanacak kayna\u011f\u0131n da toplumsal fayda sa\u011flayacak yat\u0131r\u0131mlar i\u00e7in kullan\u0131lmas\u0131 hedefleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Plan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buradan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayna\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}