{"DocId": 9373, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Galatasaray'dan Fatih Terim karar\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Terim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Galatasaray , s\u00f6zle\u015fmesi sezon sonunda bitecek olan teknik direkt\u00f6r Fatih Terim'in s\u00f6zle\u015fmesini 2020-2021 sezonunun sonuna kadar uzatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "direkt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Terim'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesini", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020-2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sezonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Galatasaray Spor Kul\u00fcb\u00fc y\u00f6netimi , teknik direkt\u00f6r Fatih Terim'in s\u00f6zle\u015fmesini 2020-2021 sezonunun sonuna kadar uzatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "direkt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Terim'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesini", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020-2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sezonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ba\u015fkan Dursun \u00d6zbek d\u00f6neminde 1,5 y\u0131ll\u0131k s\u00f6zle\u015fmeye imza atan ve bu sezon sonunda s\u00f6zle\u015fmesi sona erecek olan Fatih Terim , 2020-2021 sezonunun sonuna kadar Galatasaray'\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131racak .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Dursun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00d6zbek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmeye", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Terim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020-2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sezonunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray'\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131racak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "S\u00f6zle\u015fme , Ba\u015fkan Mustafa Cengiz'in g\u00f6rev s\u00fcresinin sonuna kadar devam edecek .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Cengiz'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Kul\u00fcp taraf\u0131ndan konu ile ilgili KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadeler kullan\u0131ld\u0131 : .", "Tokens": [{"Token": "Kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}