{"DocId": 6141, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Aselsan'da Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve Ba\u015fkan Vekili se\u00e7ildi .", "Tokens": [{"Token": "Aselsan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Aselsan'da Haluk G\u00f6rg\u00fcn Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 , Mustafa Murat \u015eeker de Ba\u015fkan Vekili se\u00e7ildi .", "Tokens": [{"Token": "Aselsan'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6rg\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Murat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eeker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Aselsan ( ASELS ) Y\u00f6netim Kurulu'nun bug\u00fcn ( 26 Nisan ) ger\u00e7ekle\u015ftirilen toplant\u0131s\u0131nda , Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve Ba\u015fkan Vekili se\u00e7imi yap\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Aselsan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASELS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine Haluk G\u00f6rg\u00fcn'\u00fcn , Ba\u015fkan Vekilli\u011fi g\u00f6revine ise Mustafa Murat \u015eeker'in se\u00e7ilmesine karar verildi\u011fi ifade edildi A\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca , G\u00f6rg\u00fcn ve \u015eeker'in Murahhas Aza olarak se\u00e7ildi\u011fi bilgisi yer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "G\u00f6rg\u00fcn'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Vekilli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Murat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u015eeker'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "se\u00e7ilmesine", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6rg\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eeker'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Murahhas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ildi\u011fi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Y\u00f6netim Kurulu Komite \u00dcyeleri se\u00e7imi \u015eirket taraf\u0131ndan Y\u00f6netim Kurulu Komite \u00dcyeleri'nin se\u00e7imine ili\u015fkin de KAP'ta bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131nland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyeleri'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "O a\u00e7\u0131klama ise \u015fu \u015fekilde : - Denetimden Sorumlu Komite \u00fcyeleri olarak ; \u0130brahim \u00d6ZKOL ( B\u015fk .", "Tokens": [{"Token": "O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denetimden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130brahim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6ZKOL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u015fk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": ") , Erc\u00fcmend ARVAS ( \u00dcye ) ve Mehmet ARIK'\u0131n ( \u00dcye ) se\u00e7ilmesine , - Kurumsal Y\u00f6netim Komitesi \u00fcyeleri olarak ; Erc\u00fcmend ARVAS ( B\u015fk .", "Tokens": [{"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erc\u00fcmend", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ARVAS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ARIK'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erc\u00fcmend", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ARVAS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u015fk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": ") , Celal Sami T\u00dcFEKC\u0130 ( \u00dcye ) ve Salih KUL'un ( \u00dcye ) se\u00e7ilmesine ve Sermaye Piyasas\u0131 Kurulu'nun II-17.1 say\u0131l\u0131 Kurumsal Y\u00f6netim Tebli\u011fi uyar\u0131nca Yat\u0131r\u0131mc\u0131 \u0130li\u015fkileri ve Kurumsal Risk Y\u00f6netimi M\u00fcd\u00fcr\u00fc P\u0131nar \u00c7ELEB\u0130'nin ( \u00dcye ) se\u00e7ilmesine , - Riskin Erken Saptanmas\u0131 ve Y\u00f6netimi Komitesi \u00fcyeleri olarak ; Mehmet ARIK ( B\u015fk . )", "Tokens": [{"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Celal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcFEKC\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Salih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KUL'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "II-17.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tebli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130li\u015fkileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "P\u0131nar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ELEB\u0130'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Riskin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Saptanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ARIK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u015fk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "ve Salih KUL'un ( \u00dcye ) se\u00e7ilmesine , karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Salih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "KUL'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}