{"DocId": 1393, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "T\u00fcrk Telekom CEO'su Rami Aslan g\u00f6revden ayr\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "G\u00f6revini 10 Aral\u0131k 2013 tarihinden bu yana s\u00fcrd\u00fcren T\u00fcrk Telekom CEO \u2019 su Rami Aslan'\u0131n g\u00f6revinden ayr\u0131lma karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Rami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aslan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk Telekom CEO \u2019 su Rami Aslan , 10 Aral\u0131k 2013 tarihinden bu yana s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc T\u00fcrk Telekom CEO \u2019 lu\u011fu g\u00f6revinden ayr\u0131lma karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Rami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Aslan , T\u00fcrk Telekom \u2019 daki \u0130cra Komitesi ve Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi g\u00f6revleriyle birlikte Oger Telecom \u2019 daki CEO \u2019 luk ve Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi g\u00f6revlerini \u00fcstlenmeye devam edecek .", "Tokens": [{"Token": "Aslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Oger", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telecom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlenmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Rami Aslan , yeni bir atama ger\u00e7ekle\u015ftirilene kadar T\u00fcrk Telekom'daki CEO'luk g\u00f6revini de s\u00fcrd\u00fcrecek .", "Tokens": [{"Token": "Rami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "CEO'luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "T\u00fcrk Telekom Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mohammed Hariri , konuyla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada ; Rami Aslan \u2019 \u0131n T\u00fcrk Telekom \u2019 un d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ve entegrasyon s\u00fcrecini ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini ve T\u00fcrk Telekom \u2019 u d\u00fcnyada \u00f6rnek g\u00f6sterilen bir telekom \u015firketi seviyesine ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mohammed", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hariri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "entegrasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Hariri ; \u201c Rami Aslan , 2013 y\u0131l\u0131ndan bu yana , T\u00fcrk Telekom \u2019 a ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u015fekilde liderlik etmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Hariri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "T\u00fcrk Telekom \u2019 un g\u00fc\u00e7l\u00fc d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn\u00fc , \u015firket ve markalar\u0131n entegrasyonunu d\u00fcnyadaki \u00f6rneklerine k\u0131yasla \u00e7ok daha k\u0131sa bir s\u00fcrede ba\u015far\u0131yla tamamlam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "entegrasyonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rneklerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131yasla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Aslan , grup markalar\u0131n\u0131 tek bir marka alt\u0131nda birle\u015ftirerek T\u00fcrk Telekom \u2019 un daha da g\u00fc\u00e7l\u00fc bir marka olmas\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Aslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "marka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birle\u015ftirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "marka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Liderlik \u00f6zellikleri ve vizyoner yakla\u015f\u0131m\u0131yla mobil ve sabit ileti\u015fim alt yap\u0131s\u0131na yat\u0131r\u0131mlar yap\u0131lmas\u0131na \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmi\u015f ; T\u00fcrk Telekom \u2019 un d\u00fcnyada da \u00f6rnek g\u00f6sterilen bir \u015firket olmas\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Liderlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizyoner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131m\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sabit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fcl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Kendisine de\u011ferli katk\u0131lar\u0131 ve \u00f6zverili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ediyoruz \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Kendisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zverili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fekk\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "T\u00fcrk Telekom Ba\u011f\u0131ms\u0131z Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi ve T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Genel Sekreteri Fahri Kas\u0131rga ise yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada ; Rami Aslan \u2019 a T\u00fcrkiye \u2019 de telekom\u00fcnikasyon hizmetlerini geli\u015ftirme konusundaki katk\u0131lar\u0131ndan dolay\u0131 te\u015fekk\u00fcr etti .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sekreteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fahri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131rga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telekom\u00fcnikasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131lar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fekk\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Kas\u0131rga ; \u201c Rami Aslan , T\u00fcrk Telekom \u2019 u daha dinamik ve verimli bir yap\u0131ya ta\u015f\u0131ma konusunda \u00f6nemli ba\u015far\u0131lara imza atm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Kas\u0131rga", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dinamik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131ma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "\u00dclkemizin \u00f6nemli bir de\u011feri olan T\u00fcrk Telekom , Rami Aslan \u2019 \u0131n liderli\u011finde \u00fclkemiz ve milletimiz i\u00e7in daha \u00e7ok katma de\u011fer yaratan , alt yap\u0131 sorunlar\u0131n\u0131 a\u015fm\u0131\u015f ve alan\u0131nda \u00f6rnek g\u00f6sterilen bir kurum olma yolunda ilerlemi\u015ftir \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderli\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerlemi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "2005 y\u0131l\u0131ndan bu yana Oger Grubu b\u00fcnyesinde \u00e7e\u015fitli g\u00f6revler alan Rami Aslan , 2011 y\u0131l\u0131nda Oger Telecom CEO \u2019 lu\u011fu , 2013 y\u0131l\u0131nda da T\u00fcrk Telekom CEO \u2019 lu\u011fu g\u00f6revlerine getirildi .", "Tokens": [{"Token": "2005", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Oger", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Aslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Oger", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Telecom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}