{"DocId": 17424, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Turkcell\u0092de kartlar yeniden da\u011f\u0131tacak .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell\u0092de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kartlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131tacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "SPK , kurumsal y\u00f6netim ilkelerinin belirlenmesi ve uygulanmas\u0131na ili\u015fkin tebli\u011fde de\u011fi\u015fiklik yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebli\u011fde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "SPK \u2019 n\u0131n zorunlu kurumsal y\u00f6netim ilkelerine ayk\u0131r\u0131 durumlarda , gerekirse ihtiyati tedbir karar\u0131 ile birlikte mevzuata ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n tespiti ve i\u015flemlerin iptalini asliye ticaret mahkemesinden talep edece\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayk\u0131r\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekirse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiyati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevzuata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tespiti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptalini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Devreye SPK girecek Ge\u00e7en y\u0131l\u0131n sonunda yay\u0131nlanan SPK Kurumsal Y\u00f6netim \u0130lkeleri tebli\u011fi , borsa \u015firketlerine 1 Temmuz \u2019 dan itibaren ba\u011f\u0131ms\u0131z y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi \u015fart\u0131 getirirken , bankalar i\u00e7in bu s\u00fcreyi 1 Ocak 2013 olarak belirlemi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Devreye", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Devri", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130lkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fart\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bankalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlemi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "SPK \u2019 n\u0131n son tebli\u011fi en \u00e7ok Turkcell \u2019 i ilgilendiriyor .", "Tokens": [{"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tebli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilendiriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Temmuz ay\u0131na kadar ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00fcye atamas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmesi gereken ancak ortaklar aras\u0131 anla\u015fmazl\u0131klar sebebiyle , hen\u00fcz bu atamay\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiremeyen Turkcell \u2019 de y\u0131l sonuna kadar bir \u00e7\u00f6z\u00fcm olmazsa devreye SPK girecek .", "Tokens": [{"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmazl\u0131klar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hen\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamay\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftiremeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmazsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Temett\u00fc bekleniyor SPK \u2019 n\u0131n talebiyle mahkemece karar\u0131 ile atanacak iki ba\u011f\u0131ms\u0131z y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi , \u015firket genel kurulunca mevzuata uygun ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00fcyeler se\u00e7ilinceye kadar veya haklar\u0131nda mahkemece yeni bir karar al\u0131n\u0131ncaya kadar g\u00f6rev yapacak .", "Tokens": [{"Token": "Temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanacak", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevzuata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilinceye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131n\u0131ncaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Temmuz ay\u0131na kadar ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00fcye atamas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmesi gereken ancak ortaklar aras\u0131 anla\u015fmazl\u0131klar sebebiyle bunu ger\u00e7ekle\u015ftiremeyen Turkcell \u2019 de \u015firketin genel kurulunun toplanamamas\u0131 nedeniyle son iki y\u0131l\u0131n temett\u00fcleri da\u011f\u0131t\u0131lamam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmazl\u0131klar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftiremeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanamamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "temett\u00fcleri", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131lamam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Turkcell \u2019 in ortaklar\u0131 Rus Altimo ve \u00c7ukurova Grubu aras\u0131nda \u015firketin y\u00fczde 13.8 \u2019 inin sahipli\u011fine ili\u015fkin uzun y\u0131llara dayanan bir dava s\u00fcreci \u0130ngiltere \u2019 deki Privy Council \u2019 de devam ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "13.8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahipli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Di\u011fer alternatif \u00f6n planda Bu davan\u0131n y\u0131l sonu veya 2013 ba\u015f\u0131nda sonu\u00e7lanmas\u0131 beklenirken , analistler dava s\u00fcrecinin kapanmas\u0131yla hissedar belirsizli\u011fi ve temett\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 gibi y\u00f6netim sorunlar\u0131n\u0131n nihai olarak \u00e7\u00f6z\u00fclebilece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyordu .", "Tokens": [{"Token": "Di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alternatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davan\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonu\u00e7lanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analistler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapanmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nihai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcyordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u015eimdi bir di\u011fer alternatif olarak SPK da \u00f6n plana \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alternatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Dava sonu\u00e7lanmadan i\u015f SPK \u2019 ya kal\u0131rsa ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00fcye ortakl\u0131k sorunu \u00e7\u00f6z\u00fclene kadar Turkcell \u2019 de ba\u015frolde olacak .", "Tokens": [{"Token": "Dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131rsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015frolde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Turkcell \u2019 de TeliaSonera \u2019 n\u0131n y\u00fczde 37 , \u00c7ukurova Holding \u2019 in y\u00fczde 13,81 , Altimo \u2019 nun y\u00fczde 13,22 pay\u0131 bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "37", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13,81", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13,22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "\u00c7ukurova Grubu , halka a\u00e7\u0131kl\u0131k oran\u0131 y\u00fczde 34,69 olan Turkcell \u2019 de , karma\u015f\u0131k ortakl\u0131k yap\u0131s\u0131yla hakimiyetini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kl\u0131k", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "34,69", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karma\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131s\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakimiyetini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}