{"DocId": 33438, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130MKB'DE BAYRAM TAT\u0130L\u0130 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB'DE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BAYRAM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TAT\u0130L\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130MKB Ramazan Bayram\u0131 tatili nedeniyle \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc \u00f6\u011fleden sonra , per\u015fembe ve cuma g\u00fcnleri ise tam g\u00fcn i\u015flem yap\u0131lmayacak .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ramazan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bayram\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tatili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ar\u015famba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011fleden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "per\u015fembe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}