{"DocId": 3333, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "H\u00fcrriyet Gazetecilik Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Vuslat Sabanc\u0131 oldu .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fcrriyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetecilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vuslat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "H\u00fcrriyet Gazetecilik Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na Vuslat Sabanc\u0131 se\u00e7ildi .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fcrriyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetecilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vuslat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u015eirket'ten konu ile ilgili KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu bilgiler verildi : `` \u015eirketimizin 29 Mart 2016 tarihinde yap\u0131lan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131'nda Y\u00f6netim Kurulu'na se\u00e7ilen Say\u0131n Vuslat Sabanc\u0131'n\u0131n Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve Say\u0131n Soner Gedik'in Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak belirlenmesine , Say\u0131n \u00c7a\u011flar G\u00f6\u011f\u00fc\u015f'\u00fcn Murahhas \u00dcye ve \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6revlendirilmesine , oy birli\u011fi ile karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vuslat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sabanc\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gedik'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7a\u011flar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6\u011f\u00fc\u015f'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Murahhas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlendirilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}