{"DocId": 19301, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'ye hidroelektrik yat\u0131r\u0131m\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "hidroelektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Verbund T\u00fcrkiye'deki hidro elektrik yat\u0131r\u0131m\u0131nda pay\u0131n\u0131 art\u0131rmay\u0131 de\u011ferlendiriyor .", "Tokens": [{"Token": "Verbund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "hidro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m\u0131nda", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendiriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Avusturya'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck enerji \u015firketi konumundaki Verbund AG yetkililerinden birine dayanarak verilen haberde \u015firketin T\u00fcrkiye'deki hidro elektrik santralindeki pay\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131p art\u0131rmama konusunu de\u011ferlendirmekte oldu\u011fu ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Avusturya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konumundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Verbund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AG", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hidro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "santralindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rmama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u0130sminin a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 istemeyen \u015firket yetkilisi T\u00fcrkiye'deki durumun elektrik piyasas\u0131ndaki \u00f6zelle\u015ftirmelerde daha cazip fiyatlar\u0131 olu\u015fup olu\u015fmayaca\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu ve geni\u015fleme s\u00fcrecinin Enerjisa Enerji Uretim AS , ile y\u00fcr\u00fct\u00fclece\u011fi ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130sminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkilisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasas\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zelle\u015ftirmelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cazip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fmayaca\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015fleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerjisa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Enerjisa , viyana merkezli verbund ve T\u00fcrkiye'den Haci Omer Sabanci Holding AS ortakl\u0131\u011f\u0131ndaki bir \u015firket ve 2015 y\u0131l\u0131na kadar 5000 megawat elektrik \u00fcretim kapasitesine ula\u015fmay\u0131 hedeliyor .", "Tokens": [{"Token": "Enerjisa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "viyana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verbund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Omer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "AS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131\u011f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "megawat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Verbund geni\u015fleme karar\u0131 almas\u0131 halinde bu hedefin iki kat\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 mmk\u00fcn olabilecek .", "Tokens": [{"Token": "Verbund", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015fleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}