{"DocId": 5427, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Hem genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc hem de unvan\u0131 de\u011fi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unvan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Kuyumcukent'ten KAP'a g\u00f6nderilen iki ayr\u0131 a\u00e7\u0131klamada , Ufuk Ba\u015fer'in genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fck g\u00f6revinden azledildi\u011fi , yerine Evren Sar\u0131\u00e7i\u00e7ek'in atand\u0131\u011f\u0131 ve \u015firket unvan\u0131n\u0131n da Kuya\u015f olarak de\u011fi\u015fti\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Kuyumcukent'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ufuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ba\u015fer'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcrl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azledildi\u011fi", "EventTrigger": "Sermaye-Azaltma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Evren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sar\u0131\u00e7i\u00e7ek'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unvan\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuya\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Kuyumcukent Gayrimenkul Yat\u0131r\u0131mlar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne Evren Sar\u0131\u00e7icek atand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Kuyumcukent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Gayrimenkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131mlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Evren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sar\u0131\u00e7icek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atand\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket'ten konu ile ilgili Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu bilgilerverildi : `` \u015eirketimizde Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev yapan Ufuk Ba\u015fer'in y\u00f6netim kurulu 16.08.2021 tarihli karar\u0131 ile g\u00f6revden azline , Evren Sar\u0131\u00e7i\u00e7ek'in Ceo - Genel M\u00fcd\u00fcr olarak atanmas\u0131na karar verilmi\u015ftir . ''", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilerverildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ufuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ba\u015fer'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16.08.2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Evren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Sar\u0131\u00e7i\u00e7ek'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ceo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "UNVAN DA DE\u011e\u0130\u015eT\u0130Kuyumcukent Gayrimenkul Yat\u0131r\u0131mlar\u0131 Anonim \u015eirketi'nin unvan\u0131 Kuya\u015f Yat\u0131r\u0131m Anonim \u015eirketi olarak de\u011fi\u015ftirildi .", "Tokens": [{"Token": "UNVAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DE\u011e\u0130\u015eT\u0130Kuyumcukent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gayrimenkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131mlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Anonim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015eirketi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "unvan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuya\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Anonim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015eirketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirildi", "EventTrigger": "Bilgi_De\u011fi\u015ftirme-\u0130sim_De\u011fi\u015ftirme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u015eirket'ten konu ile ilgili KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu bilgiler verildi : `` 05.08.2021 tarihli genel kurulda al\u0131nan karar ile eski \u00fcnvan\u0131 Kuyumcukent Gayrimenkul Yat\u0131r\u0131mlar\u0131 Anonim \u015eirketi olan \u015firketimizin yeni \u00fcnvan\u0131 Kuya\u015f Yat\u0131r\u0131m Anonim \u015eirketi olarak de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "05.08.2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnvan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuyumcukent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Gayrimenkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131mlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Anonim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015eirketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "Bilgi_De\u011fi\u015ftirme-\u0130sim_De\u011fi\u015ftirme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnvan\u0131", "EventTrigger": "Bilgi_De\u011fi\u015ftirme-\u0130sim_De\u011fi\u015ftirme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuya\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Anonim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u015eirketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir", "EventTrigger": "Bilgi_De\u011fi\u015ftirme-\u0130sim_De\u011fi\u015ftirme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}