{"DocId": 1636, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Nestle , fabrikas\u0131n\u0131 kapat\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Nestle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapat\u0131yor", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Nestle , Avusturya'daki fabrikas\u0131n\u0131 kapatma karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Nestle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapatma", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Nestle , d\u00fc\u015fen talep ve de\u011fi\u015fen t\u00fcketici trendleri nedeniyle Avusturya'n\u0131n Linz kentindeki fabrikas\u0131n\u0131 Mart 2018'ekadar kapatmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Nestle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trendleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Linz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "kentindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2018'ekadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kapatmay\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "1879 y\u0131l\u0131nda a\u00e7\u0131lan ve y\u0131lda 6 bin ton \u00fcretim ger\u00e7ekle\u015ftiren Linz fabrikas\u0131n\u0131n kapat\u0131lmas\u0131yla 127 ki\u015fi i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "1879", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lan", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ton", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Linz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapat\u0131lmas\u0131yla", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "127", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lacak", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Nestle'nin Avusturya'daki 16 tesisinde hali haz\u0131rda 1.000 ki\u015fi \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Nestle'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}