{"DocId": 20296, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Demir\u00f6ren y\u00f6netimi ibra edilmedi .", "Tokens": [{"Token": "Demir\u00f6ren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u015eubat 2012 d\u00f6nemi faaliyetleri , idari ve mali a\u00e7\u0131dan oy \u00e7oklu\u011fuyla ibra edilmedi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7oklu\u011fuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn Y\u0131ll\u0131k Ola\u011fan \u0130dari ve Mali Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131'nda , Y\u0131ld\u0131r\u0131m Demir\u00f6ren'in ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki 1 Ocak-27 \u015eubat 2012 d\u00f6nemi faaliyetleri , idari ve mali a\u00e7\u0131dan oy \u00e7oklu\u011fuyla ibra edilmedi .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130dari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir\u00f6ren'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak-27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7oklu\u011fuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ayr\u0131ca Be\u015fikta\u015f y\u00f6netimine , Y\u0131ld\u0131r\u0131m Demir\u00f6ren d\u00f6nemiyle ilgili dava a\u00e7\u0131lmas\u0131 konusunda yetki verildi .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Demir\u00f6ren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "d\u00f6nemiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dava", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn Y\u0131ll\u0131k Ola\u011fan \u0130dari ve Mali Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131'nda , Yal\u00e7\u0131n Karadeniz ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki 28 \u015eubat-25 Mart 2012 d\u00f6nemi ile Fikret Orman ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki 26 Mart-31 Aral\u0131k 2012 d\u00f6nemi faaliyetleri oy \u00e7oklu\u011fuyla ibra edildi .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130dari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131s\u0131'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yal\u00e7\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Karadeniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u015eubat-25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fikret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart-31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "faaliyetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7oklu\u011fuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}