{"DocId": 20277, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "TFF sponsorluk anla\u015fmas\u0131n\u0131 uzatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "TFF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sponsorluk", "EventTrigger": "Marka-Sponsor", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "TFF , Teknosa ile sponsorluk anla\u015fmas\u0131n\u0131 2016 y\u0131l\u0131 sonuna kadar uzatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "TFF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknosa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sponsorluk", "EventTrigger": "Marka-Sponsor", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu ( TFF ) , 2007 y\u0131l\u0131ndan beri ''Milli Tak\u0131mlar Teknoloji Tedarik\u00e7isi '' olan Teknosa ile sponsorluk s\u00f6zle\u015fmesini 2016 y\u0131l\u0131 sonuna kadar uzatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Federasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TFF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2007", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "beri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tak\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tedarik\u00e7isi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknosa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sponsorluk", "EventTrigger": "Marka-Sponsor", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesini", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "TFF'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , federasyonun \u0130stinye'deki merkez binas\u0131nda d\u00fczenlenen imza t\u00f6renine , TFF Ba\u015fkan\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m Demir\u00f6ren ve Teknosa Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet Nane'nin yan\u0131 s\u0131ra TFF Ba\u015fkan Vekili Ufuk \u00d6zerten , Genel Sekreter Emre Alkin ile A Milli Tak\u0131m Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Abdullah Avc\u0131 kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "TFF'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "federasyonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stinye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00f6renine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TFF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir\u00f6ren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknosa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nane'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TFF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ufuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zerten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sekreter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Abdullah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m Demir\u00f6ren'in , bas\u0131na kapal\u0131 t\u00f6rende yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , 6 y\u0131ld\u0131r milli tak\u0131mlar\u0131n resmi tedarik\u00e7isi Teknosa'ya te\u015fekk\u00fcr ederek , ''Teknosa ile birlikteli\u011fimizi 4 y\u0131l daha uzat\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir\u00f6ren'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00f6rende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131mlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik\u00e7isi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknosa'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fekk\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Teknosa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikteli\u011fimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzat\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Yapm\u0131\u015f oldu\u011fumuz bu anla\u015fma , Teknosa'n\u0131n federasyonumuza ve milli tak\u0131m\u0131m\u0131za olan g\u00fcvenlerini g\u00f6stermi\u015f , milli tak\u0131m\u0131m\u0131z\u0131n , Brezilya yolundaki kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131 \u00f6ncesinde art\u0131 moral kazand\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r '' ifadelerini kulland\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Yapm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknosa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "federasyonumuza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131m\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131m\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "moral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazand\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Teknosa Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet Nane'nin ise 2007 y\u0131l\u0131ndan bu yana milli tak\u0131mlara sa\u011flad\u0131klar\u0131 deste\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmekten dolay\u0131 \u00e7ok mutlu olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fi kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "Teknosa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nane'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2007", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tak\u0131mlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deste\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}