{"DocId": 31736, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "GED\u0130K YATIRIM \u0130K\u0130NC\u0130 ULUSAL PAZARDA \u0130\u015eLEM G\u00d6RECEK .", "Tokens": [{"Token": "GED\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "YATIRIM", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130K\u0130NC\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ULUSAL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PAZARDA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015eLEM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00d6RECEK", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130MKB Y\u00f6netim Kurulu , Gedik Yat\u0131r\u0131m Menkul De\u011ferler A.\u015e'nin 29 Temmuz'dan itibaren \u0130kinci Ulusal Pazar\u0131'da i\u015flem g\u00f6rmeye ba\u015flamas\u0131n\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gedik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Menkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "De\u011ferler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Temmuz'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar\u0131'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmeye", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararla\u015ft\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}