{"DocId": 7968, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "TBMM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imleri 24 \u015eubat'ta yap\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Meclis Genel Kurulu , 24 \u015eubat Pazar g\u00fcn\u00fc yeni TBMM Ba\u015fkan\u0131'n\u0131 se\u00e7ecek .", "Tokens": [{"Token": "Meclis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131'n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "TBMM Genel Kurulu , 24 \u015eubat Pazar g\u00fcn\u00fc yeni Meclis Ba\u015fkan\u0131'n\u0131 se\u00e7ecek .", "Tokens": [{"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131'n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Genel Kurul , se\u00e7imin ard\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fmalara ara verecek .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "TBMM Genel Kurulunda kabul edilen Dan\u0131\u015fma Kurulu \u00f6nerisine g\u00f6re , Genel Kurul 24 \u015eubat Pazar g\u00fcn\u00fc TBMM Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7imi i\u00e7in toplanacak .", "Tokens": [{"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dan\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "se\u00e7imi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Se\u00e7imin ard\u0131ndan TBMM Genel Kurul \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ara verecek ; 26 \u015eubat , 27 \u015eubat , 28 \u015eubat , 5 Mart , 6 Mart ve 7 Mart tarihlerinde toplanmayacak .", "Tokens": [{"Token": "Se\u00e7imin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "TBMM , \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na 12 Mart 2019 tarihinden ba\u015flamak \u00fczere 15 g\u00fcn ara verecek .", "Tokens": [{"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "AK Parti'nin kabul edilen grup \u00f6nerisiyle de Genel Kurul , bug\u00fcn Ceza Muhakemesi Kanunu ve Baz\u0131 Kanunlarda De\u011fi\u015fiklik Yapan Kanun Teklifini g\u00f6r\u00fc\u015fecek .", "Tokens": [{"Token": "AK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parti'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerisiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ceza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Muhakemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De\u011fi\u015fiklik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teklifini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Bu arada , Genel Kurulda , CHP'nin KOB\u0130'lerin , esnaf ve \u00e7ift\u00e7ilerin sicil aff\u0131na ili\u015fkin grup \u00f6nerisi de kabul edilmedi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CHP'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KOB\u0130'lerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esnaf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ift\u00e7ilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sicil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aff\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "5 g\u00fcn i\u00e7erisinde TBMM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in aday g\u00f6sterilebilecek AK Parti \u0130zmir Milletvekili Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n , TBMM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan istifas\u0131na ili\u015fkin yaz\u0131s\u0131 TBMM Genel Kurulu'nda okundu .", "Tokens": [{"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterilebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130zmir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milletvekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Binali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m , TBMM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na sundu\u011fu yaz\u0131s\u0131nda , `` 31 Mart 2019 Mahalli \u0130dareler Se\u00e7imlerinde aday olarak g\u00f6sterilmem nedeniyle TBMM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan \u00e7ekiliyorum .", "Tokens": [{"Token": "Binali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahalli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130dareler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Se\u00e7imlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterilmem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekiliyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m d\u00f6nemimde katk\u0131 ve destekleri nedeniyle Ba\u015fkanl\u0131k Divan\u0131 \u00fcyelerine ve de\u011ferli milletvekillerine te\u015fekk\u00fcrlerimi sunar\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destekleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletvekillerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fekk\u00fcrlerimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Y\u00fcce Meclis'in bilgilerine sayg\u0131lar\u0131mla arz ederim . ''", "Tokens": [{"Token": "Y\u00fcce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclis'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131lar\u0131mla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "ifadesini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ifadesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "G\u00f6k , Y\u0131ld\u0131r\u0131m ile birlikte yakla\u015f\u0131k 7 ayl\u0131k bir s\u00fcre i\u00e7erisinde , son derece sayg\u0131l\u0131 , nazik ve uygar bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini belirterek , `` Meclisimizin g\u00fc\u00e7lenmesi ad\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ki\u015fisel g\u00f6r\u00fc\u015fmeler d\u0131\u015f\u0131nda , her ortak platformda yap\u0131c\u0131 ve uzla\u015f\u0131c\u0131 bir anlay\u0131\u015f\u0131 benimsemeye kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak \u00f6zen g\u00f6sterdik .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nazik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclisimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fisel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015f\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlay\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benimsemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Sonu\u00e7ta siyasi bir karar verdi Say\u0131n Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "Sonu\u00e7ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Binali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Kendi takdiridir .", "Tokens": [{"Token": "Kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdiridir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Say\u0131n Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n bug\u00fcne kadar Meclis Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6sterdi\u011fi \u00e7al\u0131\u015fmalardan dolay\u0131 kendisini kutluyor ve ya\u015fant\u0131s\u0131nda ba\u015far\u0131lar diliyorum . ''", "Tokens": [{"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Binali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kutluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diliyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Meclis Ba\u015fkanvekili G\u00f6k , bug\u00fcnden itibaren 5 g\u00fcn i\u00e7erisinde TBMM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in aday g\u00f6sterilebilece\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Meclis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanvekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterilebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "G\u00f6k , TBMM Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7iminin , aday g\u00f6sterme s\u00fcresinin bitiminden itibaren 5 g\u00fcnde tamamlanaca\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek , s\u00fcrecin Meclise hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131n\u0131 diledi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TBMM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7iminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitiminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlanaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hay\u0131rl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}