{"DocId": 14210, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u015eok !", "Tokens": [{"Token": "\u015eok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Kiral\u0131k memurlar geliyor .", "Tokens": [{"Token": "Kiral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memurlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Yeni 657 say\u0131l\u0131 yasan\u0131n detaylar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "657", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "detaylar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Kamuda \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131 sil ba\u015ftan Kamuda \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131 sil ba\u015ftan ... . \u0130lk olarak , kurumlar aras\u0131ndaki \u00fccret dengesizli\u011fi giderilecek .", "Tokens": [{"Token": "Kamuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015ftan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015ftan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130lk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dengesizli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Part-time , evden \u00e7al\u0131\u015fma , kiral\u0131k i\u015f\u00e7i gibi uygulamalar kamu personeli a\u00e7\u0131s\u0131ndan da uygulanabilecek .", "Tokens": [{"Token": "Part-time", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kiral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Kamuya performans kriteri geliyor .", "Tokens": [{"Token": "Kamuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "K\u0131demli personelin az geli\u015fmi\u015f illere g\u00f6nderilmesi s\u00f6zkonusu ... Ak\u015fam Gazetesi yazar\u0131 Cem K\u0131l\u0131\u00e7 \u2019 \u0131n yaz\u0131s\u0131na g\u00f6re ge\u00e7ti\u011fimiz hafta sonu Abant'ta toplanan \u00e7al\u0131\u015ftayda devlet personel rejimine y\u00f6n verecek konular ele al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "K\u0131demli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "illere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zkonusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ak\u015fam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131l\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Abant'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ftayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Devlet Personel Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n ev sahipli\u011finde yap\u0131lan toplant\u0131da , \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Faruk \u00c7elik , kamu personeline ili\u015fkin y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte bulunan kanun ve ikincil mevzuat\u0131n g\u00fcn\u00fcn ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamaktan uzak oldu\u011funu , bu nedenle yeni d\u00fczenlemelerin yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahipli\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Faruk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikincil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevzuat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131lamaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "\u00c7al\u0131\u015fma Bakan\u0131'n\u0131n bu tespitleri \u00f6nemli .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tespitleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ayn\u0131 zamanda s\u00f6yledikleriyle , \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te kamu personel rejiminin bir de\u011fi\u015fime u\u011frayaca\u011f\u0131 da muhakkak .", "Tokens": [{"Token": "Ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledikleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011frayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhakkak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Ger\u00e7i d\u00fczenlenen \u00e7al\u0131\u015ftayda , her ne kadar `` 2023 vizyonu '' \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131lsa da , kamu personeline y\u00f6nelik d\u00fczenlemelerin 2013 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde ba\u015flayaca\u011f\u0131 da bir ger\u00e7ek .", "Tokens": [{"Token": "Ger\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ftayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2023", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "2013 y\u0131l\u0131nda kamu personel rejiminin de\u011fi\u015fece\u011fine dair ipu\u00e7lar\u0131na asl\u0131nda \u00c7al\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bu seneki b\u00fct\u00e7e sunumundan ula\u015fabiliyoruz .", "Tokens": [{"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dair", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ipu\u00e7lar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asl\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seneki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunumundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fabiliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Buna g\u00f6re ; Devlet Personel Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan 2013 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde , ilk olarak , 657 say\u0131l\u0131 Devlet Memurlar\u0131 Kanunu yerine yeni bir kamu personel mevzuat\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flanacak .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "657", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Memurlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevzuat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Nitekim Abant'ta d\u00fczenlenen bu \u00e7al\u0131\u015ftay bir anlamda bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131 olarak g\u00f6r\u00fclmeli .", "Tokens": [{"Token": "Nitekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Abant'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ftay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flang\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclmeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "\u00c7\u00fcnk\u00fc memur konfederasyonlar\u0131n\u0131n davet edilmesi ve ortak toplant\u0131lar d\u00fczenlenmi\u015f olmas\u0131 bu i\u015fin bir g\u00f6stergesi .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konfederasyonlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stergesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "\u0130kinci olarak , kamu kurumlar\u0131 aras\u0131ndaki \u00fccret dengesizli\u011fini gidermeye paralel bir \u015fekilde , 2013 ve 2014 y\u0131llar\u0131 i\u00e7erisinde kamu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n \u00fclke genelinde dengeli da\u011f\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 sa\u011flamaya y\u00f6nelik tedbirler hayata ge\u00e7irilecek .", "Tokens": [{"Token": "\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dengesizli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidermeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paralel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dengeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131l\u0131m\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirler", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Bu sene ve gelecek sene yap\u0131lacak kamu personel atamalar\u0131nda , \u00f6zellikle ihtiya\u00e7 duyulan Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu Anadolu illerindeki atamalara \u00f6ncelik verilmesi g\u00fcndemde .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamalar\u0131nda", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcneydo\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "illerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamalara", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Di\u011fer yandan halen g\u00f6revi ba\u015f\u0131nda bulunan personelin tayin yoluyla yerlerinin de\u011fi\u015ftirilmesine ili\u015fkin bir \u00e7al\u0131\u015fma yok .", "Tokens": [{"Token": "Di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tayin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoluyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Ancak ihtiya\u00e7 duyulmas\u0131 halinde bu personellerin de g\u00f6rev yerlerinin de\u011fi\u015febilece\u011fi konuyla ilgili b\u00fcrokratlar taraf\u0131ndan ifade edilmekte .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtiya\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personellerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015febilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcrokratlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "KAMUDA DA 'ESNEKL\u0130K ' OLAB\u0130L\u0130R B\u00fct\u00e7e sunumunda dikkati \u00e7eken ve pilot uygulamas\u0131na 2013 ve 2014 y\u0131llar\u0131nda ba\u015flanacak bir ba\u015fka uygulama da esnek \u00e7al\u0131\u015fma sistemleriyle ilgili .", "Tokens": [{"Token": "KAMUDA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'ESNEKL\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OLAB\u0130L\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pilot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Planlanan \u015fekliyle ; kamu personel y\u00f6netiminde esnek \u00e7al\u0131\u015fma sistemine ili\u015fkin usul ve esaslar , i\u015f g\u00fcvencesi esas al\u0131narak belirlenecek .", "Tokens": [{"Token": "Planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekliyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "usul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esaslar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvencesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131narak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Esnek \u00e7al\u0131\u015fma modelleri \u0130\u015f Kanunu \u00e7er\u00e7evesinde tart\u0131\u015f\u0131l\u0131r ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n b\u00fcy\u00fck tepkisini \u00e7ekerken , kamu personeli a\u00e7\u0131s\u0131ndan da bu uygulamaya ge\u00e7ilece\u011finin sinyalinin verilmesi olduk\u00e7a ilgin\u00e7 .", "Tokens": [{"Token": "Esnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modelleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015f\u0131l\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepkisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekerken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ilece\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sinyalinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgin\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Part-time , evden \u00e7al\u0131\u015fma , \u00e7a\u011fr\u0131 \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fma , kiral\u0131k i\u015f\u00e7i gibi uygulamalar\u0131n kamuda da uygulanabilece\u011fi ger\u00e7e\u011fi ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Part-time", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kiral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7e\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131yay\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "\u0130\u015e G\u00dcVENCES\u0130 OLACAK Ancak \u00f6zellikle vurgulanan husus bu \u00e7al\u0131\u015fma \u015fekillerine ge\u00e7ilirken i\u015f g\u00fcvencesinin daima g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurulacak olmas\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00dcVENCES\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OLACAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "husus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekillerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ilirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvencesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daima", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundurulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Kamu personeli yap\u0131lacak d\u00fczenlemeyle , esnek \u00e7al\u0131\u015fma \u015fekillerine tabi olsa bile , \u015fimdi oldu\u011fu gibi i\u015f g\u00fcvenceleri olacak , \u00f6zel sekt\u00f6rde s\u0131k s\u0131k ya\u015fanan i\u015ften \u00e7\u0131karmalar bu \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u00e7in s\u00f6z konusu olmayacak .", "Tokens": [{"Token": "Kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemeyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekillerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenceleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karmalar", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "PERFORMANSA G\u00d6RE \u00dcCRET TARTI\u015eILIYOR \u00c7al\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n b\u00fct\u00e7e sunumundaki ifadesine g\u00f6re ; \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 olanlarla ba\u015far\u0131s\u0131zlar\u0131 ay\u0131rmak i\u00e7in 'performans de\u011ferlendirme k\u0131lavuzu ' haz\u0131rlanacak .", "Tokens": [{"Token": "PERFORMANSA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00d6RE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcCRET", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TARTI\u015eILIYOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunumundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayat\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanlarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131zlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131rmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131lavuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Bu k\u0131lavuzlar 2013 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde kamu kurumlar\u0131n\u0131n yararlanmas\u0131 amac\u0131yla idarelere g\u00f6nderilecek .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131lavuzlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yararlanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idarelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Bu uygulamayla \u00f6zel sekt\u00f6r i\u015fyerlerinde s\u0131kl\u0131kla kullan\u0131lan performans kriterinin kamu personeli a\u00e7\u0131s\u0131ndan da hayata ge\u00e7ece\u011fini s\u00f6yleyebiliriz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamayla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131kl\u0131kla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriterinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yleyebiliriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "Ancak performans \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc neye g\u00f6re yap\u0131lacak ve stat\u00fc hukuku i\u00e7erisinde kimin bu de\u011ferlendirmeleri yapaca\u011f\u0131 konusu olduk\u00e7a karma\u015f\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stat\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuku", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karma\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "Bu konuda yap\u0131lacak d\u00fczenlemelere \u00f6zellikle \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n tepki verece\u011fini s\u00f6ylemek yanl\u0131\u015f olmaz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yanl\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "Ayr\u0131ca performans sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re \u00fccret tespiti de g\u00fcndeme gelebilir .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tespiti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "Bu noktada da kamu i\u015fyerlerinde subjektif , yanl\u0131 de\u011ferlendirmelerin olabilece\u011fi ve s\u0131rf bu nedenle \u00fccret adaletsizli\u011finin artabilece\u011fi de g\u00f6z ard\u0131 edilmemeli .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyerlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "subjektif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131rf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adaletsizli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "VATANDA\u015eLAR \u00c7ALI\u015eANI B\u0130LECEK Yine 2013 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde devreye sokulacak bir ba\u015fka de\u011fi\u015fiklik de vatanda\u015flar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar hakk\u0131nda bilgilendirilmesiyle ilgili .", "Tokens": [{"Token": "VATANDA\u015eLAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ALI\u015eANI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130LECEK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sokulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vatanda\u015flar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilendirilmesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "Yap\u0131lacak d\u00fczenlemeyle , Devlet Te\u015fkilat\u0131 Bilgi Bankas\u0131 olu\u015fturulacak ve e-devlet yoluyla vatanda\u015flara bilgi verilecek .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemeyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Te\u015fkilat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e-devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoluyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vatanda\u015flara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "Performans kriteri tedirgin edebilir 2013'te planlanan bir ba\u015fka de\u011fi\u015fiklik de kamu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 tedirgin edecek .", "Tokens": [{"Token": "Performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedirgin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedirgin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "Bakanl\u0131k , sosyo - ekonomik a\u00e7\u0131dan daha az geli\u015fmi\u015f b\u00f6lgelerde nitelikli hizmet sunumu i\u00e7in deneyimli \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n bu b\u00f6lgelerde istihdam\u0131na \u00f6nem ve \u00f6ncelik verilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bakanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nitelikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "37", "SentenceText": "Bir bak\u0131ma b\u00fcy\u00fck \u015fehirlerde g\u00f6rev yapan k\u0131demli ve nitelikli personelin az geli\u015fmi\u015f il ve il\u00e7elere g\u00f6nderilmesi s\u00f6z konusu olabilecek .", "Tokens": [{"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131ma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fehirlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131demli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nitelikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "il", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "il\u00e7elere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "38", "SentenceText": "Ge\u00e7i\u011fimiz hafta sonu Abant'ta yap\u0131lan `` Kamu Personel Sisteminin Sorunlar\u0131 , \u00c7\u00f6z\u00fcm \u00d6nerileri ve 2023 Vizyonu \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131 '' na \u00e7ok say\u0131da memur konfederasyonu temsilcisi de kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7i\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Abant'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sisteminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorunlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6nerileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2023", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vizyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015ftay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konfederasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "39", "SentenceText": "Bakanl\u0131k ve sosyal taraf temsilcileri bir araya gelerek yeni personel sisteminin nas\u0131l olmas\u0131 gerekti\u011fi konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar yapt\u0131lar .", "Tokens": [{"Token": "Bakanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsilcileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sisteminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "40", "SentenceText": "\u00c7al\u0131\u015ftayda genel olarak alt\u0131 ba\u015fl\u0131k masaya yat\u0131r\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7al\u0131\u015ftayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "41", "SentenceText": "Bu ba\u015fl\u0131klar ; kamu kurumlar\u0131n\u0131n yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131ndan , personelin mali haklar\u0131na kadar geni\u015f bir yelpaze i\u00e7inde ele al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131klar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131ndan", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yelpaze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "42", "SentenceText": "\u00d6ne \u00e7\u0131kan konular aras\u0131nda , kamu kesiminde farkl\u0131 stat\u00fclerin kald\u0131r\u0131lmas\u0131 , \u00f6zl\u00fck haklar\u0131n\u0131n e\u015fitlenmesi var .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stat\u00fclerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fitlenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "43", "SentenceText": "Sadece memur ve i\u015f\u00e7i olmak \u00fczere iki stat\u00fc belirlenmesi genel olarak kabul g\u00f6rm\u00fc\u015f durumda .", "Tokens": [{"Token": "Sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stat\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rm\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "44", "SentenceText": "Ayn\u0131 zamanda s\u00f6zle\u015fmeli personel konusunun da kamuda istismar edilmesi nedeniyle ya kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ya da istisnai hale getirilmesi hem devlet hem de memur sendikalar\u0131nca ortak g\u00f6r\u00fc\u015f olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istismar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istisnai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "45", "SentenceText": "Son d\u00f6nemde s\u00f6zle\u015fmeli personel uygulamas\u0131n\u0131n \u00e7ok yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 ve amac\u0131n\u0131 a\u015far hale gelmesi , yak\u0131nda s\u00f6zle\u015fmeli personel kavram\u0131n\u0131n tamamen ortadan kalkmas\u0131na neden olacak .", "Tokens": [{"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yayg\u0131nla\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015far", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kavram\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalkmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "46", "SentenceText": "H\u00fck\u00fcmetin de bu stat\u00fclerin kalkmas\u0131 konusunda \u00c7al\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fmalar yapt\u0131\u011f\u0131 bilinmekte .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stat\u00fclerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalkmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilinmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "47", "SentenceText": "D\u0130PLOMAYA G\u00d6RE TERF\u0130 \u00d6ne \u00e7\u0131kan bir ba\u015fka konu da , memurlar aras\u0131nda 'kadro ' ve 'derece ' sisteminin birbirinin i\u00e7ine girmesi .", "Tokens": [{"Token": "D\u0130PLOMAYA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00d6RE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TERF\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memurlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'kadro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'derece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sisteminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birbirinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "48", "SentenceText": "Bu konuda da yak\u0131n zamanda \u00e7al\u0131\u015fmalar ba\u015flayabilir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "49", "SentenceText": "\u00d6zellikle yine 2013 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde memurlar\u0131n \u00f6\u011frenim durumlar\u0131na g\u00f6re kadro derecelerine y\u00fckselmelerini sa\u011flayacak bir model olu\u015fturulacak .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memurlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derecelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselmelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "model", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "50", "SentenceText": "Bunun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na da ba\u015fland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}