{"DocId": 19849, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "KARDEM\u0130R'den genel kurul \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "KARDEM\u0130R'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Genel kurulda s\u00f6zle\u015fmedeki 14 madde ve \u015firkete ait arsan\u0131n \u00f6zel orman vasf\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek .", "Tokens": [{"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmedeki", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arsan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vasf\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesi", "EventTrigger": "Hisse_Pay-D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Karab\u00fck Demir ve \u00c7elik Fabrikalar\u0131 A\u015e'nin ( KARDEM\u0130R ) ola\u011fan genel kurulu , 6 Haziran'da yap\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "Karab\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A\u015e'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KARDEM\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "KARDEM\u0130R'den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada , Karab\u00fck \u00dcniversitesinde ( KB\u00dc ) yap\u0131lacak genel kurulda s\u00f6zle\u015fmedeki 14 madde ve \u015firkete ait arsan\u0131n \u00f6zel orman vasf\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesi konusunun g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclece\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "KARDEM\u0130R'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karab\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00dcniversitesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KB\u00dc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmedeki", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arsan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vasf\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesi", "EventTrigger": "Hisse_Pay-D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , \u015funlar kaydedildi : `` Genel kurulda y\u00f6netim kurulu faaliyet ve denetim kurulu raporu okunarak m\u00fczakere edilecek .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okunarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczakere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Sermaye Piyasas\u0131 Mevzuat\u0131 Tebli\u011fi'ne g\u00f6re haz\u0131rlanm\u0131\u015f konsolide mali tablolar ile ba\u011f\u0131ms\u0131z denetleme raporu okunacak ve m\u00fczakere edilerek genel kurulun onay\u0131na sunulacak .", "Tokens": [{"Token": "Sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mevzuat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tebli\u011fi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konsolide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Mali_Tablo", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tablolar", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Mali_Tablo", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okunacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczakere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Ana s\u00f6zle\u015fmenin 1. , 3. , 4. , 7. , 8. , 10.,11. , 12. , 14. , 15. , 18. , 19. , 21. ve 23. maddelerinin tadili ile ge\u00e7ici maddelerin t\u00fcm\u00fcn\u00fcn y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten kald\u0131r\u0131lmas\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek ve karara ba\u011flanacak .", "Tokens": [{"Token": "Ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10.,11.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tadili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ba\u011f\u0131ms\u0131z y\u00f6netim kurulu \u00fcye se\u00e7imi olacak .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Yeni\u015fehir Mahallesi \u00c7aml\u0131k mevkisinde bulunan \u015firketin m\u00fclk\u00fc arsan\u0131n vasf\u0131n\u0131n \u00f6zel orman olarak de\u011fi\u015ftirilmesi ve Orman Kanunu uyar\u0131nca yap\u0131la\u015fmaya a\u00e7\u0131lacak yakla\u015f\u0131k 2 bin 500 metrekaresi \u00fczerinde tasarrufta bulunulmas\u0131 konusunda y\u00f6netim kuruluna yetki verilecek .", "Tokens": [{"Token": "Yeni\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahallesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7aml\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevkisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fclk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arsan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vasf\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131la\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "metrekaresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarrufta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuruluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}