{"DocId": 8576, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Toks\u00f6z Grup , \u0130talya'daki fabrikay\u0131 \u015fimdilik kapatmayacak .", "Tokens": [{"Token": "Toks\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "\u015fimdilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatmayacak", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "2013'te sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 \u00fcnl\u00fc \u0130talyan \u00e7ikolata fabrikas\u0131 Pernigotti'nin fabrikas\u0131n\u0131 kapataca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 b\u00fcy\u00fck tepki g\u00f6ren Toks\u00f6z Grup y\u00f6neticileri \u0130talyan yetkililerle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "2013'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ikolata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pernigotti'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapataca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6ren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toks\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u00c7\u00f6z\u00fcm s\u00fcreci i\u00e7in kapatma karar\u0131 ask\u0131ya al\u0131nd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatma", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ask\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'de Tadelle , Sarelle , Sagra gibi markalar\u0131 \u00fcreten Sanset'i de b\u00fcnyesinde bulunduran Toks\u00f6z Grup , \u0130talya'daki fabrikas\u0131n\u0131 \u015fimdilik kapatmayacak .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Tadelle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sarelle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sagra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreten", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanset'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunduran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toks\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "\u015fimdilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatmayacak", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Tarihi \u0130talyan \u00e7ikolata markas\u0131 Pernigotti'yi sat\u0131n alan T\u00fcrk firmas\u0131 Toks\u00f6z Grup , markan\u0131n \u0130talya'daki fabrikas\u0131n\u0131 kapatma karar\u0131n\u0131 ask\u0131ya ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ikolata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pernigotti'yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toks\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapatma", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ask\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "1860'da kurulan Pernigotti markas\u0131n\u0131 2013'te sat\u0131n alan Toks\u00f6z Grup , bu ay ba\u015f\u0131nda markan\u0131n \u0130talya'n\u0131n kuzeyindeki tarihi Novi Ligure fabrikas\u0131n\u0131 kapataca\u011f\u0131n\u0131 ve 3 Aral\u0131k tarihinden itibaren 100 i\u015f\u00e7inin i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "1860'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "kurulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pernigotti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toks\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "markan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuzeyindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Novi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligure", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapataca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "i\u015f\u00e7inin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131laca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130talyan bas\u0131n\u0131nda bu karar , markan\u0131n \u00fcretiminin tamamen T\u00fcrkiye'ye kayd\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 \u015feklinde yer alm\u0131\u015f , Toks\u00f6z Grup ise bu iddialar\u0131 yalanlayarak \u00fcretimi \u0130talya i\u00e7inde tutmay\u0131 planlad\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretiminin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "kayd\u0131r\u0131laca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toks\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalanlayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlad\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u015eirket , Pernigotti \u00fcretiminin \u0130talya s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde devam etmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirtse de Novi Ligure'deki tarihi fabrikan\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 ve fabrika \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 plan\u0131 \u00fclkede b\u00fcy\u00fck tepkiye yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pernigotti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcretiminin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "s\u0131n\u0131rlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Novi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligure'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapat\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Sonunda \u0130talyan h\u00fck\u00fcmeti en \u00fcst seviyede devreye girerek d\u00fcn ak\u015fam Toks\u00f6z Grup yetkilileriyle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u015fam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toks\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkilileriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "G\u00f6r\u00fc\u015fmeye Ba\u015fbakan Giuseppe Conte , Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Ekonomik Kalk\u0131nma Bakan\u0131 Luigi Di Maio ile Toks\u00f6z Grup y\u00f6netimi kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6r\u00fc\u015fmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Giuseppe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Conte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Luigi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Di", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maio", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toks\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Ba\u015fbakanl\u0131k Saray\u0131 Palazzo Chigi'de yakla\u015f\u0131k 2,5 saat s\u00fcren g\u00f6r\u00fc\u015fmenin ard\u0131ndan \u0130talyan h\u00fck\u00fcmeti taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Toks\u00f6z Grup y\u00f6netimi , `` s\u00fcreci 31 Aral\u0131k 2018 tarihine kadar ask\u0131ya almalar\u0131 talebini kabul etti '' .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fbakanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Saray\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Palazzo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chigi'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toks\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ask\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re bu s\u00fcre i\u00e7inde , Novi Ligure'deki fabrikada \u00fcretime devam edilebilmesi i\u00e7in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc taraflarla g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Novi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligure'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilebilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraflarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Pernigotti'nin ba\u015fka bir \u00fcretici ile Novi Ligure'de \u00fcretime devam etmesiyle hem tarihi fabrikan\u0131n kapanmas\u0131 hem de fabrika i\u015f\u00e7ilerinin i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 \u00f6nlenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lacak .", "Tokens": [{"Token": "Pernigotti'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretici", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Novi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligure'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesiyle", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapanmas\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlenmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "\u0130talyan bas\u0131n\u0131 , bu \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc taraf\u0131n \u00fcnl\u00fc \u015fekerleme markas\u0131 Sperlari olabilece\u011fini yazd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekerleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sperlari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Sendikalar memnun ama temkinli\u0130talyan h\u00fck\u00fcmeti , Pernigotti i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 `` \u00fcretimin devam\u0131 ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n korunmas\u0131na '' verdikleri \u00f6nemin kan\u0131t\u0131 olarak g\u00f6steriyor .", "Tokens": [{"Token": "Sendikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memnun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temkinli\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pernigotti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korunmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kan\u0131t\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "H\u00fck\u00fcmetin a\u00e7\u0131klamas\u0131nda `` Y\u00fcr\u00fctme organ\u0131 gelecek aylarda , tarihi \u0130talyan markalar\u0131n\u0131 ve \u00fcretim yapt\u0131klar\u0131 topraklara ba\u011flayacak bir yasal d\u00fczenleme \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015facak '' denildi .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcr\u00fctme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organ\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aylarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topraklara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015facak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "H\u00fck\u00fcmetin a\u00e7\u0131klamas\u0131 i\u015f\u00e7i sendikalar\u0131 taraf\u0131ndan temkinli bir memnuniyetle kar\u015f\u0131land\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "H\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temkinli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memnuniyetle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131land\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Uila sendikas\u0131ndan Pietro Pellegrini , `` \u0130\u015ften \u00e7\u0131karma prosed\u00fcr\u00fcn\u00fcn ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131 elbette olumlu bir sinyal ama kapsaml\u0131 bir de\u011ferlendirme yapabilmek i\u00e7in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki saatleri bekleyece\u011fiz '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Uila", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sendikas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pietro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Pellegrini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karma", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prosed\u00fcr\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ask\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elbette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sinyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsaml\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapabilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleyece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Novi Ligure fabrikas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 , fabrika kapama ve i\u015ften \u00e7\u0131karma karar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 sonras\u0131 yakla\u015f\u0131k 3 haftad\u0131r fabrika \u00f6n\u00fcnde eylem yap\u0131yordu .", "Tokens": [{"Token": "Novi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ligure", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapama", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karma", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "haftad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylem", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Avrupa Parlamentosu Ba\u015fkan\u0131 ve Haydi \u0130talya Partisi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Antonio Tajani de Pernigotti meselesiyle yak\u0131ndan ilgileniyordu .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parlamentosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Partisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Antonio", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tajani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pernigotti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meselesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgileniyordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Tajani d\u00fcn Twitter'a yazd\u0131\u011f\u0131 mesajda `` T\u00fcrk yetkililer bana , Pernigotti i\u00e7in yeni bir al\u0131c\u0131 bulmaya a\u00e7\u0131k olduklar\u0131n\u0131 teyit ettiler .", "Tokens": [{"Token": "Tajani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Twitter'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesajda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pernigotti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teyit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Umar\u0131m bu \u00fcst\u00fcn \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz , Novi Ligure'de bir \u0130talyan gelece\u011fe sahip olur .", "Tokens": [{"Token": "Umar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Novi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ligure'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelece\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "\u0130yimserim '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130yimserim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Finans gazetesi Il Sole 24 Ore ise Toks\u00f6z Grup'un Pernigotti markas\u0131n\u0131 elinde tutmay\u0131 istedi\u011fini ve markan\u0131n halen T\u00fcrkiye'de de \u00fcretim yap\u0131yor olmas\u0131 nedeniyle olas\u0131 bir sat\u0131\u015f i\u015fleminin karma\u015f\u0131k hale gelebilece\u011fini vurgulad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Finans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Il", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sole", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ore", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toks\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grup'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Pernigotti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karma\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}