{"DocId": 2975, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Tofa\u015f , \u00fcretime ara veriyor .", "Tokens": [{"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyor", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Tofa\u015f , y\u0131l sonu envanter say\u0131m\u0131 ve bak\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nedeniyle \u00fcretime ara veriyor .", "Tokens": [{"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "envanter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyor", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Tofa\u015f Fabrika taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , sene sonu envanter \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nedeniyle 31 Aral\u0131k 2016 - 08 Ocak 2017 tarihleri aras\u0131nda \u00fcretim yap\u0131lmayaca\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "envanter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "08", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Devam_Etme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Envanter ve bak\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bulunmas\u0131 zorunlu personel d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n y\u0131ll\u0131k izin haklar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 bu s\u00fcre i\u00e7erisinde kullanacaklar\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Envanter", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sm\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanacaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Fabrikan\u0131n 09 Ocak 2017 Pazartesi g\u00fcn\u00fc \u00fcretime ba\u015flayaca\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Fabrikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "09", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Pazartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}