{"DocId": 21400, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Vestel'in VESBE'deki pay\u0131 artt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Vestel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VESBE'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Vestel Elektronik\u0092in , Vestel Beyaz E\u015fya\u0092n\u0131n sermayesindeki pay\u0131 y\u00fczde 72.8 seviyesine y\u00fckseldi .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Elektronik\u0092in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "E\u015fya\u0092n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sermayesindeki", "EventTrigger": "Sermaye-Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "Sermaye-Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "72.8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "seviyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Vestel Elektronik Sanayi Ve Ticaret A.\u015e. \u2019 nin Kamu Ayd\u0131nlatma Platformu \u2019 na yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6zel durum a\u00e7\u0131klamas\u0131nda , 23 Mart 2012 tarihinde Vestel Beyaz E\u015fya Sanayi ve Ticaret A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "paylar\u0131 ile ilgili olarak 2,18-2,20 fiyat aral\u0131\u011f\u0131ndan 108 bin 704 TL nominal de\u011ferli pay\u0131n al\u0131\u015f i\u015fleminin ortakl\u0131k taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi belirtilerek , \u201c Bu i\u015flemle birlikte \u015eirketimizin Vestel Beyaz E\u015fya Sanayi ve Ticaret A.\u015e .", "Tokens": [{"Token": "paylar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2,18-2,20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "fiyat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aral\u0131\u011f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "108", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "704", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "nominal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131\u015f", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "sermayesindeki pay\u0131 23 Mart 2012 tarihi itibariyle y\u00fczde 72.8 \u2019 e ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r \u201d denildi .", "Tokens": [{"Token": "sermayesindeki", "EventTrigger": "Sermaye-Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "Sermaye-Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "72.8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}