{"DocId": 14802, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0093Temerr\u00fct iddiam\u0131z teyit edildi\u0094 .", "Tokens": [{"Token": "\u0093Temerr\u00fct", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddiam\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teyit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u0094", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Altimo Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dumalkin , Privy Council Mahkemesi\u0092nin vermi\u015f oldu\u011fu karar i\u00e7in a\u00e7\u0131klama yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dumalkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi\u0092nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u0130ngiltere Y\u00fcksek Mahkemesi'nden gelen Turkcel karar\u0131 \u00fczerine Altimo taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u201c Privy Council , Altimo \u2019 nun Turkcell hisselerini haciz yoluna gitmesinin hukuka uygun oldu\u011funu h\u00fckme ba\u011flayarak , Altimo'nun \u00c7ukurova \u2019 n\u0131n Turkcell \u2019 deki hisselerine el koymas\u0131n\u0131 onaylam\u0131\u015ft\u0131r \u201d denildi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haciz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "el", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koymas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaylam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klama \u015fu ifadeler yer ald\u0131 : \u201c Bug\u00fcn verdi\u011fi karar ile , Privy Council Mahkemesi Cukurova \u2019 nin Altimo ile yapm\u0131\u015f oldu\u011fu kredi s\u00f6zle\u015fmesini ihlal etmi\u015f oldu\u011funu ve Altimo \u2019 nun Turkcell hisselerini haciz yoluna gitmesinin hukuka uygun oldu\u011funu h\u00fckme ba\u011flayarak , Altimo'nun \u00c7ukurova \u2019 n\u0131n Turkcell \u2019 deki hisselerine el koymas\u0131n\u0131 onaylam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesini", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihlal", "EventTrigger": "Yasa-\u0130hlal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haciz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoluna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fckme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "el", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koymas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onaylam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Privy Council Mahkemesi \u2019 nin karar\u0131na g\u00f6re , \u201c \u00c7ukurova \u2019 n\u0131n , Altimo \u2019 nun ileri s\u00fcrd\u00fcklerinin yanl\u0131\u015f oldu\u011funu g\u00f6sterme \u00e7abalar\u0131na ra\u011fmen , Altimo \u2019 nun iddialar\u0131n\u0131 haks\u0131z \u00e7\u0131karacak herhangi bir delil bulunamam\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcklerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yanl\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7abalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haks\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "delil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunamam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Mahkeme ayr\u0131ca \u00c7ukurova \u2019 n\u0131n Altimo \u2019 nun k\u00f6t\u00fc niyetli olarak hareket etti\u011fi iddialar\u0131n\u0131 da reddetmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "niyetli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reddetmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu meselede s\u00f6z konusu olan teminat\u0131n \u00f6zel bir durum te\u015fkil etmesini de g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurdu\u011funda , Privy Council Mahkemesi \u00c7ukurova \u2019 ya , \u201c hisselere el konulmas\u0131 durumunun kald\u0131r\u0131lmas\u0131 \u201d olana\u011f\u0131n\u0131 tan\u0131maya karar vermi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meselede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teminat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fkil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundurdu\u011funda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "el", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olana\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131maya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bu olana\u011f\u0131n uygulanmas\u0131n\u0131n hangi \u015fartlarda olabilece\u011fi hakk\u0131ndaki detaylara Privy Council Mahkemesi yak\u0131n bir gelecekte karar verecektir. \u201d Altimo \u2019 nun Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Evgeny Dumalkin ise \u201c Altimo \u2019 nun , \u00c7ukurova \u2019 n\u0131n Altimo ile taraf oldu\u011fu kredi s\u00f6zle\u015fmelerine ili\u015fkin olarak defatle temerr\u00fcde d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcne dair de\u011ferlendirmesini teyid eden Privy Mahkemesi karar\u0131 bizi tatmin etmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olana\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fartlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "detaylara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Council", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecektir.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Evgeny", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dumalkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ukurova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Altimo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmelerine", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "defatle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temerr\u00fcde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dair", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teyid", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Privy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tatmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Turkcell \u2019 e uzun s\u00fcredir zarar veren bu ihtilaf\u0131n nihai olarak \u00e7\u00f6z\u00fclmesini ivedilikle bekliyoruz. \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcredir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihtilaf\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nihai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fclmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ivedilikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyoruz.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}