{"DocId": 8063, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Galatasaray'dan KAP'a kayyum a\u00e7\u0131klamas\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Galatasaray , y\u00f6netimin idari y\u00f6nden ibra edilmemesi nedeniyle kayyum atanaca\u011f\u0131 iddialar\u0131n\u0131 KAP'a yapt\u0131\u011f\u0131 resmi a\u00e7\u0131klamayla yalanlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamayla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalanlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc'nden kayyum iddialar\u0131 ile ilgili a\u00e7\u0131klama geldi .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc'nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Sar\u0131-K\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar'\u0131n Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada `` Kayyum atanmas\u0131 ve benzeri gibi , as\u0131ls\u0131z , yalan , yanl\u0131\u015f , yan\u0131lt\u0131c\u0131 bilgiler verildi\u011fi , s\u00f6ylentiler \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve yorumlar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlenmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Sar\u0131-K\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "as\u0131ls\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yanl\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131lt\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylentiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zlenmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Y\u00f6netimimiz t\u00fcm kurullar\u0131 ile birlikte g\u00f6revinin ba\u015f\u0131ndad\u0131r '' ifadeleri kullan\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netimimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurullar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131ndad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Galatasaray taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klaman\u0131n tamam\u0131 \u015fu \u015fekilde : \u015eirketimiz hakim orta\u011f\u0131 Galatasaray Spor Kul\u00fcb\u00fc Derne\u011fi \u2019 nin 23.03.2019 tarihinde ger\u00e7ekle\u015fen Ola\u011fan Genel Kurul toplant\u0131s\u0131nda bilindi\u011fi \u00fczere mevcut Dernek y\u00f6netimi , mali y\u00f6nden ibra edilmi\u015f ve fakat idari y\u00f6nden ibra edilmemi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klaman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23.03.2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilindi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dernek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fakat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Dernek Y\u00f6netiminin idari y\u00f6nden ibra edilmemi\u015f olmas\u0131na dayand\u0131r\u0131larak \u00e7e\u015fitli mecralarda kayyum atanmas\u0131 ve benzeri gibi , as\u0131ls\u0131z , yalan , yanl\u0131\u015f , yan\u0131lt\u0131c\u0131 bilgiler verildi\u011fi , s\u00f6ylentiler \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve yorumlar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlenmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Dernek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayand\u0131r\u0131larak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mecralarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "as\u0131ls\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yanl\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131lt\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylentiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zlenmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "S\u00f6z konusu bilgi , yorum ve s\u00f6ylentilere itibar edilmeyerek \u015eirketimiz taraf\u0131ndan yap\u0131lacak a\u00e7\u0131klamalar\u0131n takip edilmesi gerekti\u011fi , Y\u00f6netimimizin t\u00fcm kurullar\u0131 ile birlikte g\u00f6revinin ba\u015f\u0131nda oldu\u011fu , \u015eirketimizin i\u015fleyi\u015fine ve faaliyetlerine ola\u011fan \u015fekilde devam ettti\u011fi , yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131za ve kamuoyuna sayg\u0131yla duyurulur .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylentilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmeyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netimimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurullar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleyi\u015fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayg\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}