{"DocId": 15763, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "TeliaSonera'da CEO de\u011fi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "de\u011fi\u015fti", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Turkcell'in en b\u00fcy\u00fck hissedar\u0131 Teliasonera'da g\u00f6rev de\u011fi\u015fimi ya\u015fand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teliasonera'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fimi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Turkcell \u2019 in kurucu orta\u011f\u0131 ve en b\u00fcy\u00fck hissedar\u0131 olan TeliaSonera , 17 Haziran Pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda Johan Dennelind \u2019 i TeliaSonera \u2019 n\u0131n yeni Ba\u015fkan ve CEO su olarak atad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Turkcell", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Pazartesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Johan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Dennelind", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Telekom end\u00fcstrisinde yakla\u015f\u0131k 20 y\u0131ll\u0131k deneyimi olan Dennelind , yak\u0131n zamana kadar G\u00fcney Afrika \u2019 daki Vodacom International \u015firketinin CEO \u2019 lu\u011funu y\u00fcr\u00fctmekteydi .", "Tokens": [{"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "end\u00fcstrisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dennelind", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vodacom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "International", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctmekteydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "TeliaSonera Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Marie Ehrling , Dennelind \u2019 in TeliaSonera \u2019 ya kat\u0131lmas\u0131ndan duydu\u011fu memnuniyeti dile getirdi ve \u201c bug\u00fcne de\u011fin Telekom sekt\u00f6r\u00fcnde \u00f6nemli ba\u015far\u0131lara imza atm\u0131\u015f olan Dennelind ile yeni bir ba\u015flang\u0131\u00e7 yapaca\u011f\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marie", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ehrling", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dennelind", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lmas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duydu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memnuniyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dennelind", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flang\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bu yeni atama , i\u015flerimizin s\u00fcreklili\u011fi ve bize yeni f\u0131rsatlar sunmas\u0131 bak\u0131m\u0131ndan da memnuniyet vericidir \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreklili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131m\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memnuniyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vericidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "TeliaSonera \u2019 n\u0131n Yeni Ba\u015fkan\u0131 ve CEO \u2019 su Johan Dennelind ise Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyelerinin g\u00fcven oyunu alman\u0131n kendisini gururland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek \u201c Uluslararas\u0131 yayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131yla Avrupa \u2019 n\u0131n \u00f6nde gelen Telekom operat\u00f6rlerinden biri olan TeliaSonera \u2019 n\u0131n bu yeni geli\u015fim evresinde liderli\u011fini \u00fcstlenmenin heyecan\u0131 i\u00e7indeyim .", "Tokens": [{"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Johan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dennelind", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gururland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operat\u00f6rlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TeliaSonera", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evresinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlenmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyecan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7indeyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "G\u00f6revime bir an \u00f6nce ba\u015flamak istiyorum \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6revime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "44 ya\u015f\u0131ndaki Dennelind , \u0130sve\u00e7 \u00d6rebro \u00dcniversitesi \u2019 nde i\u015f y\u00f6netimi masteri yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "44", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dennelind", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6rebro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "masteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Telekom sekt\u00f6r\u00fcndeki kariyerine Telia AB \u015firketinde stajyer olarak ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kariyerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stajyer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "1999 -2010 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Digi Telecommunications CEO lu\u011fu , Telenor AB de CEO yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve CFO'luk da dahil olmak \u00fczere \u00e7e\u015fitli pozisyonlarda g\u00f6rev yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "1999", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Digi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telecommunications", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telenor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CFO'luk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozisyonlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Dennelind yeni g\u00f6revine 1 Eyl\u00fcl de ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Dennelind", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Halen ge\u00e7ici ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Per-Arne Blomquist ise 1 Eyl\u00fcl \u2019 de Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve CFO lu\u011fu g\u00f6revine geri d\u00f6necek .", "Tokens": [{"Token": "Halen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Per-Arne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Blomquist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CFO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6necek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}