{"DocId": 3642, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Mehmet Kutman'dan Karayipler'e yeni ad\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kutman'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karayipler'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Global Yat\u0131r\u0131m Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Kutman , hem K\u00fcba'da hem de Karayipler'de temaslarda bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kutman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcba'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karayipler'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temaslarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "D\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda lider liman i\u015fletmecilerinden biri olan Global Yat\u0131r\u0131m Holding , G\u00fcney Amerika seferine \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ap\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lider", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmecilerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "12 \u00fclkede 25 ticari ve kruvaziyer limanda faaliyet g\u00f6steren holding K\u00fcba ve Karayipler'de yeni liman aray\u0131\u015f\u0131nda .", "Tokens": [{"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kruvaziyer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "limanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karayipler'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aray\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ile birlikte ABD gezisine kat\u0131lan ve bug\u00fcnlerde K\u00fcba'ya ge\u00e7en Global Yat\u0131r\u0131m Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Kutman , hem K\u00fcba'da hem de Karayipler'de temaslarda bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Recep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tayyip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gezisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcnlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcba'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kutman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcba'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karayipler'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temaslarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "B\u00f6lgedeki yetkililerle bir dizi toplant\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren Mehmet Kutman'\u0131n en \u00f6nemli rakibi ise Frans\u0131z \u015firketler .", "Tokens": [{"Token": "B\u00f6lgedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kutman'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Karada\u011f , Malta ve \u0130spanya'da liman i\u015fleten Global Yat\u0131r\u0131m Holding'in K\u00fcba ve Karayipler'i se\u00e7mesinin en \u00f6nemli nedeni , son d\u00f6nemde ABD ile buzlan eriten K\u00fcba'n\u0131n 50 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n zamand\u0131r s\u00fcren ambargolar\u0131n kalkmas\u0131yla b\u00f6lgedeki en \u00f6nemli ticari merkezlerden biri haline gelecek olmas\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Karada\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Malta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fleten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karayipler'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7mesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buzlan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eriten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcba'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fk\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamand\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ambargolar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalkmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "( Ekonomist Dergisi ) .", "Tokens": [{"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dergisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}