{"DocId": 8668, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Yap\u0131 Kredi Yat\u0131r\u0131m'da genel m\u00fcd\u00fcr de\u011fi\u015fikli\u011fi .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Yap\u0131 Kredi Yat\u0131r\u0131m Menkul De\u011ferler Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc G\u00fclsevin \u00c7ipli istifa etti .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Menkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "De\u011ferler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "G\u00fclsevin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00c7ipli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u00c7ipli'den bo\u015falan koltu\u011fa ise Y\u0131lmaz Ar\u0131soy'un getirilmesine karar verildi .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ipli'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "bo\u015falan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koltu\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ar\u0131soy'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "getirilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Yap\u0131 Kredi Yat\u0131r\u0131m Menkul De\u011ferler'de genel m\u00fcd\u00fcr de\u011fi\u015fikli\u011fi ya\u015fand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kredi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Menkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "De\u011ferler'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eirket taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , Genel M\u00fcd\u00fcr G\u00fclsevin \u00c7ipli'nin 27 Aral\u0131k 2018 tarihi itibariyle g\u00f6revinden istifa etti\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "G\u00fclsevin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00c7ipli'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca , g\u00f6revinden istifaen ayr\u0131lan \u00c7ipli'nin imza yetkisinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131na ve yerine getirilen Y\u0131lmaz Ar\u0131soy'un Genel M\u00fcd\u00fcr olarak atanmas\u0131na ili\u015fkin yasal mevzuat\u0131n gerektirdi\u011fi prosed\u00fcrler tamamlan\u0131ncaya kadar , Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fck g\u00f6revini vekaleten y\u00fcr\u00fctmesine karar verildi\u011fi ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifaen", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ipli'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131lmaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ar\u0131soy'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevzuat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerektirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prosed\u00fcrler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlan\u0131ncaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vekaleten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}