{"DocId": 16364, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ak\u0131ll\u0131 telefon geliyor .", "Tokens": [{"Token": "Ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Vestel \u015eirketler Grubu'nun \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Turan Erdo\u011fan , 2013 y\u0131l\u0131 \u015firket hedeflerini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Vestel \u015eirketler Grubu \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Turan Erdo\u011fan , Vestel'in \u00e7al\u0131\u015fan ilk ak\u0131ll\u0131 telefon \u00f6rneklerinin birka\u00e7 ay i\u00e7erisinde tan\u0131t\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 , en ge\u00e7 y\u0131l sonuna da \u00fcretimin ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rneklerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birka\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131t\u0131laca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Vestel City'nin Mega Fabrikalar belgeselinin tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Erdo\u011fan , Vestel'in , National Geographic Channel'in d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc markalara yer verdi\u011fi Mega Fabrikalar belgesel serisine giren d\u00fcnyan\u0131n ilk elektronik ve beyaz e\u015fya firmas\u0131 , T\u00fcrkiye'nin ise ilk markas\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "City'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mega", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belgeselinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131t\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "National", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geographic", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Channel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyaca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mega", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belgesel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'den bir markan\u0131n seriye girmesinin hayal edilmesi zor bir geli\u015fme oldu\u011funu dile getiren Erdo\u011fan , \u00fclkenin tan\u0131t\u0131m\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan T\u00fcrkiye'den b\u00f6yle bir firman\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n \u00e7ok heyecan verici oldu\u011funu ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131t\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyecan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Erdo\u011fan , ''T\u00fcrkiye , Orta Do\u011funun , Asya'n\u0131n , Avrupa'n\u0131n \u00fcretim \u00fcss\u00fc olsun s\u00f6ylemlerinin d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc bir yerde \u00e7ok somut bir ger\u00e7ek var .", "Tokens": [{"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011funun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcss\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylemlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "somut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Vestel , Mega Fabrikalar'a konu oluyor ve \u00f6nce T\u00fcrkiye'de sonra ise t\u00fcm d\u00fcnyada izleyicilerin be\u011fenisine sunuluyor .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mega", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikalar'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izleyicilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "be\u011fenisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunuluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bunu \u00e7ok \u00f6nemsiyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemsiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Hem T\u00fcrkiye'nin tan\u0131t\u0131m\u0131nda hemde T\u00fcrkiye'nin ger\u00e7ekte d\u00fcnya kalitesinde \u00fcretim yapabilece\u011fini , d\u00fcnya skalas\u0131nda mega fabrika olabilece\u011fi kan\u0131tlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de gururluyuz '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "tan\u0131t\u0131m\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ger\u00e7ekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalitesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skalas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mega", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kan\u0131tlad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gururluyuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Vestel City'nin \u00fcretim hacmi ve Vestel'in finansal performans\u0131na da de\u011finen Erdo\u011fan , \u015fu bilgileri verdi : ''Bu elektronik \u015fehir bir g\u00fcnde 76 bin \u00fcr\u00fcn , y\u0131lda 15 milyon elektronik ve 7 milyon beyaz e\u015fya \u00fcretme kapasitesine sahip .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "City'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hacmi", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Sat\u0131\u015f_Hacmi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011finen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fehir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "76", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "e\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Vestel City'de \u00fcretti\u011fimiz \u00fcr\u00fcnlerin y\u00fczde 88'ini 140 \u00fclkeye ihra\u00e7 ediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "City'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcretti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "88'ini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "140", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihra\u00e7", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "D\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 500'\u00fcn \u00fczerinde markaya her y\u0131l 4 binden fazla televizyon \u00e7e\u015fidi \u00fcretiyoruz .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ap\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "500'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "televizyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00e7e\u015fidi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretiyoruz", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "LCD TV'de Avrupa pazar\u0131nda y\u00fczde 21 payla ikinci s\u0131raday\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "LCD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131raday\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin toplam TV ihracat\u0131n\u0131n y\u00fczde 88'ini tek ba\u015f\u0131m\u0131za ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ihracat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "88'ini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bir lokasyonda 1 milyon metrekare kapal\u0131 alan\u0131 konu\u015fuyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lokasyonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "metrekare", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fuyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "2012'de elde etti\u011fimiz 2,9 milyar dolar ihracatla son 15 y\u0131ld\u0131r dayan\u0131kl\u0131 t\u00fcketimde T\u00fcrkiye'nin ihracat \u015fampiyonlu\u011funu elde tutuyoruz .", "Tokens": [{"Token": "2012'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2,9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ihracatla", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "dayan\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyonlu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutuyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Bu sene de 3,1 milyar dolarl\u0131k ihracat hedefliyoruz . ''", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3,1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Ak\u0131ll\u0131 telefon \u00fcretimi Ak\u0131ll\u0131 telefon \u00fcretiminin kendilerinin \u00e7ok yo\u011fun olarak \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 bir konu oldu\u011funu belirten Erdo\u011fan , ''\u0130lk olarak Fatih projesi kapsam\u0131nda ak\u0131ll\u0131 tahtay\u0131 teslim ettik .", "Tokens": [{"Token": "Ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretiminin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''\u0130lk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "projesi", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "tahtay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "teslim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Sonras\u0131nda ihalesini kazanarak 49 bin adet tableti teslim ettik .", "Tokens": [{"Token": "Sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihalesini", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "49", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tableti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teslim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Buradaki teknolojilere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda dijital teknolojilerin ortak paydas\u0131 sizi do\u011fal olarak ak\u0131ll\u0131 telefonlara g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor '' ifadesini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Buradaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dijital", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paydas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefonlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Ak\u0131ll\u0131 telefonlar\u0131n prototiplerinin haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Erdo\u011fan , ''Birka\u00e7 ay i\u00e7erisinde Vestel ilk \u00e7al\u0131\u015fan ak\u0131ll\u0131 telefon \u00f6rneklerini tan\u0131tacak .", "Tokens": [{"Token": "Ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefonlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prototiplerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktaran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Birka\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rneklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131tacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "San\u0131r\u0131m en ge\u00e7 bu y\u0131l sonuna do\u011fru \u00fcretime ba\u015flar\u0131z '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "San\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flar\u0131z", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Fox International Channels G\u00fcneydo\u011fu Avrupa ve Avrasya Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Adam Theiler ise T\u00fcrkiye'de Mega Fabrika belgeseli \u00e7ekme fikrinin kendilerini \u00e7ok heyecanlad\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek , o noktada daha \u00f6nce Avrupa'da yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalara bakt\u0131klar\u0131n\u0131 ve ayn\u0131 kalitenin T\u00fcrkiye'de de elde edilmesine y\u00f6nelik hedef koyduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Fox", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "International", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Channels", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcneydo\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrasya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Theiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mega", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belgeseli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fikrinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyecanlad\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakt\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalitenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedef", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koyduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Her zaman anlat\u0131labilecek hikayelere odakland\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan Theiler , ''Vestel City'nin her bir detay\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck ve b\u00f6ylece National Georaphic i\u00e7in d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda istedi\u011fimiz kaliteyi yakalayarak belgeseli \u00e7ekmi\u015f olduk .", "Tokens": [{"Token": "Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlat\u0131labilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hikayelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odakland\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Theiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "City'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "detay\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "National", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Georaphic", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ap\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaliteyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakalayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belgeseli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Vestel City'de tek bir yer de \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in toplanan 14 bin insandan bahsediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "City'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bahsediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Ayr\u0131ca bu Avrupa i\u00e7in tek bir \u00f6rnek ve burada anlat\u0131lacak bir \u00f6yk\u00fc var .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "burada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlat\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6yk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Bu y\u00fczden Vestel'i se\u00e7tik .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel'i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7tik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Burada insanlar\u0131n nas\u0131l bir hayat ge\u00e7irdi\u011fi g\u00f6stermek istedik '' \u015feklinde konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Burada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}