{"DocId": 6013, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Bosh Fren , \u00fcretime k\u0131smen ara verme karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bosh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131smen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Bosh Fren Sistemleri , 23 Mart tarihinden itibaren iki hafta s\u00fcreyle \u00fcretime k\u0131smen ara vererek , d\u00fc\u015f\u00fck kapasite ile \u00e7al\u0131\u015fma karar\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bosh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sistemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131smen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vererek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "BORSAGUNDEM.COM T\u00fcrkiye ve t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131nda alan koronavir\u00fcs ( COVID-19 ) salg\u0131n\u0131 nedeniyle hisseleri Borsa \u0130stanbul'da i\u015flem g\u00f6ren bir \u015firket daha \u00fcretime ara verme karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "BORSAGUNDEM.COM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koronavir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "COVID-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130stanbul'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6ren", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bosh Fren Sistemleri , k\u00fcresel etkisi halen \u015fiddetle devam ve T\u00fcrkiye'nin de kritik bir s\u00fcre\u00e7ten ge\u00e7ti\u011fi koronavir\u00fcs pandemisinin etkilerini azaltmaya y\u00f6nelik al\u0131nan \u00f6nlemler \u00e7er\u00e7evesinde , 23 Mart 2020 tarihinden itibaren iki hafta s\u00fcreyle \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na k\u0131smen ara verme karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Bosh", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sistemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddetle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koronavir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pandemisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemler", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131smen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'nda ( KAP ) yer alan a\u00e7\u0131klamada karar\u0131n , \u015firket m\u00fc\u015fterilerinin de faaliyetlerine ara vermesi g\u00f6z\u00f6n\u00fcne al\u0131narak verildi\u011fi ve s\u00f6z konusu iki haftal\u0131k s\u00fcre\u00e7te d\u00fc\u015f\u00fck kapasite ile \u00e7al\u0131\u015f\u0131ma y\u00f6nteminin uygulanaca\u011f\u0131 kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fterilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermesi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z\u00f6n\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131narak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftal\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131ma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nteminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca , \u015firketin \u00fcretim harici operasyonlar\u0131nda , '\u0130\u015f S\u00fcreklili\u011fi Plan\u0131 ' \u00e7er\u00e7evesinde faaliyetlerine devam edece\u011fi , \u00fcretime ara verilen s\u00fcre i\u00e7erisinde her y\u0131l yaz d\u00f6neminde uygulamaya al\u0131nan periyodik bak\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n da m\u00fcmk\u00fcn \u00f6l\u00e7\u00fcde ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fi ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcreklili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "uygulamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "periyodik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcmk\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6l\u00e7\u00fcde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}