{"DocId": 4608, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Dagi Giyim hisselerinde 3 ay s\u00fcreyle tedbir uygulanacak .", "Tokens": [{"Token": "Dagi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Giyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "B\u0130ST , Dagi Giyim hisselerine 3 ay s\u00fcreyle mevcut 'A\u00e7\u0131\u011fa Sat\u0131\u015f Yasa\u011f\u0131'na ilave olarak 'Kredili \u0130\u015flem Yasa\u011f\u0131 ' ve 'Br\u00fct Takas ' \u00f6nleyici tedbirleri getirdi .", "Tokens": [{"Token": "B\u0130ST", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dagi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Giyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'A\u00e7\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yasa\u011f\u0131'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilave", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Kredili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015flem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yasa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Br\u00fct", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Takas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nleyici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirleri", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Borsa \u0130stanbul , Piyasalarda Uygulanacak G\u00f6zetim Tedbirleri Y\u00f6nergesi'nin ilgili maddeleri kapsam\u0131nda bir hissede 3 ay s\u00fcreyle tedbir karar\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uygulanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6zetim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tedbirleri", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6nergesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Konuyla ilgili Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'nda ( KAP ) yer alan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , Tedbir Y\u00f6netim Sistemi kapsam\u0131nda Dagi Giyim ( DAGI ) pay piyasas\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen i\u015flemler nedeniyle hissede 29 Haziran 2020 tarihinden itibaren 3 ay s\u00fcreyle mevcut `` A\u00e7\u0131\u011fa Sat\u0131\u015f Yasa\u011f\u0131 '' na ilave olarak `` Kredili \u0130\u015flem Yasa\u011f\u0131 '' ve `` Br\u00fct Takas '' \u00f6nleyici tedbirleri uygulanacak .", "Tokens": [{"Token": "Konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sistemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dagi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Giyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DAGI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u00e7\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yasa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilave", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kredili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015flem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yasa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Br\u00fct", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Takas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nleyici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirleri", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Hissede tedbirlerin son uygulanaca\u011f\u0131 tarih ise 28 Eyl\u00fcl 2020 olacak .", "Tokens": [{"Token": "Hissede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirlerin", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}