{"DocId": 1471, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Tofa\u015f'a liderlik \u00f6d\u00fcl\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Tofa\u015f'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "liderlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Tofa\u015f , d\u00fcnyan\u0131n en prestijli ve yayg\u0131n \u00e7evre giri\u015fimlerinden CDP platformunun haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 raporda , T\u00fcrkiye \u2019 nin \u2018 iklim liderleri \u2019 aras\u0131nda da yer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prestijli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yayg\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CDP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iklim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'de Sabanc\u0131 \u00dcniversitesi Kurumsal Y\u00f6netim Forumu taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen CDP \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Program\u0131 \u2019 n\u0131n 2016 T\u00fcrkiye raporu kapsam\u0131nda , yan\u0131t veren 50 \u015firketin aras\u0131nda tek otomotiv \u00fcreticisi olarak yer alan Tofa\u015f , \u201c CDP T\u00fcrkiye \u0130klim Liderleri \u201d \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc alan yedi firmadan biri oldu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Forumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CDP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130klim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Program\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreticisi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CDP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130klim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liderleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "D\u00fcnyan\u0131n en prestijli ve yayg\u0131n \u00e7evre giri\u015fimi olarak kabul edilen CDP T\u00fcrkiye \u2019 nin 2016 \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Program\u0131 Raporu kapsam\u0131nda liderlik elde eden Tofa\u015f ad\u0131na \u00f6d\u00fcl\u00fc Tofa\u015f D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler Direkt\u00f6r\u00fc G\u00fcray Karacar ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prestijli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yayg\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CDP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130klim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Program\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Raporu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u0130li\u015fkiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "G\u00fcray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Karacar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Zorlu Performans Sanatlar\u0131 Merkezi \u2019 nde d\u00fczenlenen etkinlikte , \u00f6d\u00fcl\u00fc Sabanc\u0131 \u00dcniversitesi Rekt\u00f6r Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Prof. Dr. Sondan Durukano\u011flu Feyiz \u2019 den alan Tofa\u015f D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler Direkt\u00f6r\u00fc G\u00fcray Karacar \u201c Tofa\u015f olarak , t\u00fcm s\u00fcre\u00e7lerimizde benimsemi\u015f oldu\u011fumuz , s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir sanayi i\u00e7in s\u00fcrekli iyile\u015ftirme prensibini , iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda da ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Prof.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sondan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Durukano\u011flu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Feyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130li\u015fkiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karacar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7lerimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benimsemi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prensibini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iklim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Sekt\u00f6r\u00fcnde \u00f6nc\u00fc olma bilinciyle , iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi kaynakl\u0131 risk ve f\u0131rsatlar\u0131 analiz ederek proaktif bir y\u00f6netim anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 benimsiyor , bunu da t\u00fcm de\u011fer zincirimizde yayg\u0131nla\u015ft\u0131rma sorumlulu\u011fu ile hareket ediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilinciyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iklim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "proaktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benimsiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zincirimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yayg\u0131nla\u015ft\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu bilin\u00e7le 2007 y\u0131l\u0131nda ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z D\u00fcnya Klas\u0131nda \u00dcretim s\u00fcrecimizi 2013 y\u0131l\u0131nda \u2018 Alt\u0131n Seviye \u2019 ye y\u00fckselttik .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilin\u00e7le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2007", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Klas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Seviye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckselttik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Alt\u0131n Seviye \u2019 de \u00fcretim ger\u00e7ekle\u015ftirilen Tofa\u015f \u2019 \u0131n \u00f6zenli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n CDP gibi de\u011ferli bir kurum taraf\u0131ndan ba\u015far\u0131l\u0131 bir seviyede derecelendirilmi\u015f olmas\u0131ndan memnuniyet duyuyoruz. \u201d .", "Tokens": [{"Token": "Alt\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Seviye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tofa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zenli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CDP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derecelendirilmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memnuniyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuyoruz.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}