{"DocId": 1258, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Vestel G\u00fcney Kore'ye ihracata ba\u015fl\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Kore'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "ihracata", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Vestel ihracat pazarlar\u0131 aras\u0131na , d\u00fcnya lideri rakiplerinin bulundu\u011fu G\u00fcney Kore \u2019 yi de dahil etti .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakiplerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Kore", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcketici elektroni\u011finin ihracat lideri Vestel , genel ihracattaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f seyrine ra\u011fmen bu y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde ihracat\u0131n\u0131 y\u00fczde 27 oran\u0131nda art\u0131rd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektroni\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracattaki", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seyrine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ihracat\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Art\u0131\u015fta \u00f6zellikle durgunlu\u011fun ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Avrupa pazar\u0131ndaki y\u00fcksek oranl\u0131 ihracat performans\u0131 etkili oldu .", "Tokens": [{"Token": "Art\u0131\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durgunlu\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Toplam \u00fcretiminin y\u00fczde 65 \u2019 ini ihra\u00e7 eden Vestel , t\u00fcketici elektroni\u011fi ve beyaz e\u015fyada d\u00fcnya lideri G\u00fcney Kore \u2019 ye de hazirandan itibaren ilk kez f\u0131r\u0131n ihracat\u0131na ba\u015fl\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretiminin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "65", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihra\u00e7", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektroni\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lideri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Kore", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hazirandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131r\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ihracat\u0131na", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130\u00e7 ve d\u0131\u015f pazardaki olumsuz ko\u015fullar nedeniyle 2015 y\u0131l\u0131n\u0131n Ocak- Mart d\u00f6nemini zararla kapatan Vestel , bu y\u0131l faaliyet kar\u0131n\u0131 251 milyon TL \u2019 ye , net kar\u0131n\u0131 ise 111.1 milyon TL \u2019 ye y\u00fckseltti .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "zararla", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "251", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "111.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltti", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bas\u0131nla d\u00fczenledi\u011fi bulu\u015fmada grubun 2016 y\u0131l\u0131 ilk \u00e7eyrek sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 payla\u015fan Vestel \u015eirketler Grubu \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Turan Erdo\u011fan , i\u00e7eride ve d\u0131\u015far\u0131da ya\u015fanan olumsuz ko\u015fullara ra\u011fmen y\u0131l\u0131n ilk \u00fc\u00e7 ay\u0131n\u0131 ba\u015far\u0131l\u0131 bir d\u00f6nem olarak ge\u00e7irdiklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Bas\u0131nla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulu\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7eride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015far\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irdiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Vestel \u2019 in , ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011fine g\u00f6re \u00fcretimde y\u00fczde 18 , ciroda y\u00fczde 24 , i\u00e7 sat\u0131\u015flarda y\u00fczde 23 , ihracatta da y\u00fczde 27 \u2019 lik art\u0131\u015f oran\u0131na ula\u015ft\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Erdo\u011fan , beyaz e\u015fya pazar\u0131nda y\u00fczde 11 , elektronikte de 33 oran\u0131nda b\u00fcy\u00fcme yakalad\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimde", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciroda", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracatta", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "33", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakalad\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Rusya \u2019 da sat\u0131\u015flar devam ediyor Erdo\u011fan , ilk \u00e7eyrekte Avrupa televizyon pazar\u0131nda y\u00fczde 2 \u2019 lik daralma ya\u015fanmas\u0131na ra\u011fmen , Vestel \u2019 in adet baz\u0131nda ihracat\u0131n\u0131 y\u00fczde 39 oran\u0131nda art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 da kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "Rusya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "televizyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "39", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oran\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Erdo\u011fan , Afrika ve Asya pazarlar\u0131nda da b\u00fcy\u00fcmeyi s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcklerini anlatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Erdo\u011fan , bu yaz Rio \u2019 da d\u00fczenlenecek yaz olimpiyatlar\u0131 ile Euro 2016 Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131 \u2019 n\u0131n televizyon sat\u0131\u015flar\u0131nda canl\u0131l\u0131k yaratmas\u0131n\u0131 beklediklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rio", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olimpiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eampiyonas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "televizyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131nda", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "canl\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Erdo\u011fan , Rusya \u2019 da \u00fcretimi durduklar\u0131n\u0131 ancak sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini de s\u00f6zlerine ekledi .", "Tokens": [{"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rusya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Ak\u0131ll\u0131 projeler geli\u015ftiriyor Turan Erdo\u011fan , beyaz e\u015fyada ve t\u00fcketici elektroni\u011finde ak\u0131ll\u0131 cihazlar d\u00f6nemine girildi\u011fini ve Vestel \u2019 in de bu alanda projeler geli\u015ftirdi\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeler", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftiriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektroni\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cihazlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeler", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Erdo\u011fan , \u201c Bu y\u00f6ndeki faaliyetlerimiz \u00f6zellikle proje bazl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarda yo\u011funla\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "proje", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bazl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011funla\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bu kapsamda \u00f6rne\u011fin \u00e7\u00f6z\u00fcm ortaklar\u0131m\u0131zla birlikte ak\u0131ll\u0131 ev konsepti i\u00e7inde ak\u0131ll\u0131 mutfaklar tasarl\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rne\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konsepti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutfaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarl\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Bunlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 da \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde art\u0131raca\u011f\u0131z \u201d diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Bunlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131raca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "G\u00fcney Kore \u2019 ye ihracat haz\u0131rl\u0131klar\u0131 tamamland\u0131 G\u00fcney Kore \u2019 ye ihracat haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve haziran ay\u0131 ile birlikte f\u0131r\u0131n sevkiyat\u0131na ba\u015flayacaklar\u0131n\u0131 bildiren Vestel \u015eirketler Grubu \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Turan Erdo\u011fan , \u201c Bu \u00f6nemli ve devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131 olacak uzun vadeli bir i\u015f \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Kore", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rl\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Kore", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131r\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sevkiyat\u0131na", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u0130cra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Turan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Erdo\u011fan , Vestel \u2019 in 158 olan ihracat yapt\u0131\u011f\u0131 \u00fclke say\u0131s\u0131n\u0131 bu y\u0131l 160 \u2019 \u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131karacaklar\u0131n\u0131 da s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Erdo\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Vestel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "158", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "160", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}