{"DocId": 17330, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130tiraf etti , tazminat davalar\u0131 kap\u0131da .", "Tokens": [{"Token": "\u0130tiraf", "EventTrigger": "Yasa-\u0130tiraz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tazminat", "EventTrigger": "Yasa-Tazminat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davalar\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kap\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Tarihi \u0091hata\u0092y\u0131 kabul eden \u0130sve\u00e7 mobilya devini zor g\u00fcnler bekliyor .", "Tokens": [{"Token": "Tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0091hata\u0092y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 de de faaliyet g\u00f6steren \u0130sve\u00e7 mobilya devi Ikea \u2019 dan \u00f6nemli bir itiraf geldi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ikea", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itiraf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Do\u011fu Almanya'da kom\u00fcnist rejim d\u00f6neminde siyasi mahkumlar\u0131n mobilya \u00fcretiminde zorla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul eden \u015firket , olayla ilgili derin \u00fcz\u00fcnt\u00fc duydu\u011funu bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kom\u00fcnist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkumlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretiminde", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olayla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcz\u00fcnt\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duydu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ikea'n\u0131n 25 ila 30 y\u0131l \u00f6nce birlikte i\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 ta\u015feron \u015firketlerinin , siyasi tutuklular\u0131 mobilya \u00fcretiminde zorla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ikea'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "25", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ila", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015feron", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutuklular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretiminde", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "D\u00f6nemin Ikea y\u00f6neticilerinin bu durumdan haberdar olduklar\u0131 , bunu engellemek i\u00e7in \u00e7aba harcad\u0131klar\u0131 ancak bu \u00e7abalar\u0131n yeterli olmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "D\u00f6nemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ikea", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumdan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberdar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engellemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7aba", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcad\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7abalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeterli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Gelen bu \u00f6z\u00fcr sonras\u0131 mobilya \u00fcretiminde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan siyasi mahkumlar \u015firketten tazminat talep edebilecek .", "Tokens": [{"Token": "Gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6z\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretiminde", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkumlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tazminat", "EventTrigger": "Yasa-Tazminat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u2018 NAZ\u0130 \u2019 \u0130DD\u0130ALARI \u00c7IKMI\u015eTI Ge\u00e7en y\u0131l yay\u0131mlanan bir kitapta da \u015firketin kurucusu Ingvar Kamprad'\u0131n , 1943'te 17 ya\u015f\u0131ndayken \u0130sve\u00e7 Nazi partisine \u00fcye oldu\u011fu ve Nazi sempatizanlar\u0131yla ba\u011flar\u0131n\u0131 1950'li y\u0131llara kadar s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131na yer verilmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NAZ\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130DD\u0130ALARI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7IKMI\u015eTI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kitapta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurucusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ingvar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamprad'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1943'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131ndayken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nazi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nazi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sempatizanlar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1950'li", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddias\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "D\u00fcnya genelinde 300'dan fazla ma\u011fazas\u0131 bulunan Ikea'n\u0131n ge\u00e7en y\u0131lki sat\u0131\u015flar\u0131 yakla\u015f\u0131k 34 milyar dolar bulmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "300'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ikea'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "34", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bulmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}