{"DocId": 2754, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Pegasus'ta y\u00f6netim de\u011fi\u015fikli\u011fi .", "Tokens": [{"Token": "Pegasus'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Pegasus y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi g\u00f6revinden istifa etti .", "Tokens": [{"Token": "Pegasus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Pegasus taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , ba\u011f\u0131ms\u0131z Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyelesi Conor John McCARTHY'nin 14 Temmuz 2016 tarihi itibar\u0131yla g\u00f6revinden istifa etti\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Pegasus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Conor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "John", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "McCARTHY'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketten gelen a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle ; \u015eubat 2012'den bu yana \u015eirketimizde Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyesi olarak g\u00f6rev yapan ba\u011f\u0131ms\u0131z Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyelerimizden Say\u0131n Conor John McCARTHY 14 Temmuz 2016 tarihi itibar\u0131yla g\u00f6revinden istifa etmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eubat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "2012'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00fcyelerimizden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Conor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "John", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "McCARTHY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Kurumsal Y\u00f6netim Komitesi'nin teklifi do\u011frultusunda Y\u00f6netim Kurulumuzun ayn\u0131 tarihli karar\u0131yla T\u00fcrk Ticaret Kanunu'nun 363'nc\u00fc maddesi h\u00fck\u00fcmleri uyar\u0131nca ilk Genel Kurul toplant\u0131s\u0131nda pay sahiplerimizin onay\u0131na sunulmak \u00fczere Say\u0131n H. Zeynep Bodur OKYAY kalan g\u00f6rev s\u00fcresi i\u00e7in bo\u015falan Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeli\u011fine getirilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklifi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulumuzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanunu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "363'nc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Zeynep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Bodur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "OKYAY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "kalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015falan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Say\u0131n Zeynep Bodur OKYAY'\u0131n \u015eirketimizde ba\u011f\u0131ms\u0131z Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyesi olarak g\u00f6rev yapabilmesi T.C .", "Tokens": [{"Token": "Say\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zeynep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bodur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OKYAY'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapabilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T.C", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Ba\u015fbakanl\u0131k Sermaye Piyasas\u0131 Kurulu'nun kurumsal y\u00f6netim d\u00fczenlemeleri \u00e7er\u00e7evesinde Kurul'un uygun g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne tabi olup s\u00f6z konusu Kurul g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in gerekli ba\u015fvuru yasal s\u00fcresi i\u00e7erisinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fbakanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sermaye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvuru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}