{"DocId": 8543, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Zuckerberg'in serveti 16 milyar dolar eridi .", "Tokens": [{"Token": "Zuckerberg'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serveti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eridi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Bilan\u00e7o rakamlar\u0131n\u0131n beklentinin alt\u0131nda kalmas\u0131yla sars\u0131lan Facebook hisseleri New York borsas\u0131nda g\u00fcn\u00fc y\u00fczde 19.6 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 174.78 dolardan kapad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bilan\u00e7o", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakamlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentinin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sars\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "New", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "York", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "174.78", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Facebook'un piyasa de\u011feri 122 milyar dolar , Zuckerberg'in serveti de 16 milyar dolar eridi .", "Tokens": [{"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "122", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serveti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eridi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "ABD'li sosyal payla\u015f\u0131m devi Facebook'un hisseleri bug\u00fcn y\u00fczde 20'ye yak\u0131n d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydederken , \u015firketin piyasa de\u011ferinden 122 milyar dolar silindi .", "Tokens": [{"Token": "ABD'li", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "122", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "silindi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Facebook'un de\u011ferindeki kay\u0131p ABD tarihinde halka a\u00e7\u0131k bir \u015firketin bir g\u00fcnde g\u00f6sterdi\u011fi en b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti .", "Tokens": [{"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "de\u011ferindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131tlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Facebook kurucusu ve CEO'su Mark Zuckerberg'in serveti yakla\u015f\u0131k 16 milyar dolar azalarak 67 milyar dolara geriledi .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurucusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serveti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "67", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "REKOR KAYIP New York borsas\u0131nda d\u00fcn\u00fc 217,50 dolardan kapatan Facebook hisseleri , bug\u00fcn 174,78 dolara kadar gerileyerek y\u00fczde 19,6 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6sterdi .", "Tokens": [{"Token": "REKOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAYIP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "New", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "York", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "217,50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "174,78", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerileyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u015eirketin piyasa de\u011feri de bu s\u00fcre i\u00e7inde 621 milyar dolardan 499 milyar dolara kadar gerileyerek 122 milyar dolar azalm\u0131\u015f oldu .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "621", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "499", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerileyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "122", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "B\u00f6ylece , Facebook'un piyasa de\u011ferindeki kay\u0131p ABD tarihinde halka a\u00e7\u0131k bir \u015firketin bir g\u00fcnde g\u00f6sterdi\u011fi en b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti .", "Tokens": [{"Token": "B\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131tlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ayr\u0131ca , Facebook kurucusu ve \u00dcst Y\u00f6neticisi ( CEO ) Mark Zuckerberg'in serveti bu s\u00fcre i\u00e7erisinde yakla\u015f\u0131k 16 milyar dolar azalarak 67 milyar dolara geriledi .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurucusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neticisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serveti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "67", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "GEL\u0130R BEKLENT\u0130LER\u0130N ALTINDA Facebook'un hisselerindeki sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f , \u015firketin ikinci \u00e7eyrek bilan\u00e7osunu a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan geldi .", "Tokens": [{"Token": "GEL\u0130R", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BEKLENT\u0130LER\u0130N", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ALTINDA", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisselerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bilan\u00e7osunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "D\u00fcn New York borsas\u0131n\u0131n kapanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan bilan\u00e7o rakamlar\u0131na g\u00f6re , Facebook bu y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde 13,23 milyar dolar gelir elde etti .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "New", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "York", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "borsas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7o", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakamlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "13,23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Piyasa beklentisi firman\u0131n bu y\u0131l\u0131n nisan-haziran d\u00f6neminde 13,24 milyar dolar gelir elde etmesi y\u00f6n\u00fcndeydi .", "Tokens": [{"Token": "Piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisi", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "nisan-haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "13,24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcndeydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Ayr\u0131ca , Facebook bu y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde reklam gelirlerinden 13,04 milyar dolar elde ederken , buna y\u00f6nelik piyasa beklentisi ise 13,16 milyar dolard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "reklam", "EventTrigger": "Marka-Reklam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirlerinden", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13,04", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisi", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13,16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bilan\u00e7o verilerine g\u00f6re , Facebook'un g\u00fcnl\u00fck aktif kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131 Avrupa'da bu y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde 282 milyon iken , y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde 279 milyona geriledi .", "Tokens": [{"Token": "Bilan\u00e7o", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "282", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "279", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "ABD ve Kanada'daki kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131 da s\u00f6z konusu d\u00f6nemde 185 milyonla sabit kal\u0131rken , bu b\u00f6lgede kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclmemesi yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 tedirgin etti .", "Tokens": [{"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanada'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "185", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyonla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sabit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclmemesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedirgin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "VER\u0130 SIZINTISI SKANDALI Londra merkezli Cambridge Analytica adl\u0131 veri analiz firmas\u0131n\u0131n 87 milyon Facebook kullan\u0131c\u0131s\u0131n\u0131n hesaplar\u0131ndan izinsiz toplad\u0131\u011f\u0131 ki\u015fisel verileri ABD ve \u0130ngiltere'de kritik siyasi se\u00e7imleri etkilemek i\u00e7in usuls\u00fcz olarak kullanmas\u0131na dikkati \u00e7eken analistler , veri s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 skandal\u0131n\u0131n Facebook'un reklam gelirleri ve kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 olumsuz etkiledi\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "VER\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SIZINTISI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SKANDALI", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Londra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cambridge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Analytica", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "87", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesaplar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izinsiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fisel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kritik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "usuls\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analistler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandal\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "reklam", "EventTrigger": "Marka-Reklam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirleri", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Uzmanlar , ABD'de Kas\u0131m 2016'da yap\u0131lan ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imlerini etkilemek i\u00e7in Rusya merkezli \u015firketlerin Facebook \u00fczerinden sahte haberler ve reklamlar kullanmas\u0131n\u0131n da \u015firketin reklam gelirlerini ve kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 olumsuz etkiledi\u011fini vurgulad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Uzmanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilemek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rusya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reklamlar", "EventTrigger": "Marka-Reklam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reklam", "EventTrigger": "Marka-Reklam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirlerini", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi\u011fini", "EventTrigger": "Gelir-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Facebook'un bilan\u00e7osunun a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Zuckerberg , d\u00fcn hissedarlar ve yat\u0131r\u0131mc\u0131larla yapt\u0131\u011f\u0131 konferans ba\u011flant\u0131s\u0131nda , Avrupa'da internet kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n kendi verileri \u00fczerindeki kontrol\u00fcn\u00fc art\u0131ran Avrupa Birli\u011fi Genel Veri Koruma D\u00fczenlemesine ( GDPR ) i\u015faret ederek , `` GDPR bizim end\u00fcstrimiz i\u00e7in \u00f6nemli bir and\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "bilan\u00e7osunun", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hissedarlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131larla", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konferans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kontrol\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Veri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koruma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fczenlemesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GDPR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GDPR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "end\u00fcstrimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "and\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Avrupa'da ayl\u0131k faaliyetlerde d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fck . ''", "Tokens": [{"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "ifadelerini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Zuckerberg , konferans ba\u011flant\u0131s\u0131nda , `` Brezilya , Hindistan ve Avrupa Birli\u011finde gelecek 18 ay s\u00fcresince yap\u0131lacak se\u00e7imler Facebook i\u00e7in ger\u00e7ek s\u0131navlar olacak . ''", "Tokens": [{"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konferans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011flant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hindistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcresince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131navlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "yorumunu yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "yorumunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}