{"DocId": 8575, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Trabzon Liman y\u00f6netiminde yeni g\u00f6revlendirmeler .", "Tokens": [{"Token": "Trabzon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlendirmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Trabzon Liman Y\u00f6netim Kurulu ve Komitelerde yeni g\u00f6revlendirmeler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Trabzon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlendirmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Trabzon Liman \u0130\u015fletmecili\u011fi ( TLMAN ) Y\u00f6netim Kurulu ve Komitelerinde de\u011fi\u015fikli\u011fe gidildi .", "Tokens": [{"Token": "Trabzon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Liman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130\u015fletmecili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TLMAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fe", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) g\u00f6nderilen a\u00e7\u0131klamada , ba\u011f\u0131ms\u0131z y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011fi g\u00f6revinden 29 A\u011fustos tarihi itibar\u0131yla g\u00f6revinden istifa eden Mehmet Balaban'\u0131n yerine ilk Genel Kurul'un onay\u0131na sunulmak \u00fczere Ali G\u00fclbaran'\u0131n atand\u0131\u011f\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "29", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Balaban'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onay\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunulmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "G\u00fclbaran'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "atand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca , \u015firket b\u00fcnyesindeki Denetimden Sorumlu Komite'ye ba\u011f\u0131ms\u0131z y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri Mehmet Nuri G\u00f6kalp ve Ali G\u00fclbaran'\u0131n , Kurumsal Y\u00f6netim Komitesi'ne ise Yat\u0131r\u0131mc\u0131 \u0130li\u015fkileri Y\u00f6neticisi Niyazi Akkalp ile y\u00f6netim kurulu \u00fcyelerinden Faruk Albayrak ve Ali G\u00fclbaran'\u0131n se\u00e7ilmesine karar verildi\u011fi bilgisi yer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Denetimden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komite'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ms\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Nuri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "G\u00f6kalp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "G\u00fclbaran'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komitesi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130li\u015fkileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neticisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Niyazi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akkalp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Faruk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Albayrak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "G\u00fclbaran'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "se\u00e7ilmesine", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}