{"DocId": 1024, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Ba\u015fkent Menkul'\u00fcn faaliyetleri durduruldu .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fkent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Menkul'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "faaliyetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durduruldu", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ba\u015fkent Menkul'\u00fcn kendi talebi ile faaliyetleri ge\u00e7ici olarak durduruldu .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fkent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Menkul'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durduruldu", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "SPK Haftal\u0131k B\u00fclteni yay\u0131mland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "SPK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haftal\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fclteni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131mland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "B\u00fcltene g\u00f6re , Ba\u015fkent Menkul De\u011ferler A.\u015e. \u2019 nin faaliyetlerinin kendi talebi \u00fczerine 30.11.2016 tarihi saat 18:00 itibariyle ge\u00e7ici olarak durdurulmas\u0131na karar verildi\u011fi bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "B\u00fcltene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Menkul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "De\u011ferler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30.11.2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "18:00", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurulmas\u0131na", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}