{"DocId": 2703, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Rus Gazprom'dan T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 i\u00e7in a\u00e7\u0131klama ! .", "Tokens": [{"Token": "Rus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazprom'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ak\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "!", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Gazprom CEO'su Aleksey Miller , 'Art\u0131k T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131'n\u0131n deniz kesiminin in\u015faat\u0131n\u0131n 2017'nin ikinci yar\u0131s\u0131nda ba\u015flayabilece\u011fini ifade ediyoruz ' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Gazprom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Aleksey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Miller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ak\u0131m\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015faat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flayabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 ve Poseidon boru hatt\u0131 projelerinde kaydedilen ilerlemeye istinaden , Gazprom CEO'su Aleksey Miller iki projeye ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ak\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Poseidon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "boru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "projelerinde", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerlemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istinaden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazprom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Aleksey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Miller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeye", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Miller , T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 ve Poseidon projelerine ili\u015fkin , '' Art\u0131k T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131'n\u0131n deniz kesiminin in\u015faat\u0131n\u0131n 2017'nin ikinci yar\u0131s\u0131nda ba\u015flayabilece\u011fini ifade ediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Miller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "Ak\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Poseidon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "projelerine", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ak\u0131m\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015faat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flayabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131'n\u0131n her iki hatt\u0131 , hem ilki hem de ikincisi , 2019 y\u0131l\u0131 sonuna dek hizmete girmi\u015f olacak .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ak\u0131m\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikincisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u015eimdi y\u00fcklenicilerin \u00f6n yeterli\u011fi a\u015famas\u0131na gelindi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcklenicilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeterli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelindi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "En ehil y\u00fcklenicilerle \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z '' ifadesini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "En", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ehil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcklenicilerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}