{"DocId": 7875, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Daimler'in ilk \u00e7eyrekte faaliyet kar\u0131 y\u00fczde 69 azald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Daimler'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "69", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "azald\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Alman otomobil ve kamyon \u00fcreticisi Daimler , 2020 ilk \u00e7eyrekte faaliyet kar\u0131n\u0131n , korona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n etkisi ile , y\u00fczde 69 azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreticisi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Daimler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "69", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "azald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Daimler'in ilk \u00e7eyrekte faiz ve vergi \u00f6ncesi kar\u0131 y\u00fczde 68,9 azalarak 719 milyon euro oldu .", "Tokens": [{"Token": "Daimler'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyrekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "68,9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "azalarak", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "719", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Mercedes-Benz b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn faiz ve vergi \u00f6ncesi kar\u0131 ise y\u00fczde 56 azalarak 603 milyon euro seviyesine geriledi .", "Tokens": [{"Token": "Mercedes-Benz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "56", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "azalarak", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "603", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "seviyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}