{"DocId": 6444, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u00dclker \u2019 den s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlikte uluslararas\u0131 ba\u015far\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ulusal ve uluslararas\u0131 platformlarda ad\u0131n\u0131 duyurmaya devam eden \u00dclker , S & P Global \u2019 in 'The Sustainability Yearbook 2021 ' listesine g\u0131da sekt\u00f6r\u00fcnde girmeyi ba\u015faran ilk ve tek T\u00fcrk \u015firketi oldu .", "Tokens": [{"Token": "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "P", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'The", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sustainability", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yearbook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "listesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015faran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 nin lider g\u0131da \u015firketi \u00dclker , uluslararas\u0131 derecelendirme kurulu\u015fu S & P Global \u2019 in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 , 61 sekt\u00f6rden , 7 bin \u015firket i\u00e7inde \u00e7evre , sosyal ve y\u00f6neti\u015fim parametrelerine g\u00f6re performanslar\u0131 en iyi olanlar\u0131n bulundu\u011fu \u201c The Sustainability Yearbook 2021 \u201d ( Kurumsal S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik De\u011ferlendirmesi 2021 ) listesinde ilk 631 \u015firket aras\u0131nda yer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lider", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derecelendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "P", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "61", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parametrelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performanslar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "The", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sustainability", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yearbook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De\u011ferlendirmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2021", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "listesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "631", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Listenin g\u0131da \u00fcr\u00fcnleri kategorisindeki 20 global \u015firket aras\u0131nda ilk ve tek T\u00fcrk \u015firketi olarak bulunmaktan b\u00fcy\u00fck mutluluk duyduklar\u0131n\u0131 belirten \u00dclker CEO \u2019 su Mete Buyurgan s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam etti : \u201c \u00dclker \u2019 de israfs\u0131z \u015firket modeliyle , hem gelecek nesillere ya\u015fanabilir bir d\u00fcnya b\u0131rakabilmek hem de i\u015fimizin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in aral\u0131ks\u0131z \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Listenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kategorisindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunmaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutluluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Buyurgan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dclker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "israfs\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modeliyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nesillere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakabilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aral\u0131ks\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "2014 y\u0131l\u0131nda belirledi\u011fimiz uzun vadeli hedeflerle s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik faaliyetlerimizi y\u00fcr\u00fct\u00fcrken , 2015 y\u0131l\u0131ndan bu yana Borsa \u0130stanbul S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik Endeksi \u2019 nde , 2016 y\u0131l\u0131ndan bu yana da k\u00fcresel s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik endeksi FTSE4Good Geli\u015fmekte Olan Piyasalar Endeksi \u2019 nde yer al\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "belirledi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fcrken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Borsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FTSE4Good", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Piyasalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131n gerek ulusal gerekse uluslararas\u0131 platformlarda kar\u015f\u0131l\u0131k g\u00f6rmesi , do\u011fru yolda oldu\u011fumuzu g\u00f6steriyor. \u201d `` HEDEFLER\u0130M\u0130Z DO\u011eRULTUSUNDA PROJELER GEL\u0130\u015eT\u0130R\u0130YORUZ '' S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n , topraktan ba\u015flayarak ; \u00fcreticiler , tedarik\u00e7iler , i\u015f ortaklar\u0131 ve t\u00fcketiciler dahil olmak \u00fczere t\u00fcm payda\u015flar\u0131 i\u00e7ine alarak \u015fekillendi\u011fini dile getiren Buyurgan \u201c Su ve enerji tasarrufu , at\u0131klar\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 , g\u0131dan\u0131n korunmas\u0131 , insan kayna\u011f\u0131 , s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ham madde tedariki ve \u00fcretim kalitesi ba\u015fta olmak \u00fczere hedeflerimiz do\u011frultusunda projeler geli\u015ftiriyoruz .", "Tokens": [{"Token": "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yolda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fumuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steriyor.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HEDEFLER\u0130M\u0130Z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DO\u011eRULTUSUNDA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PROJELER", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GEL\u0130\u015eT\u0130R\u0130YORUZ", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topraktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreticiler", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik\u00e7iler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketiciler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payda\u015flar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekillendi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Buyurgan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enerji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarrufu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131klar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalt\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u0131dan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayna\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ham", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "madde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedariki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projeler", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftiriyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Birle\u015fmi\u015f Milletler \u2019 in 2030 S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir Kalk\u0131nma Ama\u00e7lar\u0131 \u2019 n\u0131 temel al\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Birle\u015fmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milletler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2030", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ama\u00e7lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Faaliyetlerimizin her ad\u0131m\u0131nda kaynaklar\u0131 israf etmeden , s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir b\u00fcy\u00fcme hedefliyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Faaliyetlerimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131m\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "israf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefliyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Di\u011fer yandan bug\u00fcne kadar oldu\u011fu gibi bundan sonra da \u00fcretimimizle , yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131zla , istihdam\u0131m\u0131zla , ihracat\u0131m\u0131zla , \u00fclkemize katma de\u011fer sa\u011flamaya devam edece\u011fiz \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimimizle", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131m\u0131zla", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}