{"DocId": 24507, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Avrupa\u0092daki kriz \u00fcretimi vuruyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa\u0092daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vuruyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Avrupa ekonomisinin i\u00e7inde bulundu\u011fu ekonomik kriz piyasalar\u0131 sallamaya devam ederken , Euro B\u00f6lgesi\u0092ndeki daralma \u00fcretimi de vurmaya ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sallamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi\u0092ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Goodyear Lastikleri , Avrupa \u2019 daki ekonomik kriz gerek\u00e7esiyle \u00fcretimi ge\u00e7ici olarak durdurma karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Goodyear", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Lastikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7esiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurma", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Goodyear \u2019 dan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu \u2019 na ( KAP ) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , Avrupa \u2019 da etkisini hissettiren global ekonomik ko\u015fullardaki olumsuz geli\u015fmeler nedeniyle talepte daralma ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Goodyear", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissettiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Artan stok stoklar\u0131n dengelenmesi amac\u0131yla Adapazar\u0131 Fabrikas\u0131 \u2019 nda \u00fcretimin 31 May\u0131s-21 Haziran d\u00f6neminde 22 g\u00fcn s\u00fcreyle durdurulaca\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada , ayr\u0131ca \u0130zmit Fabrikas\u0131 \u2019 nda da 12 Haziran -21 Haziran aras\u0131ndaki 10 g\u00fcn boyunca \u00fcretim yap\u0131lmayaca\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "Artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stoklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dengelenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Adapazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "31", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s-21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "durdurulaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130zmit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "-21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Adapazar\u0131 ve \u0130zmit fabrikalar\u0131nda \u00fcretimin 22 Haziran \u2019 da tekrar ba\u015flayaca\u011f\u0131 da vurgulanan a\u00e7\u0131klamada , \u201c Geli\u015fmelerin yak\u0131ndan takip edilerek ileriki tarihlerde benzeri durumlar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 halinde tekrar gerekli tedbirlerin al\u0131nmas\u0131na karar verilmi\u015ftir \u201d denildi .", "Tokens": [{"Token": "Adapazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130zmit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Haziran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Geli\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileriki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}