{"DocId": 4951, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Vir\u00fcs , Aselsan'\u0131 etkilemiyor .", "Tokens": [{"Token": "Vir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aselsan'\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilemiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ASELSAN , Defence News Top 100 \u015firketleri i\u00e7indeki halka a\u00e7\u0131k \u015firketler s\u0131ralamas\u0131nda piyasa de\u011feri bu s\u00fcre\u00e7te en az etkilenen ilk 4 \u015firketten biri oldu .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Defence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "News", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Top", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7indeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Korona vir\u00fcs ( Kovid-19 ) salg\u0131n\u0131n\u0131n k\u00fcresel \u00e7apta yaratt\u0131\u011f\u0131 t\u00fcm olumsuzluk ve belirsizliklere ra\u011fmen ASELSAN , Defence News Top 100 \u015firketleri i\u00e7indeki halka a\u00e7\u0131k \u015firketler s\u0131ralamas\u0131nda piyasa de\u011feri bu s\u00fcre\u00e7te en az etkilenen ilk 4 \u015firketten biri oldu .", "Tokens": [{"Token": "Korona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kovid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7apta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuzluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirsizliklere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Defence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "News", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Top", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7indeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketin finansal performans\u0131n\u0131 de\u011ferlendiren ASELSAN Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Prof. Dr. Haluk G\u00f6rg\u00fcn , s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir b\u00fcy\u00fcme sa\u011flayacak ve bilan\u00e7oyu olas\u0131 kriz ve risklere kar\u015f\u0131 koruyacak her t\u00fcrl\u00fc \u00f6nlemin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 , etkin tedarik g\u00fcc\u00fc ve d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n g\u00fcnden g\u00fcne azalmas\u0131 ile birlikte olas\u0131 tedarik kaynakl\u0131 sorunlardan minimum d\u00fczeyde etkilenildi\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Prof.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Dr.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Haluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "G\u00f6rg\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7oyu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risklere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "minimum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeyde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "2020 y\u0131l\u0131 ilk \u00e7eyre\u011finin ASELSAN a\u00e7\u0131s\u0131ndan has\u0131lat , b\u00fcy\u00fcme ve k\u00e2rl\u0131l\u0131k kalemlerinde hedeflerin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi bir \u00e7eyrek oldu\u011funu , y\u0131lsonu beklentilerine ve takvimine uygun olarak t\u00fcm faaliyetlerin eksiksiz s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7eyre\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "has\u0131lat", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00e2rl\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalemlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eyrek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lsonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "beklentilerine", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takvimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eksiksiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bu s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik uygulamalar\u0131 sonucunda Kovid-19 tehdidine kar\u015f\u0131l\u0131k t\u00fcm yerle\u015fkelerimizde ola\u011fan\u00fcst\u00fc g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri alarak \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n takibi ve bilgilendirilmesini vakan\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ilk g\u00fcnden itibaren titizlikle aral\u0131ks\u0131z olarak s\u00fcrd\u00fcrmekteyiz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kovid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehdidine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerle\u015fkelerimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilendirilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vakan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "titizlikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aral\u0131ks\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmekteyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "ASELSAN \u2019 \u0131n t\u00fcm faaliyetlerinin yaln\u0131zca ekonomik alanda de\u011fil , topluma katk\u0131 ve sosyal sorumluluk bilinciyle y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u201c Ben de\u011fil , B\u0130Z \u201d anlay\u0131\u015f\u0131yla 83 milyonluk ailemize lay\u0131k olabilmek i\u00e7in azimle \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edece\u011fimizi belirtmekten onur duyar\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "ASELSAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaln\u0131zca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topluma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "Marka-Sosyal_Sorumluluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumluluk", "EventTrigger": "Marka-Sosyal_Sorumluluk", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilinciyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ben", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130Z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlay\u0131\u015f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "83", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyonluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ailemize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lay\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azimle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtmekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyar\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ayr\u0131ca , bu k\u00fcresel kriz s\u00fcrecinin i\u015f yap\u0131\u015f modellerinden insan odakl\u0131 yakla\u015f\u0131mlara tedarik s\u00fcre\u00e7lerinden teknoloji yol haritalar\u0131na kadar \u015firketler i\u00e7in bir\u00e7ok f\u0131rsat\u0131 da i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131na vurgu yapan G\u00f6rg\u00fcn , bu s\u00fcreci do\u011fru okuyan ve y\u00f6neten \u015firketlerin b\u00fcy\u00fck kazan\u0131mlar elde edece\u011fini ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modellerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131mlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedarik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7lerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haritalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6rg\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okuyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u0131mlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}