{"DocId": 20443, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130MKB'de endeks de\u011fi\u015fiklikleri .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeks", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "AVIVA ve DESA'da pazar de\u011fi\u015fikli\u011fi .", "Tokens": [{"Token": "AVIVA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DESA'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u0130MKB Pay Endeksleri Temel Kurallar\u0131'n\u0131n 7.18 maddesi uyar\u0131nca \u0130MKB Halka Arz Endeksi kapsam\u0131nda olan bir \u015firket , i\u015flem g\u00f6rmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarihi takip eden 25. ay\u0131n ilk i\u015f g\u00fcn\u00fc ge\u00e7erli olacak \u015fekilde endeksten \u00e7\u0131kar\u0131lmaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksleri", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurallar\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7.18", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arz", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmeye", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "25.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksten", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lmaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bu kapsamda 2011 y\u0131l\u0131 Ocak ay\u0131 i\u00e7erisinde i\u015flem g\u00f6rmeye ba\u015flam\u0131\u015f olan Hatay Tekstil ve Kiler G\u0131da paylar\u0131 01.02.2013 tarihinden itibaren \u0130MKB Halka Arz Endeksinden \u00e7\u0131kar\u0131lacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmeye", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hatay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "G\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "paylar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.02.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arz", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksinden", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Ulusal Pazar'da i\u015flem g\u00f6rmekte olan Desa Deri , T. Kalk\u0131nma Bank. , Pima\u015f , Do\u011fan Burda , Do\u011fan Gazetecilik , Ray Sigorta ve Aviva Sigorta'ya ait paylar , 01.02.2013 tarihinden itibaren \u0130kinci Ulusal Pazar'da i\u015flem g\u00f6rece\u011finden , s\u00f6z konusu tarihten itibaren \u0130MKB Ulusal Endeksi'nden \u00e7\u0131kar\u0131lacak , \u0130MKB \u0130kinci Ulusal Endeksine dahil edilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmekte", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Desa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Deri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Kalk\u0131nma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bank.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pima\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Burda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Gazetecilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sigorta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aviva", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sigorta'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paylar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.02.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rece\u011finden", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksi'nden", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksine", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130kinci Ulusal Pazar'da i\u015flem g\u00f6rmekte olan Kelebek Mobilya'ya ait paylar , 01.02.2013 tarihinden itibaren Ulusal Pazar'da i\u015flem g\u00f6rece\u011finden , s\u00f6z konusu tarihten itibaren \u0130MKB \u0130kinci Ulusal Endeksi'nden \u00e7\u0131kar\u0131lacak , \u0130MKB Ulusal Endeksine dahil edilecektir .", "Tokens": [{"Token": "\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rmekte", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kelebek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Mobilya'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paylar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.02.2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazar'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rece\u011finden", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksi'nden", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130MKB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Endeksine", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}