{"DocId": 8046, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Sabanc\u0131 Holding'e ait Kordsa T\u00fcrkiye ve Brezilya'da \u00fcretimi durdurdu .", "Tokens": [{"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurdu", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "60 ya\u015f \u00fcst\u00fc \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 \u00fccretli izne \u00e7\u0131karan Kordsa , T\u00fcrkiye ve Brezilya'daki tesislerinde \u00fcretime 2 hafta ara verdi .", "Tokens": [{"Token": "60", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "tesislerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk otomotiv sanayisinde \u00fcretim yapan \u015firketler birer birer Yeni Korona vir\u00fcs\u00fc nedeniyle fabrikalar\u0131nda bantlar\u0131 durdurdu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Korona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vir\u00fcs\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bantlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurdu", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Yan sanayinin de etkilendi\u011fi sekt\u00f6rde son \u00fcretim durdurma karar\u0131 Sabanc\u0131 Holding'e ait Kordsa oldu .", "Tokens": [{"Token": "Yan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurma", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "60 ya\u015f \u00fcst\u00fc \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 \u00fccretli izne \u00e7\u0131karan Kordsa , T\u00fcrkiye ve Brezilya'daki tesislerinde \u00fcretime 2 hafta ara verdi .", "Tokens": [{"Token": "60", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "tesislerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Kordsa'da yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu bilgiler yer ald\u0131 : `` Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n etkileri t\u00fcm d\u00fcnya \u00fczerinde kendini g\u00f6sterirken , salg\u0131n ile birlikte de\u011fi\u015fen t\u00fcketici talepleri ve m\u00fc\u015fteri portf\u00f6y\u00fcnde yer alan fabrikalar\u0131n \u00fcretime ara verme kararlar\u0131 neticesinde , \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde T\u00fcrkiye ve Brezilya'daki tesislerimizde \u00fcretimin \u00e7al\u0131\u015fma \u015fekli ile ilgili de\u011fi\u015fiklikler yap\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Kordsa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Covid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talepleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "portf\u00f6y\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verme", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neticesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcnlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "tesislerimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fiklikler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Kordsa Brezilya \u00fcretim tesisi , 26 Mart 2020 tarihi itibari ile 2 hafta s\u00fcreyle 8 Nisan 2020 tarihine kadar \u00fcretime ara verecektir .", "Tokens": [{"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Brezilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "s\u00fcreyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecektir", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Kordsa T\u00fcrkiye \u00fcretim tesisi ise \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmekle birlikte , \u00fcretimin baz\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerinde , 1 Nisan 2020 tarihi itibari ile 2 hafta boyunca \u00fcretim yap\u0131lmayacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmekle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcmlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lmayacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "`` Kordsa , bu s\u00fcre boyunca \u00f6nceden al\u0131nm\u0131\u015f sipari\u015flerin sevkiyat\u0131na devam edecek .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kordsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyunca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nceden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sipari\u015flerin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sevkiyat\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}