{"DocId": 14369, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "T\u00fcrkiye 2013'te % 3 b\u00fcy\u00fcr .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "OECD T\u00fcrkiye ekonomisiyle ilgili beklenti raporunu a\u00e7\u0131klad\u0131 ...", "Tokens": [{"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenti", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporunu", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye ekonomisi ivme kazan\u0131yor OECD , T\u00fcrkiye ekonomisinin yeniden ivme kazanmakta oldu\u011funu ve ekonominin 2013'de y\u00fczde 3'\u00fcn \u00fczerinde b\u00fcy\u00fcmesinin \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ivme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ivme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanmakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "OECD bug\u00fcn yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 Global Ekonomik G\u00f6r\u00fcn\u00fcm raporunda , global toparlanma g\u00fc\u00e7lendi\u011fi takdirde T\u00fckrkiye ekonomisinde b\u00fcy\u00fcmenin2014'te y\u00fczde 4.5'e y\u00fckselmesini bekledi\u011fini de ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6r\u00fcn\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "raporunda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toparlanma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takdirde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fckrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmenin2014'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4.5'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "y\u00fckselmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekledi\u011fini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Bununla birlikte cari i\u015flemler a\u00e7\u0131\u011f\u0131 ve enflasyonun y\u00fcksek kalmaya devam etmesinin beklentiler aras\u0131nda oldu\u011funu da vurgulad\u0131 T\u00fcrkiye'de 2013 , 2014 i\u00e7in s\u0131k\u0131 bir mali duru\u015f belirlendi\u011fini hat\u0131rlatan OECD , ancak otoritelerin , tam olarak faaliyet g\u00f6stermek i\u00e7in otomatik stabilizat\u00f6rlere imkan tan\u0131malar\u0131 gerekti\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Bununla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enflasyonun", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentiler", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duru\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlendi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otoritelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomatik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "stabilizat\u00f6rlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131malar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ekonomide \u015fartlar\u0131n \u00f6ng\u00f6r\u00fclenden \u00e7ok daha k\u00f6t\u00fcye d\u00f6nmesi durumuna kar\u015f\u0131 baz\u0131 ge\u00e7ici te\u015fvikler d\u00fc\u015f\u00fcnmek i\u00e7in alan b\u0131rak\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini savunan OECD , '' zaman\u0131nda ve uluslararas\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilir genel h\u00fck\u00fcmet hesaplar\u0131n\u0131n mali de\u011ferlendirilmesine yard\u0131m edece\u011fini ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fartlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fclenden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fvikler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rak\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesaplar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "OECD , '' Para politikas\u0131n\u0131n , toparlanmay\u0131 baltalamadan , kurlar\u0131 y\u00fckseltmeden ve rekabet g\u00fcc\u00fcne zarar vermeden enflasyonu azaltmas\u0131 gerekti\u011fini vurgularken , yap\u0131sal reformlar\u0131n verimlilik art\u0131\u015f\u0131n\u0131n h\u0131zlanmas\u0131 ve g\u00fc\u00e7l\u00fc ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir b\u00fcy\u00fcme i\u00e7in \u00f6nemli olmaya devam etti\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toparlanmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baltalamadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseltmeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enflasyonu", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azaltmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgularken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131sal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reformlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zlanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "OECD raporunda , bu y\u0131l T\u00fcrkiye ekonomisinin y\u00fczde 3.1 , gelecek y\u0131ly\u00fczde 4.6 b\u00fcy\u00fcyece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcrken , enflasyonun ise bu y\u0131l y\u00fczde 6.7 olmas\u0131n\u0131 bekliyor .", "Tokens": [{"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "raporunda", "EventTrigger": "Analist-Raporlama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ekonomisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ly\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "4.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcrken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "enflasyonun", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "6.7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyor", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Enflasyon gelecek y\u0131l y\u00fczde 5.2'ye gerileyece\u011fini tahmin eden OECD , ge\u00e7en y\u0131l y\u00fczde 6.0 cari i\u015flemler a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131n GSYH'ya oran\u0131n\u0131 ise bu y\u0131l y\u00fczde 6.2 ve gelecek y\u0131l y\u00fczde 6.8'e y\u00fckselece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Enflasyon", "EventTrigger": "Macroekonomi-Enflasyon", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "5.2'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "gerileyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "6.0", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GSYH'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "6.2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "6.8'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "y\u00fckselece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcyor", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "OECD , i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n ise bu y\u0131l y\u00fczde 9.4 ve gelecek y\u0131l y\u00fczde 9.3 olmas\u0131n\u0131 bekliyor .", "Tokens": [{"Token": "OECD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fsizlik", "EventTrigger": "Macroekonomi-\u0130\u015fsizlik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "9.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "9.3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyor", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}