{"DocId": 31804, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "SOROS : TASARRUF AVRUPA \u0130\u00c7\u0130N TEHL\u0130KEL\u0130 .", "Tokens": [{"Token": "SOROS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TASARRUF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AVRUPA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u00c7\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEHL\u0130KEL\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u00dcnl\u00fc spek\u00fclat\u00f6r George Soros , tasarrufun Avrupa'da deflasyona neden olabilece\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "spek\u00fclat\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "George", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Soros", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarrufun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deflasyona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}