{"DocId": 12, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Anadolu Isuzu 2016 y\u0131l\u0131nda da \u015fampiyon oldu .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Anadolu Isuzu , bir y\u0131ll\u0131k aradan sonra 2016 y\u0131l\u0131nda tekrar midib\u00fcs ihracat \u015fampiyonu oldu .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aradan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "midib\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Anadolu Isuzu 2016 y\u0131l\u0131 performans\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle de\u011ferlendirdi : `` 2004-2014 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u00fcst \u00fcste on bir y\u0131l midib\u00fcs ihracat liderli\u011fi \u00fcnvan\u0131n\u0131 elde eden Anadolu Isuzu , bir y\u0131ll\u0131k aradan sonra 2016 y\u0131l\u0131nda tekrar midib\u00fcs ihracat \u015fampiyonu oldu .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "performans\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2004-2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcste", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "on", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "midib\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnvan\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aradan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "midib\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fampiyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Anadolu Isuzu , midib\u00fcs ihracat pazar\u0131nda y\u00fczde 53 pazar pay\u0131 ile liderlik \u00fcnvan\u0131na sahip olman\u0131n hakl\u0131 gururunu ya\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "midib\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "53", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131", "EventTrigger": "Macroekonomi-Pazar_Pay\u0131", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnvan\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gururunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Citiport , Visigo , Citibus , Turquoise ve Novo modellerini 30 \u2019 dan fazla \u00fclkeye ihra\u00e7 eden Anadolu Isuzu toplamda 55 milyon euronun \u00fczerinde ihracata imza att\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Citiport", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Visigo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Citibus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turquoise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Novo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modellerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihra\u00e7", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "toplamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "55", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracata", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "att\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "16 distrib\u00fct\u00f6r\u00fc ile 30 \u2019 un \u00fczerinde \u00fclkede faaliyette bulunan Anadolu Isuzu ; 2020 y\u0131l\u0131nda 60 \u2019 a yak\u0131n \u00fclkeye ula\u015fmay\u0131 , ihracat\u0131n toplam sat\u0131\u015flardan ald\u0131\u011f\u0131 pay\u0131n\u0131 y\u00fczde 30 \u2019 lar\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131karmay\u0131 ve y\u0131ll\u0131k ihracat cirosunu 100 milyon euronun \u00fczerine ta\u015f\u0131may\u0131 hedeflemektedir .", "Tokens": [{"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "distrib\u00fct\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "60", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131n", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flardan", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pay\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ihracat", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cirosunu", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131may\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflemektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Konu hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapan Anadolu Isuzu Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Tu\u011frul Ar\u0131kan \u201d Anadolu Isuzu olarak b\u00fcy\u00fcme potansiyeline sahip oldu\u011funa inand\u0131\u011f\u0131m\u0131z yurtd\u0131\u015f\u0131 pazarlar i\u00e7in global bir vizyon belirledik .", "Tokens": [{"Token": "Konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tu\u011frul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar\u0131kan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyeline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inand\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurtd\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirledik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u00d6nceleri limitli \u00fcr\u00fcn ve b\u00f6lgelerle y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz yurtd\u0131\u015f\u0131 pazar faaliyetlerimizi , geni\u015f bir perspektife kavu\u015fturacak daha global bir strateji ile yeniledik .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6nceleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "limitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgelerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurtd\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "perspektife", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kavu\u015fturacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "strateji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniledik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Bat\u0131 Avrupa pazarlar\u0131ndaki etkinli\u011fimizi , 2015 y\u0131l\u0131nda Bel\u00e7ika Busworld fuar\u0131 kapsam\u0131nda , ECW Uluslararas\u0131 j\u00fcrisi taraf\u0131ndan Citiport \u2019 un Avrupa \u2019 n\u0131n en ergonomik ve konforlu otob\u00fcs\u00fc \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc almas\u0131yla daha da artt\u0131rd\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Bat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkinli\u011fimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Bel\u00e7ika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Busworld", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fuar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ECW", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "j\u00fcrisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Citiport", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ergonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konforlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otob\u00fcs\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artt\u0131rd\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Afrika ile Ortado\u011fu \u2019 da yepyeni pazarlara y\u00f6neldik .", "Tokens": [{"Token": "Afrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yepyeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neldik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Faaliyette bulundu\u011fumuz yurtd\u0131\u015f\u0131 pazar say\u0131s\u0131 bug\u00fcn itibariyle 30 \u2019 un \u00fczerinde , 2020 y\u0131l\u0131 hedefimiz ise 60 \u2019 a yak\u0131n \u00fclkeye ula\u015fmak \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Faaliyette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fumuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurtd\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "hedefimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "60", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}