{"DocId": 5514, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Rekt\u00f6r babas\u0131 , Konya milletvekiliydi : \u0130ttifak Holding \u2019 e gen\u00e7 y\u00f6netici .", "Tokens": [{"Token": "Rekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "babas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletvekiliydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ttifak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u0130ttifak Holding'den istifa ederek ayr\u0131lan ayr\u0131lan y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi Ahmet Can Teoman'\u0131n yerine S\u00fcleyman Yasir Zorlu getirildi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ttifak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Can", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Teoman'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcleyman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yasir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "C\u00d6MERT YILDIZ / BORSAGUNDEM.COM May\u0131s ay\u0131nda orta\u011f\u0131 ve y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi oldu\u011fu Beyaz Filo \u2019 dan istifa eden Ahmet Can Teoman , \u015fimdi de \u0130ttifak Holding \u2019 den ayr\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "C\u00d6MERT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YILDIZ", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "/", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BORSAGUNDEM.COM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beyaz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Filo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Can", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Teoman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ttifak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u0130ttifak Holding \u2019 de y\u00f6netime Teoman \u2019 \u0131n yerine ise gen\u00e7 bir isim girdi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ttifak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teoman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu \u2019 na a\u00e7\u0131klamada bulunan Anadolu \u2019 nun en \u00f6nemli \u015firketlerinden \u0130ttifak Holding , y\u00f6netim de\u011fi\u015fikli\u011fine girdi\u011fini duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ttifak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fine", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-De\u011fi\u015fiklik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Binlerce \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 bulunan \u0130ttifak Holding \u2019 te Ahmet Can Teoman \u2019 dan bo\u015falan Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fine olduk\u00e7a gen\u00e7 bir isim olan S\u00fcleyman Yasir Zorlu se\u00e7ildi .", "Tokens": [{"Token": "Binlerce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ttifak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Can", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Teoman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bo\u015falan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcyeli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olduk\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcleyman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yasir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "se\u00e7ildi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "2012 \u2019 DE \u00dcN\u0130VERS\u0130TEY\u0130 B\u0130T\u0130RD\u0130 2012 \u2019 de K\u00fclt\u00fcr \u00dcniversitesi \u2019 nden mezun olan S\u00fcleyman Zorlu , Fatih Sultan Mehmet \u00dcniversitesi \u2019 ne ba\u011fl\u0131 Hukuk Fak\u00fcltesi \u2019 nde \u00f6\u011fretim \u00fcyesi .", "Tokens": [{"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcN\u0130VERS\u0130TEY\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130T\u0130RD\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fclt\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00fcleyman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fatih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sultan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fak\u00fcltesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011fretim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Babas\u0131 Profes\u00f6r Doktor Cem Zorlu , 24 \u2019 \u00fcnc\u00fc d\u00f6nem milletvekilli\u011fi yapm\u0131\u015f , ard\u0131ndan da ge\u00e7en y\u0131l\u0131n sonunda Necmetttin Erbakan \u00dcniversitesi Rekt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine atanm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Babas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Profes\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Doktor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Cem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Zorlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletvekilli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Necmetttin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erbakan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Rekt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}