{"DocId": 20925, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Halka a\u00e7\u0131k \u015firketleri kim y\u00f6netiyor ? .", "Tokens": [{"Token": "Halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrkiye\u0092de halka a\u00e7\u0131k \u015firketlerin y\u00fczde 8\u0092ini kad\u0131n ba\u015fkan y\u00f6netiyor .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye\u0092de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "8\u0092ini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Do\u011fan TV Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Arzuhan Do\u011fan Yal\u00e7\u0131nda\u011f , Avusturya Aile ve Sosyal Politikalar Bakan\u0131 Gariele Heinish-Hosek himayesinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u201c Kad\u0131n , G\u00fc\u00e7 , De\u011fi\u015fim \u201d konulu konferansta \u201c McKinsey \u2019 in yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmada y\u00f6netimde kad\u0131n ve erkek say\u0131s\u0131nda denge bulunduran \u015firketlerin k\u00e2rl\u0131l\u0131\u011f\u0131 sadece erkek y\u00f6neticileri olan \u015firketlere g\u00f6re y\u00fczde 56 fazla \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "TV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Arzuhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yal\u00e7\u0131nda\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Politikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gariele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Heinish-Hosek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "himayesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "De\u011fi\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konferansta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "McKinsey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u015ft\u0131rmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erkek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunduran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00e2rl\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erkek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "56", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Avusturya \u2019 n\u0131n en b\u00fcy\u00fck medya gruplar\u0131ndan Styria \u2019 ya ait Wienerin dergisi Avrupa \u2019 n\u0131n kapsaml\u0131 kad\u0131n konferans\u0131na ikinci kez ev sahipli\u011fi yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gruplar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Styria", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ait", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Wienerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dergisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsaml\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konferans\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahipli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "KOB\u0130 \u2019 de kad\u0131n yok T\u00fcrkiye \u2019 de halka a\u00e7\u0131k \u015firketlerin y\u00fczde 8 \u2019 inde kad\u0131n ba\u015fkanlar oldu\u011funu ve AB \u00fclkelerinde bu oran\u0131n y\u00fczde 3 \u2019 te kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Arzuhan Do\u011fan Yal\u00e7\u0131nda\u011f , \u201c KOB\u0130 \u2019 lerde ise kad\u0131n y\u00f6neticilerin oran\u0131 y\u00fczde 7 ile s\u0131n\u0131rl\u0131 kalarak AB \u2019 nin y\u00fczde 33 olan seviyesinin hayli gerisinde .", "Tokens": [{"Token": "KOB\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arzuhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Yal\u00e7\u0131nda\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KOB\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131rl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "33", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 de \u00fcniversite mezunu kad\u0131nlar ve erkekler aras\u0131nda e\u015fit kat\u0131l\u0131m var ancak \u00fcniversite bitirmeyen kad\u0131nlar\u0131n istihdam\u0131 konusunda h\u00e2l\u00e2 sorunlar bulunuyor \u201d diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcniversite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131nlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erkekler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u015fit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcniversite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitirmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131nlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00e2l\u00e2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Arzuhan Do\u011fan Yal\u00e7\u0131nda\u011f , T\u00fcrkiye \u2019 de \u015firket y\u00f6netiminde kad\u0131nlar\u0131n yer almas\u0131n\u0131 te\u015fvik eden yeni bir yasan\u0131n kabul edildi\u011fini ve bu yasan\u0131n , \u00fcst d\u00fczey y\u00f6netimde cinsiyet dengesini daha da iyile\u015ftirerek , T\u00fcrk \u015firketlerinin performanslar\u0131na olumlu katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Arzuhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yal\u00e7\u0131nda\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131nlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fvik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cinsiyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dengesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015ftirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performanslar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "G\u00fc\u00e7l\u00fc kad\u0131nlar zirvesi Toplant\u0131ya Alman bilim insan\u0131 ve yazar Kristin Raabe , \u0130zlanda \u2019 da medya kanunu haz\u0131rlayan Birgitta Jonsdottir ana konu\u015fmac\u0131 olarak kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131nlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zirvesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kristin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Raabe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130zlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kanunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birgitta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jonsdottir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Ayr\u0131ca Kapsch CEO \u2019 su ve Avusturya Sanayi Federasyonu Birli\u011fi Viyana Ba\u015fkan\u0131 Georg Kapsch , IBM Avusturya Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Tatjana Oppitz , Viyana \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Regina Prehofer \u2019 in kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 panel ger\u00e7ekle\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kapsch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Federasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Viyana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Georg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kapsch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IBM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tatjana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Oppitz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Viyana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fletme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fak\u00fcltesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Regina", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Prehofer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "panel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}