{"DocId": 19037, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Philips 2200 ki\u015fi daha kovacak .", "Tokens": [{"Token": "Philips", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2200", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kovacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ayd\u0131nlatma \u015firketi ve CD'nin mucidi Philips tasarruf i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan vazge\u00e7ti .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CD'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mucidi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Philips", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7ti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Royal Philips Electronics NV , verimlilik aray\u0131\u015f\u0131n\u0131 derinle\u015ftirerek , ekstra 300 milyar euroluk tasarruf i\u00e7in 2,200 ki\u015fiyi i\u015ften \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Royal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Philips", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Electronics", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "NV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aray\u0131\u015f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derinle\u015ftirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekstra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "300", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2,200", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "ki\u015fiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Amsterdam'daki \u015firketten bug\u00fcn yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , sa\u011fl\u0131k ve ayd\u0131nlatma birimlerindeki verimsizle\u015fmenin giderilmesine y\u00f6nelik yeni \u00f6nlemler , \u015firketin 2014'e kadar maliyet kesintisi hedefini 1.1 milyar euroya \u00e7\u0131kar\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Amsterdam'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimlerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimsizle\u015fmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderilmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesintisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euroya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Yeni \u00f6nlemlerin \u015firketi daha rekabet\u00e7i ve faal h\u00e2le getirece\u011fini savunan Philips'in CEO'su Frans van Houten , ekstra tasarruflar\u0131n istihdam kesintisi gerektirece\u011fini ve bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00fcz\u00fcnt\u00fc duyduklar\u0131n\u0131 , ancak ayn\u0131 zamanda innovasyon ve t\u00fcketici de\u011feri zinciri yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcreceklerini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabet\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00e2le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Philips'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Frans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "van", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Houten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekstra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarruflar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesintisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerektirece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6t\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcz\u00fcnt\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "innovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011feri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zinciri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcreceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "CEO'lu\u011fundaki ikinci y\u0131l\u0131nda Van Houten , sa\u011fl\u0131k ekipmanlar\u0131 ve ayd\u0131nlatma sistemleri taleplerindeki yava\u015flama ve daha sert rekabete kar\u015f\u0131 m\u00fccadele veriyor .", "Tokens": [{"Token": "CEO'lu\u011fundaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Van", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Houten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekipmanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taleplerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "K\u00e2r getirmeyen televizyon operasyonlar\u0131n\u0131 ortakl\u0131k i\u015ftirakine devretmesinin artd\u0131ndan Philips , DVD ve MP3 m\u00fczik \u00e7alarlar\u0131 taleplerinin azalmas\u0131yla 2 milyar dolarl\u0131k ses ve video elektronikleri birimindeki `` bir\u00e7ok i\u015fletme modelini '' g\u00f6zden ge\u00e7iriyor .", "Tokens": [{"Token": "K\u00e2r", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "televizyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ftirakine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devretmesinin", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Devri", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artd\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Philips", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DVD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MP3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7alarlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taleplerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ses", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "video", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronikleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modelini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7iriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Philips'in faizler , vergiler ve amortismandan \u00f6nceki kazan\u00e7lar\u0131 , 2013 itibariyle y\u00fczde 10'dan 12'ye ve sat\u0131\u015f b\u00fcy\u00fcmesini de y\u00fczde 4'ten y\u00fczde 6'ya \u00e7\u0131karma hedefi bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Philips'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "faizler", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "amortismandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazan\u00e7lar\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "10'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "12'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmesini", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "6'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u00e7\u0131karma", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Philips'in 2013 hedeflerini korumas\u0131 gerekti\u011fine dikkat \u00e7eken Sanford C Bernstein'\u0131n analistlerinden Martin Prozesky , b\u00f6ylece makro ekonomik durum k\u00f6t\u00fcle\u015fse de bile \u015firketin hedefleri koruyabilecek esneklik ve alana sahip olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Philips'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korumas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanford", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "C", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bernstein'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analistlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Martin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Prozesky", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fcle\u015fse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyabilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esneklik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Van Houten ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l 4,500 ki\u015filik istihdam kesintisi ve 800 milyon euroluk tasarruf a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Van", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Houten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "4,500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "ki\u015filik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesintisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "800", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Philips'in CEO'su uyand\u0131rma lambalar\u0131 ve elektrikli di\u015f f\u0131r\u00e7alar\u0131 gibi \u00fcr\u00fcnlerinin piyasaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in \u015firketin k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc de de\u011fi\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Philips'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "uyand\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "lambalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "di\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "f\u0131r\u00e7alar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcnlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zland\u0131rmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}