{"DocId": 30893, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "AVRUPA KR\u0130Z\u0130 ASYALI \u015e\u0130RKETLER\u0130 VURUYOR .", "Tokens": [{"Token": "AVRUPA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KR\u0130Z\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASYALI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015e\u0130RKETLER\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VURUYOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Avrupa'daki ekonomik kriz endi\u015fesiyle euronun de\u011fer kaybetmesi , Asya'dan bu k\u0131taya yap\u0131lan ihracat\u0131 daha pahal\u0131 hale getirerek , b\u00f6lgedeki \u015firketlerin olumsuz etkilenmesine neden oluyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015fesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euronun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaybetmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131taya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracat\u0131", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pahal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}