{"DocId": 21431, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Yurtd\u0131\u015f\u0131 piyasalardaki geli\u015fmeler .", "Tokens": [{"Token": "Yurtd\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ABD , Asya endeksleri , Avrupa'dan gelecek olan veriler , Avrupa'daki finansal krizde neler bekleniyor ? .", "Tokens": [{"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksleri", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finansal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Bug\u00fcn ABD \u2019 de piyasalar yar\u0131m g\u00fcn a\u00e7\u0131k olacak\u2026 Asya \u2019 da bu sabah endeksler hafif ekside\u2026 Hang Seng ; % 0,08 , Nikkei ; % 0,40 ekside i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak\u2026", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sabah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "endeksler", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekside\u2026", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hang", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Seng", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "0,08", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nikkei", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "0,40", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "ekside", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyor", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bu sabah baz\u0131 g\u00f6rg\u00fc tan\u0131klar\u0131 G\u00fcney Kore \u2019 nin Yeonpyeong adalar\u0131 a\u00e7\u0131klar\u0131nda yine top\u00e7u ate\u015fi sesleri duyduklar\u0131n\u0131 iddia etti .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sabah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rg\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kore", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yeonpyeong", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "top\u00e7u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ate\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sesleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyduklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "G\u00fcney Kore Ordusu ise top\u00e7u ate\u015finin Kuzey Kore topraklar\u0131nda da olabilece\u011fini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kore", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ordusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "top\u00e7u", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ate\u015finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuzey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kore", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topraklar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Japonya \u2019 da T\u00dcFE ise Ekim ay\u0131nda % 0,2 art\u0131\u015f g\u00f6sterdi .", "Tokens": [{"Token": "Japonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcFE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "0,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Beklentiler paralelinden gelen veride Eyl\u00fcl ay\u0131nda ise % 0,6 \u2019 l\u0131k d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Beklentiler", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paralelinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "0,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Avrupa \u2019 da bug\u00fcn , Fransa Ekim ay\u0131 t\u00fcketici harcamalar\u0131 , Euro b\u00f6lgesi Ekim ay\u0131 M3 ve Almanya Kas\u0131m ay\u0131 T\u00dcFE takip edilecek \u00f6nemli makroekonomik veriler aras\u0131nda yer alacak .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harcamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcFE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makroekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "D\u00fcn Avrupa \u2019 da , Asya endekslerindeki y\u00fckseli\u015flerin ard\u0131ndan g\u00fcne al\u0131c\u0131 ba\u015flayan endeksler , b\u00f6lgede bor\u00e7 problemi ya\u015fayan \u00fclkelerin d\u00fc\u015fmesi ard\u0131ndan -Almanya ve \u0130ngiltere hari\u00e7- bir miktar gerilese de g\u00fcn\u00fc hafif al\u0131c\u0131l\u0131 tamamlad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Asya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endekslerindeki", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseli\u015flerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksler", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "problemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "hari\u00e7-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "miktar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerilese", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131c\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tamamlad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "D\u00fcn , bor\u00e7 problemi ya\u015fayan \u00fclkelerin tahvil faizlerinde ise y\u00fckseli\u015fler g\u00f6r\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "problemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizlerinde", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseli\u015fler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u0130spanya 10 y\u0131ll\u0131k tahvillerinin faizi % 5,16'ya \u00e7\u0131karken \u0130talya'daki 8.5 milyar euroluk alt\u0131 ayl\u0131k hazine bonosu ihalesinde bor\u00e7lanma maliyetleri y\u00fckseldi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tahvillerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "5,16'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u00e7\u0131karken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "8.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euroluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "hazine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bonosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihalesinde", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lanma", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "182 g\u00fcn vadeli bono ihalesinde faiz % 1,483 oldu .", "Tokens": [{"Token": "182", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "vadeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bono", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihalesinde", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "1,483", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "26 Ekim'deki ihalede ise faiz % 1,203 seviyesindeydi .", "Tokens": [{"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ekim'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ihalede", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faiz", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "1,203", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "seviyesindeydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Bu sabah Financial Times Deutschland gazetesinde yer alan haberde Euro b\u00f6lgesi \u00fclkelerinin Portekiz \u2019 in yard\u0131ma ba\u015fvurmas\u0131n\u0131 istedi\u011fine dair bir haber yer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sabah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Financial", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Times", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deutschland", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131ma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dair", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Habere g\u00f6re , Euro b\u00f6lgesi \u00fclkelerinin \u00f6nemli bir kesimi ve Avrupa Merkez Bankas\u0131 Portekiz \u2019 in AB kurtarma fonuna ba\u015fvurmas\u0131 gerekti\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc savunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Habere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtarma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Haberde ayr\u0131ca , Portekiz \u2019 in b\u00f6yle bir yard\u0131ma ba\u015fvurmas\u0131 halinde \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck bir ekonomisi olan \u0130spanya \u2019 n\u0131n fona ba\u015fvurmaktan kurtulabilece\u011finin d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Haberde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131ma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurmaktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtulabilece\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Gazete Almanya Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u2019 ndan ismi a\u00e7\u0131klanmayan bir kayna\u011f\u0131n \u201c E\u011fer Portekiz fona yard\u0131m i\u00e7in ba\u015fvurursa ekonomisi Portekiz \u2019 le s\u0131k\u0131 bir etkile\u015fim i\u00e7inde olan \u0130spanya \u2019 n\u0131n bu durumda fona ba\u015fvurmak zorunda kalmayaca\u011f\u0131 \u201d ifadelerine yer verildi .", "Tokens": [{"Token": "Gazete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ismi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayna\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Portekiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkile\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmayaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Financial Times \u2019 da yer alan bir di\u011fer haber ise Fransa ve Almanya \u2019 n\u0131n derin mali s\u0131k\u0131nt\u0131 i\u00e7indeki Euro b\u00f6lgesi devletleri i\u00e7in kal\u0131c\u0131 kriz \u00e7\u00f6z\u00fcm mekanizmas\u0131 yaratmaya y\u00f6nelik haz\u0131rl\u0131klarda bir anla\u015fmaya varmaya yak\u0131n olduklar\u0131 ile ilgiliydi .", "Tokens": [{"Token": "Financial", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Times", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7indeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devletleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mekanizmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rl\u0131klarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgiliydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Gazeteye g\u00f6re anla\u015fma \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde ilan edilebilir .", "Tokens": [{"Token": "Gazeteye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "birka\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Makroekonomik veriler Fransa Kas\u0131m ay\u0131 t\u00fcketici g\u00fcven endeksi -32 olarak ger\u00e7ekle\u015fti\u2026 Beklenti ; -34 , \u00f6nceki ; -34 idi .", "Tokens": [{"Token": "Makroekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcven", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-32", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti\u2026", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beklenti", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-34", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-34", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "idi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Teknik G\u00f6r\u00fcn\u00fcm Eur/usd paritesi , d\u00fcn \u00f6nceki g\u00fcn gibi 1,33/1,34 dar bant\u0131nda hareket ederken , bu sabah da 1,3295 seviyesinden i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6r\u00fcn\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eur/usd", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paritesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nceki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,33/1,34", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bant\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sabah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,3295", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "seviyesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flem", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyor", "EventTrigger": "Borsa-\u0130\u015flem_G\u00f6rme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Teknik g\u00f6stergelerin hen\u00fcz y\u00fckseli\u015fi desteklemedi\u011fi paritede 1,325 seviyesi destek olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken , bu seviyenin k\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda parite 1,32 seviyesine kadar gerileyebilir .", "Tokens": [{"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stergelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hen\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseli\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "desteklemedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paritede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,325", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,32", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerileyebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Paritenin yeninden y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7mesi i\u00e7in ise \u00f6nce 5 g\u00fcnl\u00fck hareketli ortalamas\u0131 olan 1,3396 seviyesini k\u0131rmas\u0131 gerekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Paritenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeninden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseli\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,3396", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131rmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Bu seviyenin k\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda parite yeniden 1,35/1,36 seviyelerini test etmek isteyecektir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131r\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1,35/1,36", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "test", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isteyecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Anadolu Yat\u0131r\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}