{"DocId": 9582, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "CEO Event 3 milyon liral\u0131k ihale kazand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Event", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ihale", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "CEO Event , Design Week T\u00fcrkiye 2019 Etkinli\u011fi'nin ihalesini 2.89 milyon liraya kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Event", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Design", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Week", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Etkinli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihalesini", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.89", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "BORSAGUNDEM.COM T\u00fcrkiye \u0130hracat\u00e7\u0131lar Meclisi'nin koordinasyonunda ger\u00e7ekle\u015fen Design Week T\u00fcrkiye 2019 Etkinli\u011fi'nin ihalesini CEO Event kazand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "BORSAGUNDEM.COM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130hracat\u00e7\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclisi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koordinasyonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Design", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Week", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Etkinli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihalesini", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Event", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kazand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Etkinli\u011fin 14-17 Kas\u0131m 2019 tarihleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fece\u011fi a\u00e7\u0131klan\u0131rken , ihale bedelinin ise 2.89 milyon lira + KDV oldu\u011fu ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Etkinli\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14-17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klan\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihale", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedelinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.89", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "+", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KDV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eirketten KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi : `` 14-17 Kas\u0131m 2019 tarihleri aras\u0131nda , T\u00fcrkiye \u0130hracat\u00e7\u0131lar Meclisi'nin koordinasyonunda Hali\u00e7 Kongre Merkezi'nde yap\u0131lacak olan Design Week Turkey 2019 Etkinli\u011finin ajans hizmetine ili\u015fkin olarak yap\u0131lan ihaleyi , 2.890.000 TL+KDV'lik teklifiyle Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131z kazanm\u0131\u015ft\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14-17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130hracat\u00e7\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Meclisi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koordinasyonunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hali\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkezi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Design", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Week", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Turkey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Etkinli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ajans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmetine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihaleyi", "EventTrigger": "\u0130hale", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.890.000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL+KDV'lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "teklifiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazanm\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Hizmet s\u00f6zle\u015fmesinin en k\u0131sa zamanda imzalanmas\u0131 beklenmektedir .", "Tokens": [{"Token": "Hizmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmesinin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenmektedir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "S\u00f6zle\u015fmenin imzalanmas\u0131 bilgisi , bilahare duyurulacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6zle\u015fmenin", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilahare", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurulacakt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}