{"DocId": 30888, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "FACEBOOK'A 'G\u0130ZL\u0130L\u0130K ' AYARI .", "Tokens": [{"Token": "FACEBOOK'A", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'G\u0130ZL\u0130L\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AYARI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "En pop\u00fcler sosyal payla\u015f\u0131m platformu Facebook d\u00fcn yeni bir gizlilik ayar\u0131n\u0131 devreye soktu .", "Tokens": [{"Token": "En", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pop\u00fcler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "platformu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gizlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soktu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}