{"DocId": 6042, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin perakende tekstil devleri ma\u011fazalar\u0131n\u0131 kapat\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "perakende", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekstil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kapat\u0131yor", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Boyner , YKM , Mavi , Yarg\u0131c\u0131 , Mudo , \u0130pekyol ve Beymen , yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle T\u00fcrkiye'deki t\u00fcm ma\u011fazalar\u0131n\u0131 19 Mart 2020 tarihinden itibaren ge\u00e7ici olarak kapatacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YKM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mavi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yarg\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mudo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130pekyol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beymen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koronavir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Yeni tip koronavir\u00fcs ( Covid-19 ) vakalar\u0131 T\u00fcrkiye'de de altmaya devam ederken giyim markalar\u0131 , tedbir ama\u00e7l\u0131 ma\u011fazalar\u0131n\u0131 ge\u00e7ici olarak kapatma karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koronavir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Covid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vakalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "altmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giyim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ama\u00e7l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatma", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Boyner ve YKM , Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle T\u00fcrkiye'deki t\u00fcm ma\u011fazalar\u0131n\u0131 19 Mart 2020 tarihinden itibaren ge\u00e7ici olarak kapatacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YKM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Covid-19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salg\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatacaklar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Mavi'nin sosyal medya hesab\u0131ndan 'Mavi i\u00e7in \u00e7ok de\u011ferlisiniz ' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131lan bir di\u011fer payla\u015f\u0131mda `` 19 Mart tarihinden itibaren \u00fclke \u00e7ap\u0131ndaki Mavi ma\u011fazalar\u0131n\u0131n faaliyetlerine ge\u00e7ici bir s\u00fcreli\u011fine ara veriyoruz '' denildi .", "Tokens": [{"Token": "Mavi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesab\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Mavi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlisiniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131mda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ap\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mavi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyoruz", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Yarg\u0131c\u0131 ve \u0130pekyol ise , benzer bir a\u00e7\u0131klamayla ma\u011fazalar\u0131n\u0131 ge\u00e7ici olarak kapataca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Yarg\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130pekyol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benzer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamayla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapataca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Beymen ve Mudo'nun a\u00e7\u0131klamas\u0131nda da , ma\u011fazalar\u0131n koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda ge\u00e7ici olarak kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedildi .", "Tokens": [{"Token": "Beymen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mudo'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "koronavir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbirleri", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}