{"DocId": 16239, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Konsolidasyon politikalar\u0131 h\u0131z kesiyor .", "Tokens": [{"Token": "Konsolidasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Eurogroup Ba\u015fkan\u0131 Jeroen Dijsselbloem , Euro B\u00f6lgesi'nin b\u00fcy\u00fcme g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik endi\u015felerin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi .", "Tokens": [{"Token": "Eurogroup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jeroen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dijsselbloem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015felerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7izdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Eurogroup Ba\u015fkan\u0131 Jeroen Dijsselbloem , `` Son birka\u00e7 y\u0131ld\u0131r b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131klar\u0131 ile ba\u015fa \u00e7\u0131kmak konusunda etkileyeci ilerleme sa\u011flad\u0131k , ancak bu y\u0131l \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir ilerleme g\u00f6sterdi .", "Tokens": [{"Token": "Eurogroup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Jeroen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dijsselbloem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birka\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ld\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyeci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Hala farkl\u0131 \u00fclkelerde b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131klar\u0131 ile ba\u015fa \u00e7\u0131kma konusunda baz\u0131 ilerlemeler var , ancak daha yava\u015f bir h\u0131zla '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Hala", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerlemeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "`` G\u00dcNEY KIBRIS'IN BOR\u00c7LARININ S\u00dcRD\u00dcR\u00dcLEB\u0130L\u0130R B\u0130R D\u00dcZEYDE KALACA\u011eINI UMUYORUM '' Eurogroup Ba\u015fkan\u0131 Gerun Dijisselbloam , G-20 grubunun Washington \u2019 da ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi zirve toplant\u0131s\u0131 nedeniyle d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda K\u0131br\u0131s \u2019 \u0131n bor\u00e7lar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir d\u00fczeyde kalaca\u011f\u0131 umudunu ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00dcNEY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "KIBRIS'IN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "BOR\u00c7LARININ", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00dcRD\u00dcR\u00dcLEB\u0130L\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00dcZEYDE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KALACA\u011eINI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UMUYORUM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eurogroup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gerun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dijisselbloam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G-20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Washington", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zirve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131br\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeyde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umudunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "G\u00fcney K\u0131br\u0131s Radyo Yay\u0131n Kurumu'nun internet sitesinde yay\u0131nlanan habere g\u00f6re , \u201c K\u0131br\u0131s konusunda ve \u00f6zellikle de ikinci program \u00fczerinde geni\u015f bir g\u00f6r\u00fc\u015f birli\u011fi oldu\u011funu zannediyorum \u201d dedi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131br\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Radyo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sitesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131nlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "habere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131br\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "program", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zannediyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}