{"DocId": 303, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Bosch T\u00fcrkiye \u2019 de Ortado\u011fu i\u00e7in yeni g\u00f6revlendirme .", "Tokens": [{"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "K\u0131van\u00e7 Arman , Bosch Otomotiv Yedek Par\u00e7a T\u00fcrkiye ve \u0130ran Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc \u2019 ne ek olarak 1 Ocak 2017 tarihi itibariyle Ortado\u011fu sorumlulu\u011funu da \u00fcstlendi .", "Tokens": [{"Token": "K\u0131van\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yedek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Par\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "K\u0131van\u00e7 Arman , 2004 y\u0131l\u0131ndan bu yana Bosch b\u00fcnyesinde , \u00e7e\u015fitli pozisyonlarda g\u00f6rev ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "K\u0131van\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2004", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozisyonlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ya\u015fam i\u00e7in teknolojiler \u00fcreten Bosch T\u00fcrkiye , gelecek vizyonu do\u011frultusunda yap\u0131lanmas\u0131n\u0131 h\u0131zla s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Ya\u015fam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreten", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vizyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011frultusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lanmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Bu \u00e7er\u00e7evede Bosch \u2019 un Otomotiv Yedek Par\u00e7a T\u00fcrkiye ve \u0130ran Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revini y\u00fcr\u00fcten K\u0131van\u00e7 Arman ek olarak Ortado\u011fu sorumlulu\u011funu da \u00fcstlendi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yedek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Par\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fcten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131van\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Arman , 1 Ocak 2017 tarihi itibariyle Bosch Otomotiv Yedek Par\u00e7a T\u00fcrkiye , \u0130ran ve Ortado\u011fu Direkt\u00f6r\u00fc olarak g\u00f6revine ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Arman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yedek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Par\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u0130\u015f hayat\u0131na 2002 y\u0131l\u0131nda Olmuksa A.\u015e. \u2019 de Kalite Sistemleri ve Kalite G\u00fcvence M\u00fchendisi olarak ba\u015flayan K\u0131van\u00e7 Arman , 2004 y\u0131l\u0131nda Bosch T\u00fcrkiye Proje M\u00fchendisi olarak \u201c \u015easi Sistemleri \u201d projelerinin yerel koordinasyonunu y\u00fcr\u00fctt\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayat\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2002", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Olmuksa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A.\u015e.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kalite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sistemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kalite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcvence", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fchendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131van\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Arman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2004", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Proje", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fchendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015easi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PROJE"}, {"Token": "Sistemleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PROJE"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerinin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koordinasyonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctt\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "2006 y\u0131l\u0131nda Robert Bosch France S.A.S \u2019 de Proje y\u00f6neticili\u011fi g\u00f6revine getirilen Arman , Malezya , Hindistan ve \u0130ran pazarlar\u0131 i\u00e7in y\u00fcr\u00fct\u00fclen projelerin koordinasyonunu sa\u011flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "2006", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Robert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "France", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "S.A.S", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Proje", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Malezya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hindistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "pazarlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projelerin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koordinasyonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "2008 y\u0131l\u0131nda Bosch \u0130ran , 2010 y\u0131l\u0131nda Bosch T\u00fcrkiye \u0130lk Donan\u0131m Sat\u0131\u015f Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc , 2015 Eyl\u00fcl ay\u0131nda Bosch T\u00fcrkiye ve \u0130ran Yedek Par\u00e7a Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc \u2019 n\u00fc \u00fcstlenen K\u0131van\u00e7 Arman , 1 Ocak 2017 tarihi itibariyle de Bosch Otomotiv Yedek Par\u00e7a T\u00fcrkiye , \u0130ran ve Ortado\u011fu B\u00f6lge Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine getirildi .", "Tokens": [{"Token": "2008", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130lk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Donan\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yedek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Par\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131van\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Arman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bosch", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yedek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Par\u00e7a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ortado\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "1998 y\u0131l\u0131nda Bal\u0131kesir \u00dcniversitesi Makine M\u00fchendisli\u011fi \u2019 nden mezun olan Arman , 2001-2003 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u0130ngiltere \u2019 de MBA yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "1998", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bal\u0131kesir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Makine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fchendisli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2001-2003", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MBA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "K\u0131van\u00e7 Arman evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "K\u0131van\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ocuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "babas\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}