{"DocId": 16478, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "'Gelece\u011fimiz inovasyondad\u0131r ' .", "Tokens": [{"Token": "'Gelece\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyondad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131 Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 B\u00fclent Eczac\u0131ba\u015f\u0131 , Uluda\u011f Ekonomi Zirvesi'nde konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fclent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluda\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zirvesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131 Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 B\u00fclent Eczac\u0131ba\u015f\u0131 , ''T\u00fcrkiye olarak inovasyon iklimi yaratmak zorunday\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fclent", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iklimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunday\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bu iklim , politik kararl\u0131l\u0131kla ve \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn sahiplenmesiyle yarat\u0131labilir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iklim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararl\u0131l\u0131kla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplenmesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131labilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin , bunu ba\u015faramamas\u0131 i\u00e7in hi\u00e7bir sebep yok '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015faramamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131 , Bursa Valili\u011fi ile Capital ve Ekonomist dergilerinin i\u015f birli\u011fiyle d\u00fczenlenen , Anadolu Ajans\u0131'n\u0131n medya sponsoru oldu\u011fu , ''Uluda\u011f Ekonomi Zirvesi '' nin , ''Yeni T\u00fcrkiye , Yeni F\u0131rsatlar '' konulu oturumda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada , T\u00fcrkiye'de , inovasyon ortam\u0131n\u0131n yeterince olgunla\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bursa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Valili\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Capital", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomist", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dergilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Ajans\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sponsoru", "EventTrigger": "Marka-Sponsor", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Uluda\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zirvesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "F\u0131rsatlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oturumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeterince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olgunla\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "AB \u00fclkeleri ve aday \u00fclkeleri aras\u0131nda inovasyon kapasitesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan T\u00fcrkiye'nin son s\u0131ralarda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Eczac\u0131ba\u015f\u0131 , ''Avrupa Birli\u011fi'nin , '\u0130novasyona haz\u0131rl\u0131k ' ismini ta\u015f\u0131yan bir ba\u015fka ara\u015ft\u0131rmas\u0131nda T\u00fcrkiye , en \u00fcst grup olan heyecanl\u0131lar grubunda , en \u00fcst s\u0131ran\u0131n bir alt\u0131nda yer al\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapasitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'\u0130novasyona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ismini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131yan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u015ft\u0131rmas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyecanl\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ran\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bu da bizim toplumumuzda inovasyona duyulan ilgiyi , merak\u0131 ve heyecan\u0131 g\u00f6stermesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan asl\u0131nda ilgin\u00e7 bir g\u00f6sterge .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplumumuzda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merak\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyecan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asl\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgin\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Ba\u015far\u0131l\u0131 \u00fclkelerin \u00f6rneklerine bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda , her yerde ge\u00e7erli evrensel \u00e7\u00f6z\u00fcmler , haz\u0131r re\u00e7eteler ne yaz\u0131k ki g\u00f6remiyorsunuz '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rneklerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7erli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evrensel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6z\u00fcmler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "re\u00e7eteler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6remiyorsunuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u00c7e\u015fitli \u00fclkelerin ak\u0131ll\u0131ca politikalar izleyerek inovasyonda ba\u015far\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Eczac\u0131ba\u015f\u0131 , Finlandiya , \u0130rlanda ve Danimarka gibi \u00fclkelerin , ilk ve orta \u00f6\u011frenimde , m\u00fckemmellik esas\u0131na dayal\u0131 bir modelle ba\u015far\u0131ya ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131ll\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izleyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Finlandiya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Danimarka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fckemmellik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modelle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "\u0130novasyonda ba\u015far\u0131 sa\u011flayan \u00fclkelerin hepsinde politik istek , kararl\u0131l\u0131k ve i\u015f d\u00fcnyas\u0131nda sahiplenmenin oldu\u011funu dile getiren Eczac\u0131ba\u015f\u0131 , bu iki unsurun mutlaka bir araya geldi\u011fini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130novasyonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hepsinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararl\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplenmenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unsurun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mutlaka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "araya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Davos'ta yap\u0131lan D\u00fcnya Ekonomik Forumu toplant\u0131lar\u0131ndan birinde , ilk defa ''E\u011fer i\u015finizi bir sanat\u00e7\u0131 y\u00f6netseydi '' at\u00f6lye \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatan Eczac\u0131ba\u015f\u0131 , d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nde gelen \u00fcniversitelerinde , i\u015fletmecilik e\u011fitimi verilen okullarda , g\u00fczel sanatlara ve tasar\u0131ma kar\u015f\u0131 b\u00fcy\u00fck bir ilginin olu\u015ftu\u011funu anlatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Davos'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Forumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131lar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "defa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''E\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015finizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanat\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netseydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u00f6lye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an\u0131msatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcniversitelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmecilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okullarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fczel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanatlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131ma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilginin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015ftu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131 , \u015f\u00f6yle konu\u015ftu : ''B\u00fcy\u00fck ve ba\u015far\u0131l\u0131 \u015firketlerin , y\u00f6neticilik e\u011fitimi veren okullar giderek artan oranda , sanat\u00e7\u0131larla , \u015fairlerle at\u00f6lye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131yorlar .", "Tokens": [{"Token": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''B\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okullar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanat\u00e7\u0131larla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fairlerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u00f6lye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yorlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Bu say\u0131da pek \u00e7ok \u00f6rnek var .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "\u0130\u015f adamlar\u0131 , \u015firketler , e\u011fitim kurumlar\u0131 neden g\u00fczel sanatlara , tasar\u0131mlara \u00f6nem vermeye ba\u015flad\u0131- Bunun cevab\u0131n\u0131 ba\u015fka bir ak\u0131m\u0131n i\u00e7erisinde aramak laz\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adamlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fczel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanatlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131mlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevab\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131m\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aramak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "laz\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Bu ak\u0131m da inovasyona verilen \u00f6nem .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Amerika , 21. y\u00fczy\u0131lda \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00fcrd\u00fcrmesinin tek \u00e7aresini inovasyonda g\u00f6r\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Amerika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczy\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrmesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7aresini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Ulusal inovasyon giri\u015fimi ba\u015flat\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Ulusal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flat\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Avrupa , 'Gelece\u011fimiz inovasyondad\u0131r ' diyor , Amerika'n\u0131n gerisinde kalmak istemiyor . ''", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Gelece\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyondad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerika'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Ge\u00e7mi\u015f devirlerin idareci , y\u00f6netici yeti\u015ftiren e\u011fitim kurumlar\u0131n\u0131n yetersiz kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 , tasar\u0131mc\u0131 , yarat\u0131c\u0131 y\u00f6neticileri yeti\u015ftiren e\u011fitim kurumlar\u0131n\u0131n ise \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Eczac\u0131ba\u015f\u0131 , ''T\u00fcrkiye olarak inovasyon iklimi yaratmak zorunday\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7mi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devirlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idareci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeti\u015ftiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetersiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeti\u015ftiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eczac\u0131ba\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inovasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iklimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunday\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Bu iklim politik kararl\u0131l\u0131kla ve \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn sahiplenmesiyle yarat\u0131labilir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iklim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararl\u0131l\u0131kla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahiplenmesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarat\u0131labilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin bunu ba\u015faramamas\u0131 i\u00e7in hi\u00e7bir sebep yok '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015faramamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hi\u00e7bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "T\u00dcRK\u0130YE'N\u0130N POZ\u0130SYONU NE OLACAK ?", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcRK\u0130YE'N\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "POZ\u0130SYONU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "NE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OLACAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Oturuma moderat\u00f6r olarak kat\u0131lan Boyner Holding Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi \u00dcmit Boyner , ''\u00d6zellikle Avrupa Birli\u011fi ve ABD aras\u0131ndaki Transatlantik Serbest Ticaret Anla\u015fmas\u0131 g\u00fcndemimize girmi\u015f durumda .", "Tokens": [{"Token": "Oturuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "moderat\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcmit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''\u00d6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Transatlantik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anla\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndemimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin burada pozisyonu ne olacak- Bu \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nem tart\u0131\u015faca\u011f\u0131m\u0131z konulardan bir tanesi olacak diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum '' ifadelerini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "burada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tart\u0131\u015faca\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konulardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tanesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Boyner , ekonominin geli\u015fmesiyle T\u00fcrkiye'de yeni f\u0131rsat pencerelerinin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 , \u00fclkenin do\u011fusuna kayan demokratik avantajlar\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pencerelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fusuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "avantajlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'nin bat\u0131s\u0131n\u0131n da ekonomik anlamda yeniden bir dirili\u015fin pe\u015finde oldu\u011funu vurgulayan Boyner , d\u00fcnya genelinde ve ticarette m\u00fc\u015fteri atmosferinin de\u011fi\u015fti\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bat\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dirili\u015fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pe\u015finde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticarette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atmosferinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "Boyner , \u015f\u00f6yle devam etti : ''Teknolojinin ilerlemesiyle d\u00fcnyan\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sosyal d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmle sadece ayaklar\u0131yla de\u011fil parmaklar\u0131yla karar veren , eski sadakat kurallar\u0131na pek de riayet etmeyen bir m\u00fc\u015fteri anlay\u0131\u015f\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''Teknolojinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerlemesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayaklar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parmaklar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadakat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurallar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "riayet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlay\u0131\u015f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131yay\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "'X ' ve 'Y ' nesli dedi\u011fimiz gen\u00e7 m\u00fc\u015fterilerin dikkati \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck , h\u0131zl\u0131 karar veren ve \u00e7ok se\u00e7ici kitleler .", "Tokens": [{"Token": "'X", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Y", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nesli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fterilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kitleler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "T\u00fcrkiye de demokratik yap\u0131s\u0131ndan dolay\u0131 bu m\u00fc\u015fteri kitlesinden \u00e7ok nasip al\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokratik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131s\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fc\u015fteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kitlesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nasip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "T\u00fcrkiye son 10 y\u0131ldaki performans\u0131yla bu d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc \u00e7ok ciddi bir \u015fekilde f\u0131rsata \u00e7evirebilecek bir yerde duruyor .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ldaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evirebilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duruyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "B\u00fcy\u00fcme planlar\u0131m\u0131z var .", "Tokens": [{"Token": "B\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "Ama esas olarak bundan sonra bu mali disiplin , risk y\u00f6netimindeki ba\u015far\u0131 performans\u0131ndan sonra T\u00fcrkiye'nin yapmas\u0131 gereken , verimlilik tabanl\u0131 b\u00fcy\u00fcmeye ge\u00e7mek .", "Tokens": [{"Token": "Ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "esas", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "disiplin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "risk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimlilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabanl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "Yani y\u00fcksek katma de\u011fer yaratan , yurt i\u00e7i talebe dayal\u0131 olmayan ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'nin rekabetini art\u0131racak bir b\u00fcy\u00fcme ve \u00fcretim modeline ge\u00e7mek .", "Tokens": [{"Token": "Yani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabetini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131racak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modeline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7mek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "Ge\u00e7mi\u015fte bizim tehdit unsuru olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz bu co\u011frafyadaki kom\u015fular\u0131m\u0131z\u0131n , \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde bizim i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli f\u0131rsatlar sundu\u011funu da hat\u0131rlamal\u0131y\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7mi\u015fte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehdit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unsuru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "co\u011frafyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kom\u015fular\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "f\u0131rsatlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sundu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlamal\u0131y\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "'' .", "Tokens": [{"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}