{"DocId": 5797, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Volkswagen ilk yar\u0131 y\u0131l mali sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Volkswagen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Mali_Tablo", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Mali_Tablo", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Volkswagen , y\u0131l\u0131n ilk 6 ay\u0131nda 2018'in ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re vergi \u00f6ncesi kar\u0131n\u0131 y\u00fczde 6,5 art\u0131\u015fla 9,6 milyar euroya \u00e7\u0131kard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Volkswagen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2018'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "6,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "art\u0131\u015fla", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euroya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u00e7\u0131kard\u0131", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Alman otomotiv \u00fcreticisi Volkswagen Grubu , y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda 2018'in ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 4,9 art\u0131\u015fla 125,2 milyar euro gelir elde ederken , vergi \u00f6ncesi kar\u0131n\u0131 y\u00fczde 6,5 y\u00fckseli\u015fle 9,6 milyar euroya \u00e7\u0131kard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreticisi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Volkswagen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2018'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6nemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "art\u0131\u015fla", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "125,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "6,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "y\u00fckseli\u015fle", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euroya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u00e7\u0131kard\u0131", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Audi , Bugatti , Seat , Skoda ve Porsche markalar\u0131n\u0131 b\u00fcnyesinde bulunduran ve merkezi Wolfsburg'da olan Volkswagen Grubu , y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131na ili\u015fkin mali sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Audi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bugatti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Seat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Skoda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Porsche", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunduran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Wolfsburg'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Volkswagen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Mali_Tablo", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Mali_Tablo", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Buna g\u00f6re , ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ilk 6 ay\u0131nda 119,4 milyar euro gelir elde eden Volkswagen , 2019'un ayn\u0131 d\u00f6neminde y\u00fczde 4,9 art\u0131\u015fla gelirini 125,2 milyar euroya \u00e7\u0131kard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Buna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "119,4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Volkswagen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2019'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "4,9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "art\u0131\u015fla", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelirini", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "125,2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euroya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u00e7\u0131kard\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Volkswagen'in vergi \u00f6ncesi kar\u0131 da y\u00fczde 6,5 art\u0131\u015fla 9,6 milyar euro oldu .", "Tokens": [{"Token": "Volkswagen'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "6,5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "art\u0131\u015fla", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9,6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "K\u00fcresel otomotiv sekt\u00f6r\u00fcndeki zor ko\u015fullardan dolay\u0131 Volkswagen'in t\u00fcm birimlerindeki sat\u0131\u015flar\u0131n ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 2,8 d\u00fc\u015ferek 5,4 milyon ara\u00e7 seviyesine inmesine kar\u015f\u0131n gelir ve kar\u0131ndaki art\u0131\u015f dikkati \u00e7ekti .", "Tokens": [{"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ko\u015fullardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Volkswagen'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birimlerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015flar\u0131n", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "2,8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "d\u00fc\u015ferek", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5,4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelir", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u0131ndaki", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015f", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Spor otomobillere olan talebin artmas\u0131 ve dizel skandal\u0131 i\u00e7in daha az kayna\u011f\u0131n ayr\u0131lmas\u0131 \u015firketin bilan\u00e7osunu olumlu etkiledi .", "Tokens": [{"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomobillere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dizel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandal\u0131", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayna\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7osunu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Alman \u015firket , bu y\u0131l gelirlerinin y\u00fczde 5 artmas\u0131n\u0131 bekliyor .", "Tokens": [{"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "gelirlerinin", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "artmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyor", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}