{"DocId": 20552, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130\u015fte Be\u015fikta\u015f'\u0131n 2013 y\u0131l\u0131 b\u00fct\u00e7esi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Be\u015fikta\u015f'ta yar\u0131n yap\u0131lacak Genel Kurul \u00f6ncesi 2013 b\u00fct\u00e7esi belirlendi .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fikta\u015f'ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Be\u015fita\u015f'\u0131n yar\u0131n yapaca\u011f\u0131 se\u00e7im \u00f6ncesinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen idari ve mali genel kurul toplant\u0131s\u0131nda 2013 y\u0131l\u0131 b\u00fct\u00e7esi belli oldu Be\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Fikret Orman , yar\u0131n yap\u0131lacak se\u00e7imin siyah-beyazl\u0131 camiaya hay\u0131rl\u0131 u\u011furlu olmas\u0131n\u0131 diledi .", "Tokens": [{"Token": "Be\u015fita\u015f'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fikret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyah-beyazl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "camiaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hay\u0131rl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011furlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Orman , BJK Akatlar Spor ve K\u00fclt\u00fcr Kompleksi'nde ger\u00e7ekle\u015ftirilen kul\u00fcb\u00fcn ola\u011fan\u00fcst\u00fc idari ve mali genel kurul toplant\u0131s\u0131nda , 2013 y\u0131l\u0131 revize b\u00fct\u00e7esiyle ilgili s\u00f6z alan \u00fcyelere yan\u0131t vermek i\u00e7in k\u00fcrs\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BJK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akatlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Spor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fclt\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kompleksi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "revize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcrs\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u00d6nlerinde \u00f6nemli bir se\u00e7imin bulundu\u011funu ve Be\u015fikta\u015f'\u0131n yeni d\u00f6neme girece\u011fini ifade eden Orman , `` Son g\u00fcnde konu\u015fmalara cevap verip elektrik yaratmak istemiyorum .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6nlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemiyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Herkes karar\u0131n\u0131 vermi\u015f , saf\u0131n\u0131 tutmu\u015f durumda .", "Tokens": [{"Token": "Herkes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saf\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutmu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015eu dakikadan sonra Be\u015fikta\u015f'\u0131n i\u00e7inde k\u0131rg\u0131nl\u0131k yaratacak , Be\u015fikta\u015f'\u0131 d\u0131\u015far\u0131ya yanl\u0131\u015f tan\u0131tacak durumlara girmemeliyiz '' diye konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "\u015eu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dakikadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131rg\u0131nl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f'\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015far\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yanl\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131tacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girmemeliyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Fikret Orman , herkese g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterse bile Be\u015fikta\u015f'\u0131n geldi\u011fi noktan\u0131n belli oldu\u011funu kaydederek , `` Yar\u0131nki se\u00e7imin hay\u0131rlara vesile olmas\u0131n\u0131 , Be\u015fikta\u015f'a , hepimize , adaylara hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131n\u0131 diliyorum .", "Tokens": [{"Token": "Fikret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herkese", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yar\u0131nki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hay\u0131rlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vesile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hepimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adaylara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hay\u0131rl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diliyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Hep beraber g\u00fczelce , Be\u015fikta\u015f'a yak\u0131\u015f\u0131r bir \u015fekilde se\u00e7im ge\u00e7irmemizin ana g\u00f6revimiz oldu\u011funu belirtiyorum '' ifadelerini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Hep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beraber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fczelce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131\u015f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7irmemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "2013 y\u0131l\u0131 revize b\u00fct\u00e7esi oy birli\u011fi ile kabul edildi Be\u015fikta\u015f'\u0131n 2013 y\u0131l\u0131 revize b\u00fct\u00e7esi oy birli\u011fi ile kabul edildi .", "Tokens": [{"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "revize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Be\u015fikta\u015f'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "revize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Yap\u0131lan oylamada , kul\u00fcb\u00fcn 2013 y\u0131l\u0131 revize b\u00fct\u00e7esi 116 milyon 450 bin lira olarak t\u00fcm \u00fcyeler taraf\u0131ndan onayland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oylamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcb\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "revize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "116", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "450", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onayland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi Berk Hac\u0131g\u00fczeller , 2013 y\u0131l\u0131 b\u00fct\u00e7esiyle ilgili sunum yaparken , baz\u0131 \u00fcyeler de konuyla ilgili s\u00f6z alarak , g\u00f6r\u00fc\u015flerini aktard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Berk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hac\u0131g\u00fczeller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaparken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015flerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Kul\u00fcbe giri\u015f \u00fccreti ve y\u0131ll\u0131k aidatlar art\u0131r\u0131lmad\u0131 B\u00fct\u00e7enin oylanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kul\u00fcbe giri\u015f \u00fccreti ve y\u0131ll\u0131k aidatlar\u0131n belirlenmesi maddesine ge\u00e7ildi .", "Tokens": [{"Token": "Kul\u00fcbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccreti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aidatlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131lmad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fct\u00e7enin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oylanmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccreti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aidatlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maddesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131 Orman , bu s\u0131rada s\u00f6z alarak , giri\u015f aidat\u0131n\u0131n daha \u00f6nce 1200 liraya indi\u011fini hat\u0131rlatarak , `` \u00c7ok talep geldi , bundan rahats\u0131zl\u0131k duyanlar oldu veya art\u0131r\u0131lmamas\u0131 konusunda \u015feyler s\u00f6ylendi .", "Tokens": [{"Token": "Kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131rada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aidat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1200", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "indi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rahats\u0131zl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131lmamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feyler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Bu duruma genel kurul karar verecektir , biz taraf de\u011filiz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duruma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011filiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Biz y\u00f6nlendirme yapmayaca\u011f\u0131z , oyumuzu a\u00e7\u0131klamayaca\u011f\u0131z , genel kurulun taktiridir .", "Tokens": [{"Token": "Biz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nlendirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmayaca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyumuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamayaca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taktiridir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "\u00d6nergesi olan varsa sunsun '' \u015feklinde konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6nergesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunsun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015feklinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Daha sonra aidatlarla ilgili \u00f6nerge okundu .", "Tokens": [{"Token": "Daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aidatlarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Giri\u015f aidat\u0131n\u0131n 1200 lira , y\u0131ll\u0131k \u00fcyelik aidat\u0131n\u0131n da 120 lira olarak devam etmesi y\u00f6n\u00fcnde \u00f6nerge , oy birli\u011fi ile kabul edildi .", "Tokens": [{"Token": "Giri\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aidat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1200", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelik", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aidat\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "120", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lira", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "K\u0131sa s\u00fcreli gerginlik ya\u015fand\u0131 Toplant\u0131da 2013 y\u0131l\u0131 revize b\u00fct\u00e7esinin g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesinde baz\u0131 kongre \u00fcyelerinin konu\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda salonda gerginlik ya\u015fand\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "K\u0131sa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerginlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplant\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "revize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00e7esinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salonda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerginlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Kongre \u00fcyesi G\u00f6ksel Omacan'\u0131n Fikret Orman'\u0131 ele\u015ftirmesi ve `` Orman'\u0131n yar\u0131nki se\u00e7imde \u015fans\u0131 g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor '' diye yorum yapmas\u0131 \u00fczerine , baz\u0131 \u00fcyeler tepki g\u00f6sterdi .", "Tokens": [{"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00f6ksel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Omacan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fikret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orman'\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftirmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orman'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131nki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Omacan'\u0131n , futbol direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcne getirilen \u00d6nder \u00d6zen'in Fenerbah\u00e7eli oldu\u011funu iddia etmesi \u00fczerine de yine salondan protestolar y\u00fckseldi .", "Tokens": [{"Token": "Omacan'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "futbol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6nder", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zen'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fenerbah\u00e7eli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "salondan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "protestolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fckseldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "Kongre Divan Ba\u015fkan\u0131 Ulu\u00e7 G\u00fcrkan , Omacan'\u0131 uyararak , g\u00fcndemle ilgili konu\u015fma yapmas\u0131n\u0131 istedi .", "Tokens": [{"Token": "Kongre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Divan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulu\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcrkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Omacan'\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyararak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndemle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "\u00d6te yandan , mali kongreye toplam 566 \u00fcyenin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yandan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kongreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "566", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131kland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}