{"DocId": 6836, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Halka a\u00e7\u0131k \u015firketin CEO'su Albayrak'a bor\u00e7 yap\u0131land\u0131rma mektubu yazd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Halka", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "Borsa-Halka_Arz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Albayrak'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131land\u0131rma", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mektubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Akenerji'nin hakim orta\u011f\u0131 CEZ'in CEO'su , T\u00fcrk Liras\u0131'ndaki istikrars\u0131zl\u0131k nedeniyle Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak'a bor\u00e7 yap\u0131land\u0131rma mektubu g\u00f6nderdi .", "Tokens": [{"Token": "Akenerji'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hakim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "orta\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEZ'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Liras\u0131'ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrars\u0131zl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hazine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Berat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Albayrak'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131land\u0131rma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mektubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u00c7ek Cumhuriyeti merkezli CEZ'in CEO'su Daniel Benes , bir gazetede yer alan habere g\u00f6re , Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak'a mektup yazarak \u015firketin bor\u00e7lar\u0131n\u0131 yeniden yap\u0131land\u0131rmay\u0131 de\u011ferlendirmek zorunda kalabilece\u011fini ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEZ'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Daniel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Benes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "habere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hazine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Berat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Albayrak'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mektup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131land\u0131rmay\u0131", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "CEZ , Akk\u00f6k Grubu ile Akenerji'nin ortaklar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "CEZ", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akk\u00f6k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Akenerji'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Lidove Noviny gazetesinde yer alan habere g\u00f6re Benes , TL'deki de\u011fer kayb\u0131 ve b\u00f6lgedeki istikrars\u0131zl\u0131k nedeniyle T\u00fcrkiye'de bozulan faaliyet ortam\u0131 nedeniyle b\u00f6yle bir ad\u0131m at\u0131lmas\u0131n\u0131n gerekebilece\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Lidove", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Noviny", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "habere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Benes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TL'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayb\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istikrars\u0131zl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bozulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131lmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}