{"DocId": 17604, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Apple istihdam ata\u011f\u0131na ge\u00e7ecek .", "Tokens": [{"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ata\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Teknoloji devi Apple , California'daki birimindeki istihdam\u0131 2016'ya kadar y\u00fczde 46 art\u0131rmay\u0131 planl\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "California'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "birimindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "46", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "art\u0131rmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck teknoloji \u015firketlerinden Apple Inc. , evi California'daki istihdam\u0131 2016'da yeni genel merkezleri kuruluncaya kadar y\u00fczde 46 y\u00fckselterek 23,400 ki\u015fiye \u00e7\u0131karmay\u0131 planl\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Apple", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Inc.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "California'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "istihdam\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "merkezleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "kuruluncaya", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "46", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "y\u00fckselterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23,400", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "ki\u015fiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Apple'\u0131n istihdam\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan y\u0131ll\u0131k toplamda 2.9 milyar dolar \u00fccret \u00f6deyece\u011fi tahmin ediliyor .", "Tokens": [{"Token": "Apple'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "istihdam\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131rmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "toplamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2.9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u00fccret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deyece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "iPhone ve iPad'lerin \u00fcreticisi olan \u015firket , California'n\u0131n Cupertino kasabas\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n baz maa\u015flar\u0131n\u0131n da ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131lki 2 milyar dolar seviyesinden ayn\u0131 oranlarda artmas\u0131n\u0131 bekliyor .", "Tokens": [{"Token": "iPhone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iPad'lerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreticisi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "California'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cupertino", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kasabas\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "baz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti\u011fimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oranlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}