{"DocId": 8789, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Telekom \u2019 da personel emeklili\u011fe zorlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklili\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Yeniden yap\u0131land\u0131rma s\u00fcrecinde deneyimli personelin , yeni kadrolara yer a\u00e7mak i\u00e7in emeklili\u011fe zorland\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Yeniden", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131land\u0131rma", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadrolara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7mak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklili\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurguland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Elektrik M\u00fchendisleri Odas\u0131 ( EMO ) T\u00fcrk Telekom'da yeniden yap\u0131lanma ad\u0131 alt\u0131nda kadro a\u00e7mak i\u00e7in deneyimli personelin emeklili\u011fe zorland\u0131\u011f\u0131 , kurumsal haf\u0131zan\u0131n silinmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Elektrik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "M\u00fchendisleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Odas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EMO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lanma", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7mak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklili\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haf\u0131zan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "silinmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "EMO Y\u00f6netim Kurulu imzas\u0131 ile yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada , \u201c Siyasi iktidar taraf\u0131ndan kendi yanda\u015f kadrolar\u0131na yer a\u00e7mak bahanesi ile emeklili\u011fe te\u015fvik uygulamalar\u0131 d\u00fczenli ve zorunlu bi\u00e7imde devreye sokulmu\u015ftur \u201d denildi .", "Tokens": [{"Token": "EMO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iktidar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yanda\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadrolar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7mak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bahanesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklili\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fvik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bi\u00e7imde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sokulmu\u015ftur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "S\u00f6zc\u00fc gazetesi'nden Selami Ayd\u0131n'\u0131n haberine g\u00f6re , durumu \u2018 bitmeyen senfoni ' olarak tan\u0131mlayan EMO y\u00f6netiminin a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u201c Yeniden yap\u0131lanma ad\u0131 alt\u0131nda nitelikli ve deneyimli meslekta\u015flar\u0131m\u0131z emeklili\u011fe zorlan\u0131yor \u201d denildi .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6zc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesi'nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Selami", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131n'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senfoni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131mlayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EMO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yeniden", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lanma", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nitelikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meslekta\u015flar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklili\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "T\u00fcrk Telekom'un yeniden yap\u0131lanma s\u00fcrecine ili\u015fkin defalarca yurtd\u0131\u015f\u0131 dan\u0131\u015fmanl\u0131k firmalar\u0131ndan hizmet sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada \u201c Bu firmalara b\u00fcy\u00fck paralar \u00f6dendi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yeniden", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lanma", "EventTrigger": "Kurum-Yeniden_Yap\u0131lanma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "defalarca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yurtd\u0131\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan\u0131\u015fmanl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmalar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hizmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paralar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6dendi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu firmalar\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 uygulamalar nedeniyle deneyimli kadrolar emeklili\u011fe zorland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadrolar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emeklili\u011fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bug\u00fcn ya\u015fanan y\u00f6netim , altyap\u0131 ve mali zafiyetin en b\u00fcy\u00fck nedeni , \u015firketin y\u00f6netim kadrolar\u0131n\u0131n siyasi iktidar\u0131n i\u00e7 \u00e7eki\u015fmeleri kapsam\u0131nda biat ve siyasi aidiyetlerine g\u00f6re belirlenmesidir \u201d denildi .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "altyap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zafiyetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadrolar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iktidar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eki\u015fmeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aidiyetlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirlenmesidir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "T\u00fcrk Telekom'da \u00f6zelle\u015ftirme s\u00fcrecinin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2006'dan bu yana genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fck dahil y\u00f6netim kadrolar\u0131n\u0131n s\u0131k s\u0131k de\u011fi\u015ftirildi\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada \u201c Y\u00f6netim krizinin faturas\u0131 deneyimli ve nitelikli meslekta\u015flar\u0131m\u0131za , \u00e7al\u0131\u015fanlara kesilemez .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Telekom'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00f6zelle\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2006'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcrl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadrolar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faturas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deneyimli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nitelikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "meslekta\u015flar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesilemez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "\u00d6zelle\u015ftirme ayn\u0131 zamanda b\u00fcy\u00fck istihdam kayb\u0131na yol a\u00e7t\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6zelle\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayb\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7t\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "15 y\u0131lda , 17 bin istihdam eksilmesi g\u00f6r\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eksilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Personel giderlerinde tasarruf yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edilirken , 2010-2015 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda rekor d\u00fczeyde temett\u00fc da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131 \u201d denildi .", "Tokens": [{"Token": "Personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderlerinde", "EventTrigger": "Gider-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010-2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczeyde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temett\u00fc", "EventTrigger": "Temett\u00fc", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}