{"DocId": 615, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Frans\u0131z \u015firket Lafarge ' I\u015e\u0130D'e vergi \u00f6dedi .", "Tokens": [{"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lafarge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "I\u015e\u0130D'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Le Monde gazetesi , in\u015faat malzemeleri devi Lafarge'\u0131n ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne Suriye'de 2013 ve 2014 y\u0131llar\u0131nda vergi \u00f6dedi\u011fini yazd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Monde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "malzemeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lafarge'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fct\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6dedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Frans\u0131z in\u015faat malzemeleri \u00fcreticisi Lafarge'\u0131n , Suriye'de I\u015e\u0130D'e vergi \u00f6dedi\u011fi iddia edildi .", "Tokens": [{"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015faat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "malzemeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcreticisi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lafarge'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "I\u015e\u0130D'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vergi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6dedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Frans\u0131z Le Monde gazetesinin haberine g\u00f6re , Lafarge , 2013 ve 2014 y\u0131llar\u0131nda Suriye'deki faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcrebilmek i\u00e7in ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00f6deme yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Monde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lafarge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrebilmek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fct\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6deme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Haberde , \u015firketin Suriye pazar\u0131 i\u00e7in \u00e7imento \u00fcretmeye 2010'da ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 , \u00fclkenin kuzey bat\u0131s\u0131nda I\u015e\u0130D kontrol\u00fc alt\u0131ndaki b\u00f6lgede bulunan fabrikas\u0131n\u0131n faaliyetlerinde kulland\u0131\u011f\u0131 kamyonlar\u0131n\u0131n ve i\u015f\u00e7ilerinin g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcyle i\u015fbirli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Haberde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7imento", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretmeye", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuzey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bat\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "I\u015e\u0130D", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kontrol\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamyonlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fct\u00fcyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fi", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcr\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u0130ddiaya g\u00f6re \u015firket ile I\u015e\u0130D aras\u0131ndaki anla\u015fma 19 Eyl\u00fcl 2014 tarihine kadar devam etti .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ddiaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "I\u015e\u0130D", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bu tarihten sonra Lafarge b\u00f6lgedeki faaliyetlerine son verdi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lafarge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerine", "EventTrigger": "Kurum-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}