{"DocId": 6670, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Albayrak : Se\u00e7ime gitme mecburiyeti ortadan kalkt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Albayrak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Se\u00e7ime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mecburiyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalkt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc \u0130kinci Ba\u015fkan\u0131 Albayrak , 'Y\u00f6netimin idari y\u00f6nden ibra edilmemesiyle ilgili \u0130stanbul 27 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Albayrak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Y\u00f6netimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Asliye Hukuk Mahkemesi'ne ba\u015fvurmu\u015ftum .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurmu\u015ftum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Mahkeme de tedbir karar\u0131 verdi . '", "Tokens": [{"Token": "Mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "dedi .", "Tokens": [{"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc \u0130kinci Ba\u015fkan\u0131 Abdurrahim Albayrak , ola\u011fan mali genel kurul toplant\u0131s\u0131nda y\u00f6netimin idari y\u00f6nden ibra edilmemesine ili\u015fkin \u0130stanbul 27 .", "Tokens": [{"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kul\u00fcb\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130kinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Abdurrahim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Albayrak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Asliye Hukuk Mahkemesi'ne yapt\u0131\u011f\u0131 itiraz\u0131n kabul edildi\u011fini ve mahkemenin y\u00fcr\u00fctmeyi durdurma karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itiraz\u0131n", "EventTrigger": "Yasa-\u0130tiraz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Albayrak , AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , b\u00fct\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 Galatasaray i\u00e7in ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini belirterek , `` Y\u00f6netimin idari y\u00f6nden ibra edilmemesiyle ilgili \u0130stanbul 27 .", "Tokens": [{"Token": "Albayrak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhabirine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Galatasaray", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemesiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Asliye Hukuk Mahkemesi'ne ba\u015fvurmu\u015ftum .", "Tokens": [{"Token": "Asliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mahkemesi'ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurmu\u015ftum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Mahkeme de tedbir karar\u0131 verdi , t\u00fcz\u00fckte var olan se\u00e7ime gitme mecburiyeti ortadan kalkt\u0131 . ''", "Tokens": [{"Token": "Mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tedbir", "EventTrigger": "Yasa-Tedbir", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcz\u00fckte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mecburiyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalkt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "dedi .", "Tokens": [{"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Se\u00e7im konusunun art\u0131k kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131 Mustafa Cengiz ve y\u00f6netimin karar\u0131 oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Albayrak , `` \u015eu anda \u00f6yle bir mecburiyet yoktur , mahkeme y\u00fcr\u00fctmeyi durdurma karar\u0131 verdi .", "Tokens": [{"Token": "Se\u00e7im", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kul\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cengiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7eken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Albayrak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mecburiyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yoktur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "\u015eu anda g\u00f6revimizin ba\u015f\u0131nday\u0131z . ''", "Tokens": [{"Token": "\u015eu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nday\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "de\u011ferlendirmesinde bulundu .", "Tokens": [{"Token": "de\u011ferlendirmesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Mahkemeye kendisinin ba\u015fvurdu\u011funu vurgulayan Albayrak , \u015funlar\u0131 kaydetti : `` Ba\u015fka arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015fvurular\u0131 vard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Mahkemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurdu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Albayrak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydetti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Denetleme kurulu da ibra edilmemi\u015fti , onlar da mahkemeye ba\u015fvurmu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "Denetleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ibra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmemi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mahkemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurmu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Onunla ilgili d\u00fcn mahkeme , y\u00fcr\u00fctmeyi durdurma karar\u0131 verdi .", "Tokens": [{"Token": "Onunla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "mahkeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctmeyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Bug\u00fcn de benim y\u00f6netim ad\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131m ba\u015fvuruda karar verildi , y\u00f6netim ad\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131m itiraz kabul edildi .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "benim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvuruda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itiraz", "EventTrigger": "Yasa-\u0130tiraz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "\u015eu anda bir problem yok .", "Tokens": [{"Token": "\u015eu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "problem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}