{"DocId": 10162, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u00c7elik i\u015f\u00e7ileri greve gitmeye haz\u0131rlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Almanya'da \u00e7elik i\u015f\u00e7ilerinin \u00f6rg\u00fctl\u00fc oldu\u011fu IG Metall sendikas\u0131ndan grev tehtidi geldi .", "Tokens": [{"Token": "Almanya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fctl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IG", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Metall", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sendikas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehtidi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}