{"DocId": 29543, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "'FED'in karar\u0131 olumsuz etkileyecek ' .", "Tokens": [{"Token": "'FED'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Kemal Dervi\u015f , ABD Merkez Bankas\u0131\u0092n\u0131n ( FED ) 600 milyar dolarl\u0131k tahvil al\u0131m karar\u0131n\u0131n , geli\u015fmekte olan piyasalara olumsuz etkileyebilece\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Kemal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Dervi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bankas\u0131\u0092n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "600", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131m", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Eski Devlet Bakan\u0131 ve ABD \u2019 nin \u00f6nemli d\u00fc\u015f\u00fcnce kurulu\u015flar\u0131ndan Brookings Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Kemal Dervi\u015f , ABD Merkez Bankas\u0131 \u2019 n\u0131n ( FED ) 600 milyar dolarl\u0131k tahvil al\u0131m karar\u0131n\u0131n , geli\u015fmekte olan piyasalara olumsuz etkileyebilece\u011fini belirtti Financial Times gazetesine bir makale yazan Dervi\u015f , FED \u2019 in son karar\u0131n\u0131n de\u011ferli para ve geni\u015fleyen cari a\u00e7\u0131k sorunlar\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olan Brezilya , G\u00fcney Afrika , T\u00fcrkiye ve Hindistan gibi geli\u015fmekte olan piyasalara sermaye ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 art\u0131raca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brookings", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Enstit\u00fcs\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kemal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Dervi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "600", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131m", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkileyebilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Financial", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Times", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makale", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dervi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015fleyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brezilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hindistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sermaye", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ak\u0131\u015f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131raca\u011f\u0131", "EventTrigger": "Sermaye-Artt\u0131rma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Dervi\u015f , \u2018 \u0130nanc\u0131n\u0131z\u0131 koruyun : G20 sava\u015f\u0131 durdurabilir \u2019 ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131s\u0131nda per\u015fembe g\u00fcn\u00fc G\u00fcney Kore \u2019 nin ba\u015fkenti Seul \u2019 de ba\u015flayacak G20 zirvesinde , kur sava\u015flar\u0131na son verecek bir ekonomik i\u015fbirli\u011finin sa\u011flanabilece\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Dervi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130nanc\u0131n\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koruyun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sava\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurabilir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131kl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "per\u015fembe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kore", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkenti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Seul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zirvesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sava\u015flar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanabilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "G20 maliye bakanlar\u0131n\u0131n Gyeongju \u2019 da cari a\u00e7\u0131klar\u0131 s\u0131n\u0131rlama ve \u00f6demeler dengesi fazlalar\u0131 i\u00e7in anla\u015fmaya vard\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Dervi\u015f , ancak FED \u2019 in tahvil al\u0131m karar\u0131n\u0131n dolar\u0131n de\u011ferinin d\u00fc\u015fece\u011fi ve s\u0131cak paran\u0131n geli\u015fmekte olan \u00fclkelere h\u00fccum edece\u011fi korkular\u0131n\u0131 alevlendirdi\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "G20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gyeongju", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131rlama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6demeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dengesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazlalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dervi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FED", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahvil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131m", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131cak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "paran\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fccum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korkular\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alevlendirdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Liderler birbiriyle yak\u0131nla\u015fmal\u0131 G20 zirvesinde liderlerin uzla\u015fmas\u0131 durumunda , uluslararas\u0131 ekonomik i\u015fbirli\u011fine y\u00f6nelik \u00f6nemli bir ad\u0131m at\u0131labilece\u011fini belirten Dervi\u015f , zirveyle ilgili bir analiz yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Liderler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birbiriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131nla\u015fmal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zirvesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015fmas\u0131", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131labilece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dervi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zirveyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Art\u0131k piyasalar\u0131n odak noktas\u0131n\u0131n faizden cari a\u00e7\u0131\u011fa kayd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Dervi\u015f , \u015funlar\u0131 yazd\u0131 : \u201c \u00c7in \u2019 in ticaret fazlas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck seviyelerine inerse , d\u00fcnya \u00c7in \u2019 in kur politikalar\u0131 hakk\u0131nda endi\u015felenmekten vazge\u00e7er .", "Tokens": [{"Token": "Art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faizden", "EventTrigger": "Macroekonomi-Faiz", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayd\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dervi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazlas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inerse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endi\u015felenmekten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7er", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Ayr\u0131ca b\u00f6yle bir anla\u015fma ABD - \u00c7in gerilimini azalt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Ayr\u0131ca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerilimini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalt\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "IMF \u2019 nin g\u00fcc\u00fcn\u00fcn art\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7a\u011fr\u0131lar , G20 s\u00fcreci ile IMF aras\u0131ndaki ba\u011f\u0131 g\u00fc\u00e7lendirir .", "Tokens": [{"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011fr\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Normalde IMF \u2019 ye \u00e7ok fazla \u00f6nem vermeyen G7 \u00fclkeleriyle birlikte IMF hakk\u0131nda \u015f\u00fcpheleri bulunan geli\u015fmekte olan \u00fclkeler , kurumun k\u00fcresel ekonomide daha fazla rol \u00fcstlenmesini istiyor .", "Tokens": [{"Token": "Normalde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00fcpheleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rol", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlenmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Son olarak , G20 \u2019 yi de\u011ferlendirirken sadece mevcut toplant\u0131lara de\u011fil , s\u00fcrece odaklanmak gerekli .", "Tokens": [{"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mevcut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "odaklanmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Bu s\u00fcre\u00e7te birbiriyle yak\u0131nla\u015fan liderler , problemler konusunda daha yak\u0131n i\u015fbirli\u011fine girebilecek. \u201d Milliyet .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcre\u00e7te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birbiriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131nla\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liderler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "problemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fbirli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "girebilecek.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}