{"DocId": 17586, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "\u0130KEA'dan global eylem .", "Tokens": [{"Token": "\u0130KEA'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrkiye'deki IKEA'daki sendika sorunu uluslararas\u0131 bir tepkiyle protesto edilecek .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepkiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "protesto", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye IKEA'da sendikal \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n engellendi\u011fi gerek\u00e7esiyle \u00e7al\u0131\u015fanlar eyleme haz\u0131rlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engellendi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7esiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eyleme", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u00c7al\u0131\u015fanlar , d\u00fcnyadaki t\u00fcm IKEA'larda sendika oldu\u011funu , T\u00fcrkiye'de ise bu haklar\u0131n\u0131n verilmedi\u011fini belirterek eyl\u00fcl ay\u0131nda eylem yapmaya haz\u0131rlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7al\u0131\u015fanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA'larda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirterek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "eylem", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "D\u00fcnyadaki t\u00fcm IKEA ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 da T\u00fcrkiye'de yap\u0131lacak eylemle ayn\u0131 g\u00fcn IKEA \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na destek verecek .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ma\u011fazas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemle", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "g\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Koop-\u0130\u015f ( T\u00fcrkiye Kooperatif , Ticaret ve B\u00fcro \u0130\u015f\u00e7ileri Sendikas\u0131 ) himayesinde ba\u015flat\u0131lacak eyleme , T\u00fcrk-\u0130\u015f'ten de kat\u0131l\u0131m bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "Koop-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kooperatif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00fcro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "himayesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flat\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eyleme", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk-\u0130\u015f'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Koop-\u0130\u015f Sendikas\u0131 D\u00dcNYA'ya yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada IKEA'n\u0131n `` rekabete zarar verir ve maliyetleri art\u0131r\u0131r '' gerek\u00e7elerini \u00f6ne s\u00fcrerek sendikala\u015fmaya kar\u015f\u0131 oldu\u011funu , \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 para kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 bu faaliyetlerden uzakla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 ve ailelerine `` \u00c7ocu\u011funuz ahlaki olmayan davran\u0131\u015flarda bulunuyor '' gibi gerek\u00e7elerle sendikala\u015fman\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti .", "Tokens": [{"Token": "Koop-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00dcNYA'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maliyetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131r\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7elerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikala\u015fmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzakla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ailelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ocu\u011funuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ahlaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davran\u0131\u015flarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7elerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikala\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7meye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Eylemin ilk a\u015famada bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 ve duyuru a\u015famas\u0131nda kalaca\u011f\u0131 , en son \u00e7are olarak t\u00fcm d\u00fcnyada i\u015f b\u0131rakma eylemine kadar gidilebilece\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "Eylemin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyuru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015famas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7are", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rakma", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidilebilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Anavatan \u0130sve\u00e7'ten destek var T\u00fcrkiye IKEA'n\u0131n i\u015fvereni olan Maya Holding'in ana hissedar\u0131 oldu\u011fu MAPA Mobilya ve Aksesuar ile daha \u00f6nce sosyal diyalog s\u00fcrecini ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Koop-\u0130\u015f yetkilileri , `` Eylem karar\u0131n\u0131 iptal etmi\u015ftik .", "Tokens": [{"Token": "Anavatan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fvereni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Maya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissedar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "MAPA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aksesuar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyalog", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koop-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkilileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eylem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iptal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015ftik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Ancak eyl\u00fcl ay\u0131nda yapaca\u011f\u0131m\u0131z eyleme t\u00fcm IKEA sendikalar\u0131 destek verecek .", "Tokens": [{"Token": "Ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eyleme", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Dayan\u0131\u015fma mesaj\u0131 g\u00f6nderen \u00fclkeler aras\u0131nda , \u0130sve\u00e7 , \u0130rlanda , \u0130spanya , \u0130talya , Almanya , Bel\u00e7ika , \u00c7ek Cumhuriyeti , Fransa , Romanya , Avusturya , Bel\u00e7ika , ABD ve Japonya yer al\u0131yor '' a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Dayan\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130rlanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130spanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130talya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bel\u00e7ika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7ek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Romanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avusturya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bel\u00e7ika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Japonya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "IKEA'n\u0131n 41 \u00fclkede ma\u011fazas\u0131 var ve Koop-\u0130\u015f'in verdi\u011fi bilgilere g\u00f6re Kuveyt ve Suudi Arabistan gibi toplu pazarl\u0131\u011f\u0131n yasak oldu\u011fu \u00fclkeler d\u0131\u015f\u0131nda hemen her \u00fclkede toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmeleri bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "IKEA'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "41", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koop-\u0130\u015f'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuveyt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suudi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arabistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarl\u0131\u011f\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hemen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmeleri", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "IKEA Global'in de T\u00fcrkiye'de ya\u015fanan t\u00fcm s\u0131k\u0131nt\u0131y\u0131 bildiklerini ifade eten yetkililer , `` Koop-\u0130\u015f Sendikas\u0131 UNI Global ve \u0130sve\u00e7 Sendikalar\u0131 ile bir \u00f6rg\u00fctlenme projesi y\u00fcr\u00fct\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildiklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkililer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koop-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UNI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fctlenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projesi", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Bu proje d\u00fcnyadaki IKEA \u00f6rg\u00fctlenme projesinin T\u00fcrkiye aya\u011f\u0131n\u0131 temsil ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "proje", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fctlenme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projesinin", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aya\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "D\u00fcnyan\u0131n 14 farkl\u0131 \u00fclkesinden 20 farkl\u0131 sendika , \u0130stanbul'da kurulu\u015funu yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z UNI Global IKEA K\u00fcresel Sendikalar Birli\u011fi'ni olu\u015fturdu .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "14", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UNI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sendikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi'ni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Bu proje ile IKEA Global ile UNI arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yap\u0131yor ve t\u00fcm bask\u0131lar\u0131 iletiyoruz .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "proje", "EventTrigger": "Proje", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UNI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletiyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "D\u00fcnya sendikalar\u0131 ile birlikte ortak kararla\u015ft\u0131raca\u011f\u0131z ve yapaca\u011f\u0131m\u0131z eyleme UNI y\u00f6neticileri ve \u0130sve\u00e7 sendikalar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere uluslararas\u0131 sendikac\u0131lar da T\u00fcrkiye'ye gelerek bizzat kat\u0131l\u0131m yapacaklar .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararla\u015ft\u0131raca\u011f\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eyleme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UNI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikac\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizzat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapacaklar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Onun d\u0131\u015f\u0131nda s\u00f6z konusu \u00fclkelerde ba\u011fl\u0131 bulunan sendikalar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00e7e\u015fitli eylemler de yap\u0131lacak '' bilgisini verdi .", "Tokens": [{"Token": "Onun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u0131\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "'\u00dcyelik bedeli 45 TL istifa bedeli 100 TL ' Koop-\u0130\u015f'in iddialar\u0131na g\u00f6re , IKEA T\u00fcrkiye , Mapa Mobilya Franchise oldu\u011fu i\u00e7in IKEA Global'in ilkelerine tabi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ediyor .", "Tokens": [{"Token": "'\u00dcyelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "45", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koop-\u0130\u015f'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "iddialar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mapa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Mobilya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Franchise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Global'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilkelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tabi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "\u015eirket y\u00f6neticileri yapt\u0131klar\u0131 toplant\u0131larda bu durumun s\u0131k s\u0131k tekrar edildi\u011fi ve sendika \u00fcyelerinin tehdit edildi\u011fi ve istifaya zorland\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131larda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tekrar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehdit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifaya", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "`` Yasal olmamas\u0131na ra\u011fmen elden para vererek , sendika \u00fcyeleri notere g\u00f6t\u00fcr\u00fcl\u00fcp istifa ettiriliyor '' diyen Koop \u0130\u015f y\u00f6netimi , `` \u00dcyelik bedeli 45 TL , istifa bedeli 100 TL .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yasal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmamas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ra\u011fmen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "para", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vererek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6t\u00fcr\u00fcl\u00fcp", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettiriliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koop", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyelik", "EventTrigger": "Marka-\u00dcyelik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "45", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bedeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "100", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "TL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Sendikaya \u00fcye diye i\u015ften \u00e7\u0131karamad\u0131klar\u0131 i\u00e7in \u00fcyelerimizi performans ya da di\u011fer sebeplerle i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131yorlar .", "Tokens": [{"Token": "Sendikaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karamad\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebeplerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131yorlar", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "\u00dcyemiz bile olmayan 2 ki\u015fiyi sendikadan istifa ettirdiler .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcyemiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fiyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettirdiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Elimizde belgeler var .", "Tokens": [{"Token": "Elimizde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belgeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Bu bask\u0131n\u0131n kan\u0131t\u0131d\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kan\u0131t\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "\u00dcyemizin aile bireylerini ( anne ve babas\u0131n\u0131 ) ev telefonundan ar\u0131yorlar ve \u00fcst\u00fc kapal\u0131 tehdit ediyorlar.\u00dcyelerimize d\u00fc\u015f\u00fck performans notu vererek ve departmanlar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirerek , kariyer ilerlemelerini engelleyerek mobbing uyguluyorlar .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcyemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bireylerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "babas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefonundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ar\u0131yorlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehdit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyorlar.\u00dcyelerimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "notu", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-Kredi_Notu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vererek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "departmanlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kariyer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilerlemelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engelleyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobbing", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyguluyorlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Aktif \u00fcyelerimize normal k\u0131dem tazminatlar\u0131ndan daha fazlas\u0131n\u0131 teklif ederek i\u015ften \u00e7\u0131kmalar\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yorlar '' g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc savunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Aktif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerimize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "normal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131dem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tazminatlar\u0131ndan", "EventTrigger": "Yasa-Tazminat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazlas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teklif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fl\u0131yorlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "2010'da t\u00fcm d\u00fcnya T\u00fcrkiye UPS i\u00e7in eylem yapm\u0131\u015ft\u0131 T\u00fcrkiye IKEA'ya sendikala\u015fma i\u00e7in verilen uluslaras\u0131 destek ilk \u00f6rnek de\u011fil ... 1 Eyl\u00fcl 2010 tarihinde t\u00fcm d\u00fcnyadaki UPS \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 , T\u00fcrkiye'de sendikala\u015ft\u0131klar\u0131 i\u00e7in i\u015ften at\u0131lan UPS i\u015f\u00e7ileriyle dayan\u0131\u015fma eylemleri d\u00fczenlemi\u015fler , UPS i\u015f\u00e7ilerinin i\u015fe geri al\u0131nmalar\u0131 , sendikaya \u00fcyeliklerinin tan\u0131nmas\u0131 , UPS patronunun sendika kar\u015f\u0131t\u0131 tutumundan vazge\u00e7mesi ve bu haks\u0131zl\u0131klara son verilmesini istemi\u015flerdi .", "Tokens": [{"Token": "2010'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UPS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylem", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "IKEA'ya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikala\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslaras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rnek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyadaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UPS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikala\u015ft\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "at\u0131lan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UPS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ileriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dayan\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemleri", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczenlemi\u015fler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UPS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmalar\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeliklerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131nmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UPS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "patronunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131t\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutumundan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vazge\u00e7mesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haks\u0131zl\u0131klara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemi\u015flerdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "\u0130\u015f\u00e7iler , UPS binalar\u0131n\u0131 kilitleyerek felce u\u011fratm\u0131\u015f , UPS yetkilileriyle g\u00f6r\u00fc\u015ferek tepkilerini dile getirmi\u015f , UPS binalar\u0131 \u00f6n\u00fcnde n\u00f6bet tutmu\u015flard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015f\u00e7iler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UPS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kilitleyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "felce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u011fratm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UPS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkilileriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015ferek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UPS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u00f6bet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutmu\u015flard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "ITF ve ITF'e ba\u011fl\u0131 sendikalar ise UPS sendikay\u0131 kabul etmez ve i\u015f\u00e7ileri i\u015fe geri almazsa 15 Eyl\u00fcl'de de eylemlerine devam edeceklerini duyurmu\u015flard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ITF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ITF'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ba\u011fl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "UPS", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "sendikay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almazsa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edeceklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurmu\u015flard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}