{"DocId": 2638, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Media Markt , \u0130sve\u00e7'ten \u00e7ekilme karar\u0131 ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Media", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Markt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekilme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc elektronik sat\u0131\u015f ma\u011fazas\u0131 Media Markt'\u0131n , b\u00fct\u00fcn ma\u011fazalar\u0131n\u0131 sattt\u0131\u011f\u0131 ve \u00fclkeden ayr\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00fcnyaca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcnl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Media", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Markt'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fct\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazalar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "sattt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131laca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u0130sve\u00e7 resmi haber ajans\u0131 TT'nin haberine g\u00f6re , 2006 y\u0131l\u0131nda \u0130sve\u00e7 piyasas\u0131na giren Alman devinin \u00fclke genelindeki 26 ma\u011fazas\u0131n\u0131 Norve\u00e7li elektronik \u015firket Norska Expert'te satt\u0131\u011f\u0131 belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haber", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ajans\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TT'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2006", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genelindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "26", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "ma\u011fazas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "Norve\u00e7li", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektronik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Norska", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Expert'te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "satt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Sat\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ekonomik nedenle \u0130sve\u00e7'ten \u00e7ekilme karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 kaydedilen Media Markt'\u0131n 11 y\u0131lda 300 milyon avro zarar etti\u011fi ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130sve\u00e7'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00e7ekilme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Media", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Markt'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "300", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "Zarar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "1979 y\u0131l\u0131nda Almanya'da kurulan Media Markt , binden fazla ma\u011fazas\u0131 ile 15 Avrupa \u00fclkesinde faaliyet g\u00f6steriyor .", "Tokens": [{"Token": "1979", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Almanya'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "kurulan", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Media", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Markt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fazas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Yakla\u015f\u0131k 20 milyar avro cirosu olan Media Markt , Avrupa'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck t\u00fcketici elektroni\u011fi perakendecisi konumunda bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "avro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "cirosu", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Media", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Markt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektroni\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "perakendecisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}