{"DocId": 6427, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Anadolu Isuzu \u00fcst y\u00f6netiminde ayr\u0131l\u0131k .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Anadolu Isuzu Pazarlama ve Kurumsal \u0130leti\u015fim Direkt\u00f6r\u00fc Selda \u00c7elik , g\u00f6revinden ayr\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Pazarlama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u0130leti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Selda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "BORSAGUNDEM.COM Anadolu Isuzu ( ASUZU ) \u00fcst y\u00f6netiminden bir ayr\u0131l\u0131k haberi geldi .", "Tokens": [{"Token": "BORSAGUNDEM.COM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASUZU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirket taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na ( KAP ) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada , Pazarlama ve Kurumsal \u0130leti\u015fim Direkt\u00f6r\u00fc Selda \u00c7elik'in 2 Ocak 2020 tarihi itibariyle \u015firketteki g\u00f6revinden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazarlama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "\u0130leti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Selda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00c7elik'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2020", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketteki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Selda \u00c7elik kimdir ?", "Tokens": [{"Token": "Selda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimdir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Orta Do\u011fu Teknik \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme b\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunu Selda \u00c7elik , 2005 y\u0131l\u0131nda Efes Pilsen \u015firketinde Pazarlama Uzman\u0131 olarak Anadolu Grubu ailesine kat\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Orta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcniversitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fletme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Selda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2005", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Efes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pilsen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazarlama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uzman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ailesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Uzun y\u0131llar Anadolu Efes T\u00fcrkiye b\u00fcnyesinde farkl\u0131 y\u00f6netici g\u00f6revlerini \u00fcstlenen Selda \u00c7elik , en son Nisan 2016 ve May\u0131s 2017 tarihleri aras\u0131nda Anadolu Efes T\u00fcrkiye Pazarlama Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc \u2019 nde Efes Pilsen Marka Direkt\u00f6r\u00fc olarak g\u00f6rev yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Efes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcstlenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Selda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nisan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2017", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Efes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pazarlama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Efes", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Pilsen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Marka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Direkt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Selda \u00c7elik Anadolu Isuzu \u2019 daki pazarlama , kurumsal ileti\u015fim ve i\u015f geli\u015ftirme faaliyetlerinden sorumlu olaca\u011f\u0131 g\u00f6reve 11 Ocak 2019 tarihinde atanm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Selda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Isuzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarlama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileti\u015fim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6reve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Ocak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "atanm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}