{"DocId": 120, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "FET\u00d6 OYAK'a da dadanm\u0131\u015f .", "Tokens": [{"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dadanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "FET\u00d6'n\u00fcn ; 51 milyar liral\u0131k varl\u0131\u011fa , y\u0131lda 24 milyar liraya yakla\u015fan ciroya , 3.5 milyar dolar\u0131 a\u015fan ihracata sahip OYAK \u2019 a s\u0131zd\u0131\u011f\u0131 ancak y\u00f6netimi ele ge\u00e7iremedi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "FET\u00d6'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "51", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "liral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "varl\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liraya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "yakla\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciroya", "EventTrigger": "Gelir-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "a\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracata", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131zd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7iremedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "15 Temmuz FET\u00d6 darbe giri\u015fimi sonras\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen soru\u015fturmalar , Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn siyaset , yarg\u0131 , TSK ve ekonomi d\u00fcnyas\u0131na nas\u0131l s\u0131zd\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne seriyor .", "Tokens": [{"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "soru\u015fturmalar", "EventTrigger": "Yasa-Soru\u015fturma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fetullah\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyaset", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarg\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TSK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nas\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131zd\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Emre \u00d6zpeynirci'nin H\u00fcrriyet'teki analiz haberinde , FET\u00d6'n\u00fcn OYAK i\u00e7ine de s\u0131zd\u0131\u011f\u0131 ancak y\u00f6netimi ele ge\u00e7iremedi\u011fi anlat\u0131l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Emre", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zpeynirci'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fcrriyet'teki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FET\u00d6'n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131zd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7iremedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlat\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u0130\u015fte \u00d6zpeynirci'nin o haberi : 15 Temmuz darbe giri\u015fimi t\u00fcm T\u00fcrkiye \u2019 yi derinden etkiledi\u011fi gibi \u00fclkenin en b\u00fcy\u00fck sanayi gruplar\u0131ndan biri olan Ordu Yard\u0131mla\u015fma Kurumu \u2019 nu ( OYAK ) da sarst\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zpeynirci'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkiledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gruplar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ordu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mla\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sarst\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u00c7\u00fcnk\u00fc o gece ya\u015fanan b\u00fcy\u00fck ihanetin ba\u015f akt\u00f6rlerinden biri olan Genelkurmay Personel Plan Y\u00f6netim Ba\u015fkan\u0131 Tu\u011fgeneral Mehmet Partig\u00f6\u00e7 , ayn\u0131 zamanda OYAK \u2019 \u0131n Y\u00f6netim Kurulu \u2019 nda yer alan 4 asker \u00fcyeden birisiydi .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7\u00fcnk\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihanetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "akt\u00f6rlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genelkurmay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tu\u011fgeneral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Partig\u00f6\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zamanda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birisiydi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Partig\u00f6\u00e7 \u2019 \u00fcn 2015 y\u0131l\u0131nda Genel Kurmay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan bu b\u00fcy\u00fck kurumun y\u00f6netimine atanmas\u0131 ve ard\u0131ndan ya\u015fanan darbe giri\u015fimi , Fethullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc \u2019 n\u00fcn ( FET\u00d6 ) OYAK \u2019 a s\u0131zmak istedi\u011fi ger\u00e7e\u011fini ortaya koydu .", "Tokens": [{"Token": "Partig\u00f6\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2015", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kurmay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atanmas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fethullah\u00e7\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6rg\u00fct\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131zmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7e\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koydu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "KARARGAH SORUMLUSU 'Harekat Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u2019 adl\u0131 darbe plan\u0131nda imzas\u0131 bulunan ve cuntac\u0131lar\u0131n \u2018 Genelkurmay Karargah Sorumlusu \u2019 olarak g\u00f6revlendirdi\u011fi Mehmet Partig\u00f6\u00e7 \u2019 \u00fcn Genelkurmay Ba\u015fkan\u0131 Hulusi Akar \u2019 \u0131n rehin al\u0131n\u0131p Ak\u0131nc\u0131lar \u00dcss\u00fc \u2019 ne g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc dakikalarda YA\u015e \u00fcyesi Ak\u0131n \u00d6zt\u00fcrk \u2019 \u00fc aray\u0131p \u201c Komutan\u0131 ald\u0131k , siz de Ak\u0131nc\u0131lar \u2019 a ge\u00e7in \u201d dedi\u011fi deliller ve ifadelerle ortaya kondu .", "Tokens": [{"Token": "KARARGAH", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SORUMLUSU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'Harekat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "plan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cuntac\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genelkurmay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karargah", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sorumlusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlendirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Partig\u00f6\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genelkurmay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Hulusi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Akar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rehin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131n\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ak\u0131nc\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcss\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dakikalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YA\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ak\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zt\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aray\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komutan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ak\u0131nc\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "deliller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kondu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "FET\u00d6 \u2019 c\u00fc kalk\u0131\u015fman\u0131n ba\u015f sorumlular\u0131ndan olan ve ihaneti tan\u0131k ifadeleriyle de g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serilen Partig\u00f6\u00e7 , ge\u00e7en y\u0131l\u0131n May\u0131s ay\u0131nda , OYAK Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeli\u011fine se\u00e7ildi .", "Tokens": [{"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "c\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131\u015fman\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlular\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihaneti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadeleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Partig\u00f6\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7ildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "2015-2018 d\u00f6neminde OYAK y\u00f6netiminde yer almas\u0131 i\u00e7in Partig\u00f6\u00e7 \u2019 \u00fc aday g\u00f6steren de d\u00f6nemin Genelkurmay Ba\u015fkan\u0131 Emekli Orgeneral Necdet \u00d6zel .", "Tokens": [{"Token": "2015-2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Partig\u00f6\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genelkurmay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Emekli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Orgeneral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Necdet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Bu da OYAK Dergisi \u2019 ndeki genel kurul tutana\u011f\u0131nda belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dergisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutana\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Dergide , \u201c Genelkurmay Ba\u015fkan\u0131nca Y\u00f6netim Kurulu aday\u0131 olarak g\u00f6sterilen \u201d ifadesi yer al\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Dergide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genelkurmay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131nca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aday\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "D\u0130RENEN ASKERLER OYAK \u2019 \u0131n 2016 y\u0131l\u0131 Y\u00f6netim Kurulu \u2019 nda yer alan asker \u00fcyelerden sadece Partig\u00f6\u00e7 FET\u00d6 \u00fcyesi olarak tutuklan\u0131rken di\u011fer komutanlar ise darbeye direnenlerden olu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "D\u0130RENEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ASKERLER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asker", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Partig\u00f6\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutuklan\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komutanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direnenlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "* Bunlardan biri Kara Kuvvetleri Personel Dairesi Ba\u015fkan\u0131 T\u00fcmgeneral \u00d6mer \u015eevki Gen\u00e7t\u00fcrk .", "Tokens": [{"Token": "*", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bunlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuvvetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dairesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcmgeneral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6mer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eevki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gen\u00e7t\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "15 Temmuz gecesi Kara Kuvvetleri Komutan\u0131 Orgeneral Salih Zeki \u00c7olak ile birlikte rehin al\u0131n\u0131p derdest edilen Gen\u00e7t\u00fcrk , ba\u015far\u0131l\u0131 bir operasyonla 16 Temmuz \u2019 da kurtar\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gecesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Kuvvetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Komutan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Orgeneral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Salih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7olak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rehin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131n\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derdest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gen\u00e7t\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurtar\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Gen\u00e7t\u00fcrk , darbeye direnenler ve ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc ile m\u00fccadele edenler aras\u0131nda yer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Gen\u00e7t\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "direnenler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fct\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fccadele", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edenler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Darbe ma\u011fdurlar\u0131ndan olan Gen\u00e7t\u00fcrk , 28 Temmuz \u2019 da ger\u00e7ekle\u015fen Y\u00fcksek Askeri \u015eura \u2019 dan sonra ( YA\u015e ) Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 M\u00fcste\u015far Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine getirildi .", "Tokens": [{"Token": "Darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ma\u011fdurlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gen\u00e7t\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Askeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eura", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YA\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Milli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Savunma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcste\u015far", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "* Di\u011fer bir OYAK Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi ise Deniz Kuvvetleri Personel Dairesi Ba\u015fkan\u0131 T\u00fcmamiral Macit Arslan .", "Tokens": [{"Token": "*", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Deniz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuvvetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Dairesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcmamiral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Macit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Arslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "15 Temmuz darbe giri\u015fimi sonras\u0131 \u0130zmir \u2019 de ba\u015fka bir davadan dolay\u0131 \u00f6nce g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Macit Arslan , ifadesi al\u0131nd\u0131ktan sonra serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130zmir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fka", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davadan", "EventTrigger": "Yasa-Dava", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6zalt\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Macit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Arslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nd\u0131ktan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "serbest", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131rak\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Arslan daha sonra YA\u015e \u2019 ta emekliye sevk edildi .", "Tokens": [{"Token": "Arslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YA\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "emekliye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sevk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "ESK\u0130 \u00dcYE DE TUTUKLU *Geriye do\u011fru OYAK Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyelerine bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda da bir komutan\u0131n ismi darbe giri\u015fimi sonras\u0131 dikkat \u00e7ekiyor .", "Tokens": [{"Token": "ESK\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcYE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TUTUKLU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "*Geriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyelerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "komutan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ismi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "O da Hava Kuvvetleri Kurmay Ba\u015fkan\u0131 T\u00fcmgeneral Hasan H\u00fcseyin Demirarslan .", "Tokens": [{"Token": "O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuvvetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurmay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcmgeneral", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hasan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fcseyin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demirarslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "2012-2014 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda OYAK Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi olan Demirarslan , darbe giri\u015fimi sonras\u0131 \u2018 Silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc FET\u00d6 \u00fcyesi olmak \u2019 , \u2018 T\u00fcrkiye Cumhuriyeti \u2019 nde silahl\u0131 isyan te\u015febb\u00fcs\u00fc \u2019 , \u2018 yasama organ\u0131n\u0131 engellemeye te\u015febb\u00fcs \u2019 , \u2018 Cumhurba\u015fkan\u0131na suikast \u2019 su\u00e7lamalar\u0131yla tutukland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "2012-2014", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demirarslan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Silahl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fct\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhuriyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "silahl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015febb\u00fcs\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yasama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "organ\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "engellemeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015febb\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cumhurba\u015fkan\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "suikast", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "su\u00e7lamalar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutukland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "YARDIM SANDI\u011eI DEV HOLD\u0130NG OLDU \u015eimdi bu bilgileri verdikten sonra sanayide Ko\u00e7 ve Sabanc\u0131 Holding \u2019 le rekabet eden OYAK Grubuna bir bakal\u0131m .", "Tokens": [{"Token": "YARDIM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SANDI\u011eI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DEV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HOLD\u0130NG", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OLDU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eimdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdikten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayide", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ko\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sabanc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "le", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rekabet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakal\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "1960 askeri darbesinden hemen sonra 1961 \u2019 de kurulan OYAK asl\u0131nda en basit anlamda T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri \u2019 nde ( TSK ) g\u00f6rev yapan subay ve astsubaylar\u0131n \u00fcye olduklar\u0131 bir yard\u0131m sand\u0131\u011f\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "1960", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "askeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbesinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hemen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1961", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asl\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "basit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Silahl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuvvetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TSK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "subay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "astsubaylar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olduklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Bu yard\u0131m sand\u0131\u011f\u0131 son 20 y\u0131lda h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde b\u00fcy\u00fcyerek , bug\u00fcn 51 milyar liral\u0131k varl\u0131\u011fa , y\u0131lda 23.5 milyar liray\u0131 ge\u00e7en ciroya ve 3.3 milyar dolar\u0131 a\u015fan bir ihracata ula\u015fan dev bir holding haline geldi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "51", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "varl\u0131\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "23.5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liray\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciroya", "EventTrigger": "Gelir-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3.3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "a\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihracata", "EventTrigger": "\u0130hracat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "T\u00fcrkiye \u2019 de otomotiv , demir-\u00e7elik ve \u00e7imento OYAK Grubu \u2019 nun a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 hatta hakimiyeti s\u00f6z konusu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demir-\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7imento", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hatta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakimiyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "OYAK Grubu sahip oldu\u011fu sanayi kurulu\u015flar\u0131yla T\u00fcrk ekonomisinde a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 olan son derece b\u00fcy\u00fck bir g\u00fc\u00e7 .", "Tokens": [{"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015flar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "Demir-\u00e7elik , otomotiv ve \u00e7imento alan\u0131nda milyarlarca dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131mlar\u0131 var .", "Tokens": [{"Token": "Demir-\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7imento", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyarlarca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mlar\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "Frans\u0131z otomotiv devi Renault ile hem \u00fcretimde hem sat\u0131\u015fta dev ortakl\u0131k , Ere\u011fli ve \u0130skenderun Demir \u00c7elik Fabrikalar\u0131 ve \u00e7imento fabrikalar\u0131yla \u00fclke ekonomisine \u00e7ok ciddi katk\u0131lar sa\u011flayan bir gruptan bahsediyoruz.19 farkl\u0131 \u00fclkede faaliyeti olan b\u00fcnyesindeki 87 \u015firkette toplam 30 binden fazla ki\u015finin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 OYAK rakamlardan da anla\u015f\u0131labilece\u011fi gibi T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri i\u00e7in basit bir yard\u0131m sand\u0131\u011f\u0131ndan \u00f6te \u00e7ok zengin , b\u00fcy\u00fck , g\u00fc\u00e7l\u00fc ve bereketli bir yap\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Frans\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Renault", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimde", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131\u015fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ere\u011fli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130skenderun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7imento", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikalar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ciddi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "katk\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gruptan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bahsediyoruz.19", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyeti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcnyesindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "87", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firkette", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "30", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fazla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rakamlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015f\u0131labilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Silahl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kuvvetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "basit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sand\u0131\u011f\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zengin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bereketli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "MAYISTAK\u0130 DEPREM ANLA\u015eILAMAMI\u015eTI FET\u00d6 \u2019 n\u00fcn en g\u00fc\u00e7l\u00fc akt\u00f6rlerinden Mehmet Partig\u00f6\u00e7 \u2019 \u00fcn OYAK \u2019 ta y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi olmas\u0131 FET\u00d6 \u2019 n\u00fcn OYAK \u2019 ta varl\u0131k g\u00f6sterdi\u011fine i\u015faret ediyor .", "Tokens": [{"Token": "MAYISTAK\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "DEPREM", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ANLA\u015eILAMAMI\u015eTI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "akt\u00f6rlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mehmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Partig\u00f6\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6sterdi\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "Kamuoyunda OYAK \u2019 taki gariplikler may\u0131sta ya\u015fanan y\u00f6netim depremi ile asl\u0131nda kendini g\u00f6stermi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Kamuoyunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gariplikler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "may\u0131sta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "depremi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asl\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "Ama darbe giri\u015fiminden \u00f6nce ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kimse bunu FET\u00d6 yap\u0131lanmas\u0131na yormam\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fiminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lanmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yormam\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "34", "SentenceText": "\u00d6nce , 7 May\u0131s \u2019 ta Y\u00f6netim kurulu Ba\u015fkan\u0131 Necati \u00d6zbahad\u0131r , ki bu koltukta hen\u00fcz bir y\u0131l\u0131n\u0131 doldurmadan istifa etmi\u015f , hemen ard\u0131ndan ise 12 May\u0131s \u2019 ta kurumun 16 y\u0131ll\u0131k genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc Co\u015fkun Ulusoy \u2019 un beklenmeyen istifas\u0131 gelmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "kurulu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Necati", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u00d6zbahad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koltukta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hen\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "doldurmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifa", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hemen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Co\u015fkun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ulusoy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifas\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "35", "SentenceText": "O d\u00f6nem Ulusoy ile birlikte genel m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131lar\u0131 Nihat Karada\u011f , Din\u00e7 K\u0131z\u0131ldemir , H\u00fclya Atahan ve Ergun Okur da g\u00f6revlerinden ayr\u0131lm\u0131\u015flard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ulusoy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "m\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Nihat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Karada\u011f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Din\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "K\u0131z\u0131ldemir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "H\u00fclya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Atahan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ergun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Okur", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131lm\u0131\u015flard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "36", "SentenceText": "15 Temmuz darbe giri\u015fi \u00f6ncesinde ya\u015fanan bu toplu istifalar\u0131 kimse anlayamam\u0131\u015f , bir \u00e7ok gazete ve yazar bunu h\u00fck\u00fcmetin OYAK \u2019 \u0131 siville\u015ftirme operasyonu olarak de\u011ferlendirmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istifalar\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kimse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlayamam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u00fck\u00fcmetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siville\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "37", "SentenceText": "PERSONEL ALIMINDAK\u0130 SERT KURALLARIN ETK\u0130S\u0130 OYAK Grubu \u2019 na FET\u00d6 \u2019 n\u00fcn icrac\u0131 y\u00f6netim kademesine s\u0131zamamas\u0131n\u0131n temelinde asl\u0131nda personel al\u0131m politikalar\u0131 yat\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "PERSONEL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ALIMINDAK\u0130", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SERT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KURALLARIN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ETK\u0130S\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "icrac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kademesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131zamamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temelinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "asl\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131m", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "38", "SentenceText": "Bug\u00fcn sadece TSK \u2019 dan zorunlu atamalarla 2-3 \u00fcst d\u00fczey FET\u00d6 \u2019 c\u00fcn\u00fcn darbe giri\u015fimi sonras\u0131 Oyak Grubu \u2019 na s\u0131zd\u0131\u011f\u0131 bu ki\u015filerin de y\u00f6netimde s\u00f6z sahibi olamamas\u0131 nedeniyle ba\u015far\u0131l\u0131 olunamad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TSK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorunlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "atamalarla", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Atama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2-3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "c\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Oyak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131zd\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015filerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olamamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olunamad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015f\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "39", "SentenceText": "Ama burda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn grup \u015firketlerine s\u0131zamamas\u0131n\u0131n temel sebebi , \u00f6zellikle Co\u015fkun Ulusoy ve ekibinin personel al\u0131m\u0131na y\u00f6nelik koydu\u011fu sert kurallar .", "Tokens": [{"Token": "Ama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "burda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ter\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131zamamas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zellikle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Co\u015fkun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ulusoy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131m\u0131na", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koydu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurallar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "40", "SentenceText": "D\u0131\u015far\u0131dan talimatla , istek ve arac\u0131yla personel almayan OYAK y\u00f6netimi , alaca\u011f\u0131 t\u00fcm personeli \u00e7ok b\u00fcy\u00fck testlerden ve s\u0131navlardan ge\u00e7iriyor , en ince ayr\u0131nt\u0131s\u0131na kadar ar\u0131\u015ft\u0131r\u0131yormu\u015f .", "Tokens": [{"Token": "D\u0131\u015far\u0131dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talimatla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "testlerden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131navlardan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7iriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ince", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131nt\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ar\u0131\u015ft\u0131r\u0131yormu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "41", "SentenceText": "Bu y\u00f6ntemi darbe giri\u015fimi \u00f6ncesi pek anlayamayan ve ele\u015ftiren OYAK \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 , olay\u0131n boyutunu g\u00f6r\u00fcnce ne kadar do\u011fru bir politika oldu\u011funu da anlam\u0131\u015f .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6ntemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlayamayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OYAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olay\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "boyutunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcnce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "do\u011fru", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlam\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}