{"DocId": 16839, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Grevle ilgili \u015fok iddia .", "Tokens": [{"Token": "Grevle", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Hava \u0130\u015f Sendikas\u0131 Genel Sekreteri Mustafa Ya\u011fc\u0131 : Grev ba\u015far\u0131s\u0131z olsun diye 1000 personel apar topar u\u00e7u\u015flara g\u00f6nderildi .", "Tokens": [{"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Sekreteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ya\u011fc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olsun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "apar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "22 y\u0131l sonra ilk grevin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 THY \u2019 de greve kat\u0131l\u0131m d\u00fc\u015f\u00fck oldu .", "Tokens": [{"Token": "22", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fand\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "THY'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re seferlerde herhangi bir aksama ya\u015fanmad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "THY'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferlerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanmad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Hava \u0130\u015f Sendikas\u0131 Genel Sekreteri Mustafa Ya\u011fc\u0131 , grevin ba\u015far\u0131s\u0131z olmas\u0131 i\u00e7in THY y\u00f6netiminin , gelmeyen personelin yerine idari personeli g\u00f6revlendirdi\u011fini iddia etti .", "Tokens": [{"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Sekreteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ya\u011fc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlendirdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bir di\u011fer iddia ise , e\u011fitimdeki 1000 personelin apar topar u\u00e7u\u015flara g\u00f6nderildi\u011fi y\u00f6n\u00fcnde .", "Tokens": [{"Token": "Bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitimdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "apar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "topar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderildi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 y\u00f6netimi ile 24 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "24", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "D\u00f6nem Toplu \u0130\u015f S\u00f6zle\u015fmesi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde uzla\u015famayan Hava-\u0130\u015f Sendikas\u0131 , gece 03.00'dan itibaren grev karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "D\u00f6nem", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "S\u00f6zle\u015fmesi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzla\u015famayan", "EventTrigger": "Yasa-Uzla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava-\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "03.00'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Grevin ana konusunu ise i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lan 305 i\u015f\u00e7inin i\u015fe iade edilmesi , personelin u\u00e7u\u015f g\u00fcvenli\u011fi ve \u00e7al\u0131\u015fma saatlerinin a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 olu\u015fturuyor .", "Tokens": [{"Token": "Grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kar\u0131lan", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "305", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "i\u015f\u00e7inin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Gece ba\u015flayan greve THY personelinin kat\u0131l\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck kald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Gece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "personelinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Atat\u00fcrk Havaliman\u0131'ndaki u\u00e7u\u015flarda herhangi bir s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fanmazken , THY Bas\u0131n M\u00fc\u015faviri Ali Gen\u00e7 , THY'nin g\u00fcnl\u00fck operasyonunu planland\u0131\u011f\u0131 \u015fekilde ve zaman\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen u\u00e7u\u015flarla s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Atat\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havaliman\u0131'ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanmazken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bas\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fc\u015faviri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Gen\u00e7 , `` T\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z \u015firketlerine sahip \u00e7\u0131kt\u0131lar , greve itibar etmediler .", "Tokens": [{"Token": "Gen\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmediler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "\u015eimdiye kadar yap\u0131lan 178 u\u00e7u\u015f da sorunsuz bir \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015fti `` ifadesini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eimdiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "178", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "HAVAL\u0130MANINDA POL\u0130S\u0130N `` GREV '' \u00d6NLEM\u0130 THY y\u00f6netiminden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada da THY \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n tam kadro i\u015fba\u015f\u0131nda oldu\u011fu ve Ye\u015filk\u00f6y \u2019 de bulunan Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fck binas\u0131nda g\u00f6rev yapan t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n i\u015flerine geldi\u011fi belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "HAVAL\u0130MANINDA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "POL\u0130S\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GREV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6NLEM\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ye\u015filk\u00f6y", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcrl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6rev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015flerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , `` Bug\u00fcn saat 03.00 \u2019 te ba\u015flayan u\u00e7u\u015f operasyonu da kokpit ve kabin ekiplerinin daha \u00f6nce planlanm\u0131\u015f u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 aynen uygulamalar\u0131 sonucunda zaman\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "03.00", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kokpit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekiplerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nce", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanm\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aynen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Teknik bak\u0131m ekipleri , yer i\u015fletme \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 , kargo \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 , \u0130stanbul ve Anadolu te\u015fkilat\u0131 da tam kadro g\u00f6revlerinin ba\u015f\u0131ndad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Teknik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekipleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kargo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anadolu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "te\u015fkilat\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131ndad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 , g\u00fcnl\u00fck operasyonunu planland\u0131\u011f\u0131 \u015fekilde ve zaman\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen u\u00e7u\u015flarla s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor '' denildi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnl\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zaman\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flarla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "VIP'TEN PERSONEL ALDILAR Hava \u0130\u015f Sendikas\u0131 Genel Sekreteri Mustafa Ya\u011fc\u0131 , grevin etkilerinin 2-3 saat i\u00e7erisinde ortaya \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "VIP'TEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PERSONEL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ALDILAR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u0130\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Sekreteri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Ya\u011fc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2-3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7erisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "Ya\u011fc\u0131 , grevin ba\u015far\u0131s\u0131z olmas\u0131 i\u00e7in , THY y\u00f6netiminin , gelmeyen personelin yerine idari personeli g\u00f6revlendirdi\u011fini iddia etti .", "Tokens": [{"Token": "Ya\u011fc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015far\u0131s\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revlendirdi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddia", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "G\u00f6revlendirilen idari personelin de belli bir \u00e7al\u0131\u015fma durumunun olabilece\u011fine i\u015faret eden Ya\u011fc\u0131 , konu\u015fmas\u0131n\u0131n devam\u0131nda \u015funlar\u0131 aktard\u0131 : \u201c \u0130dari personeli , VIP \u2019 den , devlet konuk evinden i\u00e7eri ald\u0131lar .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6revlendirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "idari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olabilece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ya\u011fc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015funlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130dari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VIP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "evinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7eri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131lar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Oysa bizim , 350 g\u00fcnd\u00fcr eylemi y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz D\u0131\u015f Hatlar Terminali \u2019 ndeki yerimiz \u00e7evik kuvvet polisi taraf\u0131ndan da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Oysa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bizim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "350", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcnd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eylemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hatlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Terminali", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ndeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuvvet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "polisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Oradan toplanmam\u0131za izin verilmedi .", "Tokens": [{"Token": "Oradan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplanmam\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "U\u00e7u\u015flarda gecikmeler yava\u015f-yava\u015f ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "U\u00e7u\u015flarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gecikmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015f-yava\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Yap\u0131lamayan seferler de var .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131lamayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seferler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "Bu durumun \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki birka\u00e7 saat i\u00e7inde daha net ortaya \u00e7\u0131kacak. \u201d 1000 K\u0130\u015e\u0130L\u0130K EK\u0130P E\u011e\u0130T\u0130MDEN \u00c7EK\u0130LD\u0130 Konu ile ilgili konu\u015fan ancak ad\u0131n\u0131n yaz\u0131lmas\u0131n\u0131 istemeyen bir THY personeli , \u00e7arp\u0131c\u0131 bir iddiay\u0131 g\u00fcndeme getirdi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birka\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "net", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kacak.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0130\u015e\u0130L\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "EK\u0130P", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u011e\u0130T\u0130MDEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7EK\u0130LD\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ancak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131lmas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istemeyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7arp\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddiay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcndeme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "An\u0131lan kaynak , \u201c E\u011fitimleri devam eden ve partime \u00e7al\u0131\u015fan 1000 ki\u015filik ekibi , e\u011fitimleri daha bitmeden , al\u0131p u\u00e7u\u015flara g\u00f6nderdiler .", "Tokens": [{"Token": "An\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaynak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201c", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "E\u011fitimleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1000", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015filik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitimleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitmeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderdiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "Greve y\u00fczde 20 \u2019 lik bir kat\u0131l\u0131m oldu\u011funu tahmin ediyorum .", "Tokens": [{"Token": "Greve", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "20", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyorum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "28", "SentenceText": "As\u0131l \u00f6nemli olan , Amerika ve Uzak Do\u011fu u\u00e7u\u015flar\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "As\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amerika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uzak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "29", "SentenceText": "Bu u\u00e7u\u015flar da 13:00 gibi ba\u015fl\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13:00", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fl\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "30", "SentenceText": "New York , Chicago , Toronto u\u00e7u\u015flar\u0131na , partime \u00e7al\u0131\u015fan personeli g\u00f6nderemezler .", "Tokens": [{"Token": "New", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "York", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Chicago", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Toronto", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "partime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6nderemezler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "31", "SentenceText": "As\u0131l sorun bu noktadan sonra ortaya \u00e7\u0131kacak. \u201d POL\u0130S\u0130N GREV '\u00d6NLEM\u0130 ' Polis , THY binas\u0131 \u00f6n\u00fcnde ve Atat\u00fcrk Havaliman\u0131 \u2019 nda yo\u011fun g\u00fcvenlik \u00f6nlemi ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "As\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "noktadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kacak.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u201d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "POL\u0130S\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GREV", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'\u00d6NLEM\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Polis", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Atat\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Havaliman\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011fun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nlemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "32", "SentenceText": "D\u0131\u015f hatlar geli\u015f kat\u0131nda \u00e7evik kuvvet ekipleri haz\u0131r tutuldu .", "Tokens": [{"Token": "D\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hatlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7evik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuvvet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekipleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutuldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "33", "SentenceText": "THY \u2019 den al\u0131nan bilgiye g\u00f6re grevin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 saatten \u015fu ana kadar THY \u2019 de u\u00e7u\u015flarda herhangi bir aksama ya\u015fanmad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grevin", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saatten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ana", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "u\u00e7u\u015flarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "herhangi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aksama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fanmad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}