{"DocId": 7584, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Volkswagen \u00c7in'e 4.4 milyar dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m yapaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Volkswagen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00c7in'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "4.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Volkswagen ( VW ) , elektrikli ara\u00e7 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda \u00c7in'e 4.4 milyar dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m yapaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "Volkswagen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VW", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "4.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Markan\u0131n yeni yapaca\u011f\u0131 yat\u0131r\u0131m kapsam\u0131nda , \u00fclkedeki elektrikli ara\u00e7 model say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131raca\u011f\u0131 belirtiliyor .", "Tokens": [{"Token": "Markan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "model", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131raca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtiliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Son d\u00f6nemde elektrikli ara\u00e7 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na h\u0131z veren Alman \u00fcretici Volkswagen ( VW ) , \u00c7in'de milyar dolarl\u0131k bir yat\u0131r\u0131ma haz\u0131rlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretici", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Volkswagen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VW", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131ma", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , markan\u0131n \u00c7in'deki ortakl\u0131\u011f\u0131 elektrikli ara\u00e7 \u00fcretimi i\u00e7in 4.4 milyar dolarl\u0131k bir yat\u0131r\u0131ma haz\u0131rlan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ortakl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131ma", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rlan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Bu kapsamda , d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck otomotiv pazar\u0131 olan \u00c7in'de , VW'nin elektrikli model gam\u0131n\u0131 geni\u015fletece\u011fi aktar\u0131l\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VW'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "model", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gam\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015fletece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aktar\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "VW \u00c7in CEO'su Stephan Woellenstein , `` Elektrikli ara\u00e7 pazar\u0131ndaki hareketleri yak\u0131ndan takip ediyoruz .", "Tokens": [{"Token": "VW", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stephan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Woellenstein", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yak\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "takip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Pazar\u0131n uzun d\u00f6nemdeki potansiyeli bize heyecan veriyor '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Pazar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "heyecan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Woellenstein'in s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi pazar hareketleri , son d\u00f6nemde a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc olmas\u0131 ile dikkat \u00e7ekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Woellenstein'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6z\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hareketleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015fa\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6nl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "`` HER BE\u015e ARA\u00c7TAN B\u0130R\u0130 B\u0130Z\u0130M '' \u00d6yle ki , d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck otomotiv pazar\u0131 olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra , d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck elektrikli ara\u00e7 pazar\u0131 da olan \u00c7in'de , son d\u00f6nemde pazarda daralma ya\u015fan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HER", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BE\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ARA\u00c7TAN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130R\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130Z\u0130M", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00d6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ra", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Geli\u015fmeler , 28 y\u0131l\u0131n ard\u0131ndan ilk kez ge\u00e7en y\u0131l daralan \u00c7in otomotiv pazar\u0131n\u0131n , bu y\u0131l\u0131 da daralma ile kapataca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor .", "Tokens": [{"Token": "Geli\u015fmeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "28", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotiv", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapataca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Pazardaki daralma , \u00c7in'de faaliyet g\u00f6steren k\u00fcresel \u00fcreticilerin bilan\u00e7olar\u0131n\u0131 ise olumsuz etkilerken , \u00fclkedeki \u00fcretim say\u0131s\u0131n\u0131n da d\u00fc\u015fmesine neden oluyor .", "Tokens": [{"Token": "Pazardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "faaliyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreticilerin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7olar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkedeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fmesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "neden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oluyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Uzun vadede \u00c7in pazar\u0131ndan umutlu oldu\u011funu kaydeden Stephan Woellenstein , `` \u00c7in'de sat\u0131lan her be\u015f ara\u00e7tan biri grubumu taraf\u0131ndan imal ediliyor ki bu durum son 5 y\u0131lda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z en b\u00fcy\u00fck seviye '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "Uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pazar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "umutlu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Stephan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Woellenstein", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "sat\u0131lan", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Satma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "be\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7tan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubumu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131lda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ula\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "VW'nin yeni yat\u0131r\u0131m\u0131 kapsam\u0131nda hayata ge\u00e7ecek \u015eangay yak\u0131nlar\u0131ndaki Anting fabrikas\u0131 \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l devreye al\u0131nacak .", "Tokens": [{"Token": "VW'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m\u0131", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayata", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eangay", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "yak\u0131nlar\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Anting", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "devreye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "9 B\u0130N 500 K\u0130\u015e\u0130Y\u0130 \u0130\u015eTEN \u00c7IKARACAK Her ne kadar VW elektrikli modeller i\u00e7in \u00c7in'de gaza bassa da , grubun di\u011fer markalar\u0131 Avrupa'da k\u00fc\u00e7\u00fclmeye gidiyor .", "Tokens": [{"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0130\u015e\u0130Y\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015eTEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7IKARACAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ne", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VW", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modeller", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gaza", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bassa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grubun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fc\u00e7\u00fclmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "\u00d6yle ki , VW Grubu'nun premium markas\u0131 Audi , elektrikli ara\u00e7lara kayan \u00fcr\u00fcn portf\u00f6y\u00fc sebebiyle Almanya'daki i\u015f g\u00fcc\u00fcn\u00fcn y\u00fczde 15'ini i\u015ften \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu .", "Tokens": [{"Token": "\u00d6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VW", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "premium", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Audi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara\u00e7lara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "portf\u00f6y\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "15'ini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Alman \u015firketin , i\u015ften \u00e7\u0131karmalar ile 6.6 milyar dolarl\u0131k tasarruf yapmay\u0131 hedefledi\u011fi bildiriliyor .", "Tokens": [{"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karmalar", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6.6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "dolarl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "tasarruf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedefledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildiriliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Bu kapsamda , 2025'ye kadar 9 bin 500 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n i\u015fine son verecek Audi , dijitalle\u015fme ve elektrikli mobilite alanlar\u0131nda uzun vadede 2 bin yeni i\u015f pozisyonu yarataca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2025'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "500", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fine", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Audi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dijitalle\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobilite", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alanlar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vadede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yarataca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "T\u00dcRK\u0130YE KARARINI YIL B\u0130TMEDEN A\u00c7IKLAYACAK Volkswagen'nin Almanya'daki fabrikalar\u0131nda ba\u015flayan elektrikli ara\u00e7 \u00fcretimi sebebiyle , bu tesislerde \u00fcretilen i\u00e7ten yanmalar\u0131 motora sahip modelleri i\u00e7in yeni a\u00e7aca\u011f\u0131 fabrika hakk\u0131ndaki son karar\u0131n\u0131 da Aral\u0131k ay\u0131 i\u00e7inde a\u00e7\u0131klamas\u0131 bekleniyor .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcRK\u0130YE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KARARINI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "YIL", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "B\u0130TMEDEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u00c7IKLAYACAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Volkswagen'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Almanya'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "elektrikli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "ara\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u00dcR\u00dcN"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sebebiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesislerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretilen", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yanmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "motora", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modelleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7aca\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrika", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "hakk\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekleniyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Alman \u00fcreticinin T\u00fcrkiye'ye yat\u0131r\u0131m yapmas\u0131 beklenirken , yeni tesisin y\u0131ll\u0131k kapasitesinin 300 bin adet ve \u00e7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131n\u0131n da 5 bin ki\u015fi olmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcreticinin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'ye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131m", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklenirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesisin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "kapasitesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "300", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Bu kapsamda , Ekim ay\u0131nda Manisa'da yakla\u015f\u0131k 1 milyar liral\u0131k \u015firket kuran Volkswagen , fabrikan\u0131n resmi a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 ise ileri bir tarihe ertelemi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "Manisa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "yakla\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "milyar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "liral\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kuran", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Volkswagen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u0130\u015e_ALANI"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ertelemi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Ge\u00e7en hafta sosyal medya hesab\u0131ndan konuya ili\u015fkin bir yaz\u0131 payla\u015fan VW CEO'su Herbert Diess , \u015firketin resmi a\u00e7\u0131klamay\u0131 y\u0131l bitmeden yapaca\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hesab\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VW", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Herbert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Diess", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bitmeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirmi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}