{"DocId": 1585, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "THY \u2019 de 211 personelin i\u015fine son verildi .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "211", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fine", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verildi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 211 personelin i\u015fine son verdi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "211", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fine", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u0130\u015fini son verilenler Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131lar\u0131 , Ba\u015fkanlar , 15 pilot , kabin memurlar\u0131 ve di\u011fer personelden olu\u015fuyor .", "Tokens": [{"Token": "\u0130\u015fini", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilenler", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131lar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pilot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memurlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personelden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 , 15 Temmuz darbe giri\u015fimi sonras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen operasyonlar \u00e7er\u00e7evesinde 211 personelinin i\u015fine son verdi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcr\u00fct\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "operasyonlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "211", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "personelinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fine", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "\u0130\u015f_Alan\u0131-Kapama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Al\u0131nan bilgiye g\u00f6re 211 personelin bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn verimsizlik ve i\u015fletmesel gereklilikler nedeniyle i\u015ften \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi .", "Tokens": [{"Token": "Al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "211", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "personelin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimsizlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmesel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereklilikler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015ften", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015ften_\u00c7\u0131karma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6\u011frenildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Toplam 211 personel aras\u0131nda Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Co\u015fkun K\u0131l\u0131\u00e7 , AnadoluJet \u2019 i y\u00f6neten \u0130brahim Do\u011fan ile birlikte 3 ba\u015fkan , 2 ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131 , 15 pilot ve kabin memurlar\u0131 da bulunuyor .", "Tokens": [{"Token": "Toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "211", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Co\u015fkun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u0131l\u0131\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AnadoluJet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u2019", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130brahim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fkan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mc\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pilot", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kabin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "memurlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunuyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "THY taraf\u0131ndan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Yat\u0131r\u0131mc\u0131 \u0130li\u015fkileri M\u00fcd\u00fcr\u00fc Duygu \u0130nce\u00f6z'\u00fcn bug\u00fcn itibari ile g\u00f6revinden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 da bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "THY", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "taraf\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yat\u0131r\u0131mc\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u0130li\u015fkileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "M\u00fcd\u00fcr\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Duygu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u0130nce\u00f6z'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "itibari", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6revinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "THY'DEN A\u00c7IKLAMA GELD\u0130 `` T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 211 ki\u015finin i\u015f akitlerinin sonland\u0131r\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "THY'DEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A\u00c7IKLAMA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "GELD\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "211", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015finin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "akitlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonland\u0131r\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "22.07.2016 tarihi itibariyle ger\u00e7ekle\u015ftirilen mezk\u00fbr i\u015f akitlerinin feshedilmesi gerek\u00e7eleri aras\u0131nda ; i\u015fletmesel gereklilik , verimsizlik , performans yetersizli\u011fi ve de \u00fclkemizin ve \u015firketimizin g\u00fcvenli\u011fi ve \u00e7\u0131karlar\u0131na ters d\u00fc\u015fecek her t\u00fcrl\u00fc tutum ve davran\u0131\u015flar kapsam\u0131nda FET\u00d6 yap\u0131lanmas\u0131na m\u00fczahir olmak yer almaktad\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "22.07.2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "tarihi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "itibariyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mezk\u00fbr", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "akitlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "feshedilmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7eleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ";", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fletmesel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gereklilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verimsizlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "performans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetersizli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcvenli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131karlar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ters", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcrl\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davran\u0131\u015flar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "FET\u00d6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lanmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "m\u00fczahir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almaktad\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 , ger\u00e7ekle\u015fen darbe giri\u015fimi sonras\u0131nda t\u00fcm aile fertleri ile birlikte ve de kahraman milletimizin bir par\u00e7as\u0131 olarak , planlanan hain kurguyu bertaraf etmede ve demokrasinin korunmas\u0131 hususunda \u00fczerine d\u00fc\u015fen sorumlulu\u011fu her \u015fartta yerine getirmeye devam edecektir .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hava", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Yollar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "darbe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giri\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcm", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fertleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birlikte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kahraman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletimizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7as\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planlanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hain", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurguyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bertaraf", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "demokrasinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "korunmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hususunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorumlulu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fartta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Sayg\u0131lar\u0131m\u0131z ile kamuoyunun bilgisine sunar\u0131z .", "Tokens": [{"Token": "Sayg\u0131lar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kamuoyunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgisine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sunar\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "`` .", "Tokens": [{"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}