{"DocId": 14564, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Telekom\u00fcnikasyon en h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen sekt\u00f6r .", "Tokens": [{"Token": "Telekom\u00fcnikasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrk Telekom Grup \u00dcst Y\u00f6neticisi Hakam Kanafani ''CEO Live Session '' oturumunda konu\u015ftu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neticisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hakam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanafani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Live", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Session", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oturumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015ftu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrk Telekom Grup \u00dcst Y\u00f6neticisi ( CEO ) Hakam Kanafani , d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi T\u00fcrkiye'de de telekom\u00fcnikasyonun , en h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen sekt\u00f6rlerin ba\u015f\u0131nda geldi\u011fini belirtti .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00f6neticisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hakam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanafani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telekom\u00fcnikasyonun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geldi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "T\u00fcrk Telekom'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , ''CEO Live Session '' oturumunda konu\u015fan T\u00fcrk Telekom Grup CEO'su Hakam Kanafani , T\u00fcrkiye'nin SAMENA b\u00f6lgesinin telekom\u00fcnikasyon merkezine d\u00f6n\u00fc\u015fme potansiyelinin \u00f6nemini vurgulad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''CEO", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Live", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Session", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oturumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hakam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanafani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SAMENA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telekom\u00fcnikasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "merkezine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6n\u00fc\u015fme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "potansiyelinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurgulad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "EN HIZLI B\u00dcY\u00dcYEN SEKT\u00d6RLER\u0130N BA\u015eINDA Hakam Kanafani , ''D\u00fcnyada oldu\u011fu gibi T\u00fcrkiye'de de telekom\u00fcnikasyon , en h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen sekt\u00f6rlerin ba\u015f\u0131nda geliyor .", "Tokens": [{"Token": "EN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HIZLI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00dcY\u00dcYEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SEKT\u00d6RLER\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BA\u015eINDA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Hakam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kanafani", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''D\u00fcnyada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telekom\u00fcnikasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fcyen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Son y\u0131llarda bir\u00e7ok yenilik , telekom\u00fcnikasyon sekt\u00f6r\u00fc kapsam\u0131nda ya\u015famlar\u0131m\u0131za dahil oldu .", "Tokens": [{"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131llarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yenilik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telekom\u00fcnikasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsam\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015famlar\u0131m\u0131za", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dahil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Ev ve i\u015fyeri telefonlar\u0131ndan mobil ileti\u015fime , ADSL'den kablosuz haberle\u015fmeye kadar yeni geli\u015ftirilen teknolojiler hayatlar\u0131m\u0131z\u0131 de\u011fi\u015ftirmeye devam ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Ev", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fyeri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telefonlar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mobil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ileti\u015fime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ADSL'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kablosuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberle\u015fmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hayatlar\u0131m\u0131z\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u015eirketler i\u00e7in en b\u00fcy\u00fck zorluk , bu de\u011fi\u015fime h\u0131zl\u0131 uyum sa\u011flamak ve de\u011fi\u015febilmektir '' ifadelerini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fime", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131zl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flamak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015febilmektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "T\u00fcrk Telekom Grubu Uluslararas\u0131 \u0130li\u015fkiler Koordinat\u00f6r\u00fc Mustafa Aykut da , telekom d\u00fcnyas\u0131nda internetin y\u00f6netimi ile sosyal ve teknolojik geli\u015fimi konular\u0131nda bilgi verdi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grubu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Uluslararas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130li\u015fkiler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Koordinat\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mustafa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Aykut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telekom", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknolojik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fimi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Aykut , ''\u0130nternet y\u00f6netiminin geni\u015f kapsaml\u0131 tan\u0131m\u0131 oldu\u011fu kadar , kendisi de karma\u015f\u0131k bir rejim ve pek \u00e7ok konuyu , oyuncuyu , mekanizmay\u0131 , s\u00fcreci ve arac\u0131 ilgilendiriyor .", "Tokens": [{"Token": "Aykut", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''\u0130nternet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netiminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geni\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapsaml\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tan\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karma\u015f\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "rejim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oyuncuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mekanizmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcreci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arac\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilendiriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Bu \u00e7ok disiplinli yap\u0131 , sosyo-ekonomik kalk\u0131nmadan , hukuk ve politikaya kadar pek \u00e7ok alan\u0131 i\u00e7ine al\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "disiplinli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyo-ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalk\u0131nmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hukuk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7ine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "G\u00fcn\u00fcm\u00fcze dek gelen internetin \u00e7ok payla\u015f\u0131ml\u0131 y\u00f6netim modeli s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmeli '' dedi .", "Tokens": [{"Token": "G\u00fcn\u00fcm\u00fcze", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "internetin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131ml\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Etkinlik , bug\u00fcn ger\u00e7ekle\u015ftirilen panellerle sona erdi .", "Tokens": [{"Token": "Etkinlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "panellerle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}