{"DocId": 28506, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Bor\u00e7 krizi devleri inletiyor .", "Tokens": [{"Token": "Bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inletiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "K\u00f6t\u00fcle\u015fen ekonomik ortam \u00e7ok uluslu \u015firketlerin bilan\u00e7olar\u0131na yans\u0131d\u0131 ... \u0130\u015fte panik tablosu .", "Tokens": [{"Token": "K\u00f6t\u00fcle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7olar\u0131na", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yans\u0131d\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "panik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tablosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Otomotivden , ilaca , in\u015faattan , t\u00fcketim mallar\u0131na kadar bir\u00e7ok sekt\u00f6rdeki \u015firket y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda kar\u0131n\u0131n geriledi\u011fini bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "Otomotivden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilaca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015faattan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mallar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ikinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi\u011fini", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Aralar\u0131nda Renault , Danone , P & G , Siemens , Lafarge , TNT Express gibi devlerin de bulundu\u011fu \u015firketler , Avrupa'daki krizi gerek\u00e7e g\u00f6stererek durumun k\u00f6t\u00fcye gidebilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Aralar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Renault", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Danone", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "P", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "&", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Siemens", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Lafarge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TNT", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Express", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerek\u00e7e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stererek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidebilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Analistler kurumsal karlarda erozyonun s\u00fcrece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Analistler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karlarda", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "erozyonun", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Macquarie , Avrupa'da bu y\u0131l kurumsal karlar\u0131n y\u00fczde 10 gerileyece\u011fi tahmininde bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Macquarie", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131l", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karlar\u0131n", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "10", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "gerileyece\u011fi", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmininde", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Morgan Stanley karlarda % 8 , JP Morgan Chase % 5 daralma bekliyor .", "Tokens": [{"Token": "Morgan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Stanley", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "karlarda", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "JP", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Morgan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Chase", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "%", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "5", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyor", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Merrill Lynch'in ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re yat\u0131r\u0131mc\u0131lar d gelecek 12 ayda kurumsal karlar\u0131n k\u00f6t\u00fcle\u015fece\u011fine inan\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "Merrill", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "Lynch'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "ara\u015ft\u0131rmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yat\u0131r\u0131mc\u0131lar", "EventTrigger": "Yat\u0131r\u0131m", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karlar\u0131n", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fcle\u015fece\u011fine", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "inan\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Avrupa'n\u0131n derinle\u015fen ekonomik krizi kurumsal karlardan giderek daha b\u00fcy\u00fck par\u00e7alar\u0131 yutmaya ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derinle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karlardan", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giderek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "par\u00e7alar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yutmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Avrupa k\u0131tas\u0131n\u0131n sorunlar\u0131 d\u00fcnyaya yay\u0131l\u0131yor ve kurumsal karlar d\u00fc\u015f\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131tas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorunlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yay\u0131l\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurumsal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karlar", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcyor", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "Atlantik'in her iki yakas\u0131ndaki sanayi devlerinin ve \u015firketlerin bir\u00e7o\u011fu krizin vurdu\u011fu Avrupa'da talebin azalmas\u0131 nedeniyle y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda karlar\u0131n\u0131n azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirirken , y\u0131l\u0131n geri kalan\u0131 i\u00e7inde uyar\u0131da bulundu .", "Tokens": [{"Token": "Atlantik'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yakas\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7o\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurdu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talebin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azalmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeniyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ilk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "yar\u0131s\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "karlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azald\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirirken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "geri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7inde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "Euro B\u00f6lgesi'nde a\u00e7\u0131klanan son veriler , \u00e7okuluslu \u015firketlerin s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n devam edece\u011fine ve karlardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn gelecek y\u0131la sarkabilece\u011fine i\u015faret ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7okuluslu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karlardaki", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn", "EventTrigger": "Kar-Azal\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelecek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "y\u0131la", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "sarkabilece\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "27 \u00fcyeli Avrupa Birli\u011fi ( AB ) d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ekonomisi ve AB'nin \u00fcretimi h\u0131z kesmeye devam ediyor .", "Tokens": [{"Token": "27", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Birli\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimi", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "h\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kesmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Euro B\u00f6lgesinde \u00f6zel sekt\u00f6rdeki daralma temmuzda da devam ederken , sekt\u00f6rdeki \u00fcretimin d\u00fc\u015fmeye devam etmesi Euro B\u00f6lgesinde resesyon beklentisini g\u00fc\u00e7lendirdi .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temmuzda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015fmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resesyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentisini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fc\u00e7lendirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Euro b\u00f6lgesi imalat sanayi sat\u0131n alma y\u00f6neticileri endeksi ( PMI ) temmuzda nihai 44 ile beklentilerin biraz alt\u0131nda bir de\u011fer ald\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "b\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "imalat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sat\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alma", "EventTrigger": "Hisse_Pay-Al\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksi", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PMI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temmuzda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "nihai", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "44", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerin", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biraz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "Toplam 17 \u00fclkeden Euro B\u00f6lgesi imalat sekt\u00f6rdeki daralma \u00fcretim ve yeni sipari\u015flerdeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle \u00fcst \u00fcste onbirinci ayda da devam etti .", "Tokens": [{"Token": "Toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imalat", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6rdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daralma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sipari\u015flerdeki", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-Alma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcste", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onbirinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "17", "SentenceText": "Reuters anketine kat\u0131lan analistler , euro b\u00f6lgesinde imalat sanayi PMI'\u0131n 44.1 olarak a\u00e7\u0131klanan temmuz ay\u0131 \u00f6nc\u00fc verisiyle ayn\u0131 seviyede gelmesini bekliyorlard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Reuters", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "anketine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analistler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6lgesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imalat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sanayi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "PMI'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "44.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "ay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00f6nc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verisiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bekliyorlard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "18", "SentenceText": "Haziranda 45.1 de\u011ferini alan endeksin 50'nin alt\u0131nda olmas\u0131 imalat sekt\u00f6r\u00fcnde faaliyetlerin azald\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na geliyor .", "Tokens": [{"Token": "Haziranda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "45.1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "endeksin", "EventTrigger": "Macroekonomi-Endeks", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imalat", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "faaliyetlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "azald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anlam\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geliyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "19", "SentenceText": "\u00c7arklar\u0131n yava\u015flad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden imalat verilerindeki gerileme , \u015firketlerin bilan\u00e7osunda kendini g\u00f6steriyor .", "Tokens": [{"Token": "\u00c7arklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flad\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imalat", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerileme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7osunda", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6steriyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "20", "SentenceText": "Avrupa'daki kriz art\u0131k G\u00fcney \u00fclkelerinin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u015ft\u0131 ve Euro B\u00f6lgesi'nin \u00e7ekirdek ekonomilerine uzanmaya ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcney", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkelerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekirdek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uzanmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "21", "SentenceText": "Bor\u00e7 kriz \u015fu an k\u00fcresel ekonominin itici g\u00fcc\u00fc olan ABD ve \u00c7in \u00fczerinde bask\u0131 olu\u015fturmaya ba\u015flad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "an", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00fcresel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonominin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcc\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bask\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olu\u015fturmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "22", "SentenceText": "Her iki \u00fclke de , Avrupa'y\u0131 yava\u015flamakta olan ekonomileri i\u00e7in \u00f6nemli bir tehdit olarak g\u00f6r\u00fcyor .", "Tokens": [{"Token": "Her", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclke", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'y\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yava\u015flamakta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tehdit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "23", "SentenceText": "K\u00f6t\u00fcle\u015fen ekonomik ortam \u00e7ok uluslu \u015firketlerin karl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 vurdu ve \u015firketlerin \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticileri art arda yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda , durumun daha da k\u00f6t\u00fcye gidebilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yap\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "K\u00f6t\u00fcle\u015fen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uluslu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Kar-Duyuru", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vurdu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fczey", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6neticileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131klar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durumun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u00f6t\u00fcye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gidebilece\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uyar\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "24", "SentenceText": "Son haftalarda bir\u00e7ok end\u00fcstrisi devi ve finans kurulu\u015fu bilan\u00e7osunda , hedeflerini ve beklentilerini a\u00e7\u0131klad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "end\u00fcstrisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "devi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "finans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilan\u00e7osunda", "EventTrigger": "Finansal_Sonu\u00e7-D\u00f6nem_Bilan\u00e7osu", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hedeflerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "beklentilerini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "25", "SentenceText": "G\u00f6r\u00fcnen o ki , otomotivden , ilaca , in\u015faattan , t\u00fcketim mallar\u0131na kadar bir\u00e7ok sekt\u00f6r bor\u00e7 krizini derinden hissediyor .", "Tokens": [{"Token": "G\u00f6r\u00fcnen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "o", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "otomotivden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilaca", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "in\u015faattan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mallar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kadar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir\u00e7ok", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sekt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bor\u00e7", "EventTrigger": "Bor\u00e7", "EventArgument": "O"}, {"Token": "krizini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "derinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hissediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "26", "SentenceText": "Geli\u015fmekte olan \u00fclkeler \u015firketlerin kay\u0131plar\u0131n\u0131 telafi etmesini sa\u011flasa bile Avrupa'da azalan talep karlar\u0131 vuruyor .", "Tokens": [{"Token": "Geli\u015fmekte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131plar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "telafi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flasa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "azalan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "talep", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karlar\u0131", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vuruyor", "EventTrigger": "Kar-Art\u0131\u015f", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "27", "SentenceText": "( D\u00fcnya ) .", "Tokens": [{"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u00fcnya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}