{"DocId": 26544, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Juppe : T\u00fcrkiye AB ile ilgilenmiyor .", "Tokens": [{"Token": "Juppe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilenmiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Juppe : Kriz , AB'nin bu b\u00fcy\u00fckl\u00fckte bir \u00fclkenin \u00fcyeli\u011fini kald\u0131ramayaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Juppe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fckl\u00fckte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131ramayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Zaten T\u00fcrkiye'nin kendisi de art\u0131k AB'nin \u00f6tesine bak\u0131yor ...", "Tokens": [{"Token": "Zaten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6tesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "...", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ntvmsnbc'den Kayhan Karaca'n\u0131n haberine g\u00f6re Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Allain Juppe , Strasbourg'da Avrupa Parlamentosu D\u0131\u015fi\u015fleri Komisyonu \u00f6n\u00fcnde yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada , AB'nin Avrupa k\u0131tas\u0131ndaki kom\u015fuluk ili\u015fkilerinde \u00fc\u00e7 temel konunun \u00f6ncelik ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtip , bunlar\u0131 , `` Balkanlar '' , `` Do\u011fu Avrupa \u00fclkeleriyle ortakl\u0131k '' ve `` T\u00fcrkiye '' olarak s\u0131ralad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ntvmsnbc'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kayhan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Karaca'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015fi\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Allain", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Juppe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Strasbourg'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parlamentosu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015fi\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6n\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fmada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "k\u0131tas\u0131ndaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kom\u015fuluk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkilerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fc\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6ncelik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Balkanlar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Do\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkeleriyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortakl\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131ralad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Juppe , T\u00fcrkiye konusunda Fransa'n\u0131n tutumunun `` de\u011fi\u015fmedi\u011fini '' hat\u0131rlat\u0131p , `` Ekonomik kriz , AB i\u00e7in siyasi projemizin bu b\u00fcy\u00fckl\u00fckte bir \u00fclkenin \u00fcyeli\u011fini kald\u0131ramayaca\u011f\u0131n\u0131 bir kez daha g\u00f6stermi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Juppe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Fransa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutumunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fmedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hat\u0131rlat\u0131p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekonomik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kriz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "projemizin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fckl\u00fckte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkenin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcyeli\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131ramayaca\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "daha", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6stermi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Zaten bug\u00fcn T\u00fcrkiye'nin kendisi de AB \u00f6tesine bakmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r '' ifadelerini kulland\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Zaten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kendisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6tesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bakmaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifadelerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Ahmet Davuto\u011flu'na `` \u0130kili ili\u015fkilerimizdeki zorluklar\u0131n \u00f6tesinde AB , T\u00fcrkiye'yle siyasi diyalo\u011fu yo\u011funla\u015ft\u0131rmal\u0131d\u0131r '' dedi\u011fini belirten Juppe , bu \u00e7er\u00e7evede Suriye , \u0130ran ve Afganistan konular\u0131nda koordinasyon sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in AB D\u0131\u015fi\u015fleri ve G\u00fcvenlik Politikas\u0131 Y\u00fcksek Temsilcisi Catherine Ashton'dan Davuto\u011flu'nu AB D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanlar\u0131 Konseyi toplant\u0131s\u0131na davet etmesini istedi\u011fini '' s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "D\u0131\u015fi\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ahmet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Davuto\u011flu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "``", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130kili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkilerimizdeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zorluklar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6tesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye'yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyalo\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yo\u011funla\u015ft\u0131rmal\u0131d\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Juppe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7er\u00e7evede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Suriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ran", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Afganistan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konular\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koordinasyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015fi\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "G\u00fcvenlik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Politikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temsilcisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Catherine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ashton'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Davuto\u011flu'nu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "AB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "D\u0131\u015fi\u015fleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Konseyi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplant\u0131s\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "davet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "''", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Vize kolayl\u0131\u011f\u0131na \u015fartl\u0131 destek Juppe , Avrupa Komisyonu'nun \u00f6nerdi\u011fi gibi ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menlerin iadesi hakk\u0131nda bir anla\u015fma imzalanmas\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda vize kolayl\u0131\u011f\u0131 konusunun g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesi \u00f6nerisi desteklediklerini de belirtti .", "Tokens": [{"Token": "Vize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolayl\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fartl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "destek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Juppe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Komisyonu'nun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ka\u00e7ak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6\u00e7menlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iadesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakk\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fma", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "imzalanmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vize", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolayl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nerisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "desteklediklerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}