{"DocId": 30567, "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "IMF HEYET\u0130 TEMASLARA BA\u015eLADI .", "Tokens": [{"Token": "IMF", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "HEYET\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEMASLARA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BA\u015eLADI", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Heyet , \u0130stanbul'un ard\u0131ndan , 17 May\u0131s 2010 tarihinden itibaren Ankara'da resmi temaslar\u0131na ba\u015flayacak .", "Tokens": [{"Token": "Heyet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130stanbul'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "17", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "May\u0131s", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2010", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "itibaren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "resmi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temaslar\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flayacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}