{"DocId": "238", "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Facebook hisselerinde sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sert", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n ki\u015fisel bilgilerini bir analiz \u015firketiyle payla\u015fma skandal\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Facebook hisseleri haftay\u0131 y\u00fczde 13 bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle kapatt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fisel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "analiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandal\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapatt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak bir anket uygulamas\u0131 indirerek , kay\u0131t olan ki\u015filerin haberi olmadan kullan\u0131c\u0131lar\u0131n ve Facebook arkada\u015flar\u0131n\u0131n ki\u015fisel bilgilerini , \u00e7e\u015fitli siyaset\u00e7i ve politikac\u0131lar\u0131n propaganda kampanyas\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren Cambridge Analyticaya satan Facebook , skandal\u0131n etkilerini hisse senetlerindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fte de ya\u015fad\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6n\u00fcll\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "indirerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kay\u0131t", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015filerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haberi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmadan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkada\u015flar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ki\u015fisel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7e\u015fitli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyaset\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "politikac\u0131lar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "propaganda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kampanyas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cambridge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Analyticaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "satan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandal\u0131n", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senetlerindeki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015fte", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ya\u015fad\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Skandal\u0131n ard\u0131ndan Facebook hisseleri Cuma g\u00fcn\u00fc haftay\u0131 y\u00fczde 13 bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 160 dolar\u0131n alt\u0131nda kapat\u0131rken , Facebook hisselerinde bu denli en son Temmuz 2012 y\u0131l\u0131nda bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Skandal\u0131n", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "hisseleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Cuma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "13", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "160", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kapat\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisselerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "denli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "son", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Temmuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131l\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Facebook CESsu Sheryl Sandberg , skandal\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc CNBCye verdi\u011fi r\u00f6portajda \u015firketin , kullan\u0131c\u0131 gizlili\u011fine verilen hasar\u0131n Facebookun hisse senetleri veya i\u015f modeline bir zarar vermeyece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6ylemi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CESsu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sheryl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sandberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandal\u0131n", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Per\u015fembe", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CNBCye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "r\u00f6portajda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gizlili\u011fine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hasar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebookun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hisse", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senetleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "modeline", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zarar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeyece\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylemi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "REKLAM \u015e\u0130RKETLER\u0130NDEN TEPK\u0130 BBC Radyo 4 de\u011ferlendirmede bulunan d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck reklam \u015firketlerinden M&C Saatchi'nin Ba\u015fkan\u0131 David Kershaw , \u0130ngiltere'nin en b\u00fcy\u00fck reklamc\u0131lar\u0131n\u0131 temsil eden \u00e7at\u0131 kurulu\u015f ISBA'n\u0131n Facebook yetkileri g\u00f6r\u00fc\u015ferek tepki ve taleplerini iletmeye haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi .", "Tokens": [{"Token": "REKLAM", "EventTrigger": "Marka-Reklam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015e\u0130RKETLER\u0130NDEN", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "TEPK\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "BBC", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Radyo", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulunan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fcnyan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reklam", "EventTrigger": "Marka-Reklam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "M&C", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Saatchi'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "David", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kershaw", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00fcy\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "reklamc\u0131lar\u0131n\u0131", "EventTrigger": "Marka-Reklam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7at\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ISBA'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yetkileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015ferek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tepki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "taleplerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iletmeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Kurulu\u015f halihaz\u0131rda 3 binin \u00fczerinde markay\u0131 temsil ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Kurulu\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "halihaz\u0131rda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "binin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "markay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "temsil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "NE OLMU\u015eTU ?", "Tokens": [{"Token": "NE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "OLMU\u015eTU", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "?", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Facebook kriterlerini ihlal ederek 50 milyon kullan\u0131c\u0131n\u0131n verisinin siyasi kampanyalarda kullan\u0131lmas\u0131 skandal etkisi yaratt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "kriterlerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ihlal", "EventTrigger": "Yasa-\u0130hlal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ederek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "50", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131c\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verisinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "siyasi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kampanyalarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131lmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "skandal", "EventTrigger": "Marka-Skandal", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkisi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaratt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Trump'\u0131n eski dan\u0131\u015fman\u0131n\u0131n da kurucusu oldu\u011fu \u015firketlerin ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi kampanyalar aras\u0131nda 2016 ABD se\u00e7imleri ve \u0130ngiltere'nin Brexit oylamas\u0131 olmas\u0131 dikkat \u00e7ekiyor .", "Tokens": [{"Token": "Trump'\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eski", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dan\u0131\u015fman\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurucusu", "EventTrigger": "Kurum-A\u00e7ma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kampanyalar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2016", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "se\u00e7imleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brexit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oylamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7ekiyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "ZUCKERBERG \u0130FADE VERS\u0130N Haberlerin duyulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ABD ve \u0130ngiltere'deki muhalifler aya\u011fa kalkt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ZUCKERBERG", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130FADE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VERS\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Haberlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "duyulmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ard\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere'deki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "muhalifler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "aya\u011fa", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kalkt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "12", "SentenceText": "\u0130ngiliz milletvekili Damian Collins ise Facebook'un CEO'su Mark Zuckerberg'e a\u011f\u0131r ele\u015ftirilerde bulundu .", "Tokens": [{"Token": "\u0130ngiliz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletvekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Damian", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Collins", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ise", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mark", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u011f\u0131r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftirilerde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "13", "SentenceText": "Collins , Brexit referandumunda da Facebook'un di\u011fer veri \u015firketlerine bilgi sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylerken Zuckerberg'\u00fcn \u0130ngiltere parlamentosunda ifade vermesini istedi .", "Tokens": [{"Token": "Collins", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Brexit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "referandumunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketlerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bilgi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6ylerken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg'\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiltere", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parlamentosunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "14", "SentenceText": "Collins , ' Zuckerberg Facebook sayfas\u0131n\u0131n arkas\u0131na saklanmay\u0131 b\u0131raks\u0131n ' diyerek Facebook'un CEO'sunun iddialara Facebook \u00fczerinden cevap vermesini ele\u015ftirdi .", "Tokens": [{"Token": "Collins", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sayfas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arkas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "saklanmay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u0131raks\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "diyerek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook'un", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'sunun", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iddialara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fczerinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "cevap", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ele\u015ftirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "15", "SentenceText": "Cambridge Analytica'n\u0131n CEO'su Alexander Nix ge\u00e7en hafta \u0130ngiliz parlamentosunda ifade vererek firmas\u0131n\u0131n Facebook verilerini kullanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Cambridge", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Analytica'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "CEO'su", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alexander", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nix", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130ngiliz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "parlamentosunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vererek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "firmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Facebook", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "16", "SentenceText": "ABD'nin Minnesota senat\u00f6r\u00fc Amy Klobuchar da Zuckerberg'\u00fc senatoda ifade vermeye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ABD'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Minnesota", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senat\u00f6r\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Amy", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Klobuchar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Zuckerberg'\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "senatoda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7a\u011f\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}