{"DocId": "403", "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "O \u015firketin unvan\u0131 de\u011fi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "O", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015firketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "unvan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Umpa\u015f Holding i\u015ftirakinde isim de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti .", "Tokens": [{"Token": "Umpa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "i\u015ftirakinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "isim", "EventTrigger": "Bilgi_De\u011fi\u015ftirme-\u0130sim_De\u011fi\u015ftirme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fine", "EventTrigger": "Bilgi_De\u011fi\u015ftirme-\u0130sim_De\u011fi\u015ftirme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gitti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Umpa\u015f Holding'in i\u015ftiraki Umpa\u015f Seramik'in ad\u0131 ola\u011fan \u00fcst\u00fc genel kurulda de\u011fi\u015fti .", "Tokens": [{"Token": "Umpa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Holding'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "i\u015ftiraki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Umpa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Seramik'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ad\u0131", "EventTrigger": "Bilgi_De\u011fi\u015ftirme-\u0130sim_De\u011fi\u015ftirme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kurulda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fti", "EventTrigger": "Bilgi_De\u011fi\u015ftirme-\u0130sim_De\u011fi\u015ftirme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketin yeni ad\u0131 Serenova Seramik oldu .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeni", "EventTrigger": "Bilgi_De\u011fi\u015ftirme-\u0130sim_De\u011fi\u015ftirme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ad\u0131", "EventTrigger": "Bilgi_De\u011fi\u015ftirme-\u0130sim_De\u011fi\u015ftirme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Serenova", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Seramik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015eirketten KAP'a \u015fu a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131 :", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "KAP'a", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131ld\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Grup \u015eirketimiz Umpa\u015f Seramik San. ve Tic. A .", "Tokens": [{"Token": "Grup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Umpa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Seramik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "San.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Tic.", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015e'nin 02.01.2018 tarihinde yap\u0131lan Ola\u011fan \u00dcst\u00fc Genel Kurulunda al\u0131nan karar ile \u015eirket \u00dcnvan\u0131 SERANOVA SERAM\u0130K SANAY\u0130 VE T\u0130CARET A.\u015e olarak de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "\u015e'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "02.01.2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ola\u011fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcst\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Genel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kurulunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015eirket", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00dcnvan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SERANOVA", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SERAM\u0130K", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "SANAY\u0130", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "VE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u0130CARET", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A.\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Bu karar U\u015fak Ticaret Odas\u0131na 04.01.2018 tarihinde tescil ettirilmi\u015f ve 11.01.2018 tarih ve 9492 say\u0131l\u0131 Ticaret Sicil Gazetesinde \u0130lan edilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "U\u015fak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Odas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "04.01.2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tescil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ettirilmi\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "11.01.2018", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tarih", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9492", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ticaret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sicil", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Gazetesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}