{"DocId": "51", "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Avrupa'dan Ar\u00e7elik'e 16 \u00f6d\u00fcl birden .", "Tokens": [{"Token": "Avrupa'dan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar\u00e7elik'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Ar\u00e7elik , Avrupa'n\u0131n en prestijli teknoloji ve tasar\u0131m yar\u0131\u015fmalar\u0131ndan ' Plus X'ten 16 \u00f6d\u00fclle d\u00f6nd\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prestijli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131\u015fmalar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "X'ten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fclle", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ar\u00e7elik'e \u00f6d\u00fcl\u00fc Beko , Blomberg ve Grundig markalar\u0131 kazand\u0131rd\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik'e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fc", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beko", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Blomberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kazand\u0131rd\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Ar\u00e7elik A .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "\u015e , Beko , Blomberg ve Grundig markalar\u0131yla , Avrupa'n\u0131n en prestijli teknoloji ve tasar\u0131m yar\u0131\u015fmalar\u0131ndan biri olan ' Plus X ' yar\u0131\u015fmas\u0131nda , be\u015f farkl\u0131 kategoride toplam 16 \u00f6d\u00fcle birden lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "\u015e", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beko", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Blomberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markalar\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Avrupa'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "prestijli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teknoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131\u015fmalar\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "biri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "X", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yar\u0131\u015fmas\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "be\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kategoride", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplam", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "16", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcle", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "birden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lay\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ar\u00e7elik A .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "A", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "\u015e'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re , K\u00f6ln'de ger\u00e7ekle\u015ftirilen ' Plus X ' \u00f6d\u00fcl t\u00f6reninde Ar\u00e7elik A .", "Tokens": [{"Token": "\u015e'den", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamaya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "K\u00f6ln'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Plus", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "X", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00f6reninde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "A", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "\u015e'nin Beko markas\u0131 fonksiyonellik , tasar\u0131m , ekoloji , kullan\u0131m kolayl\u0131\u011f\u0131 kategorilerinde 6 farkl\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcyle \u00f6d\u00fcl sahibi oldu .", "Tokens": [{"Token": "\u015e'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Beko", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonksiyonellik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolayl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kategorilerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "farkl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcr\u00fcn\u00fcyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Ar\u00e7elik , Blomberg markas\u0131 ile ekoloji ve fonksiyonellik , tasar\u0131m , ekoloji , kullan\u0131m kolayl\u0131\u011f\u0131 , tasar\u0131m ve ekoloji kategorilerinde toplamda 8 \u00f6d\u00fcl al\u0131rken , Grundig markas\u0131yla da kullan\u0131m kolayl\u0131\u011f\u0131 kategorisinde 2 \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Ar\u00e7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Blomberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fonksiyonellik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolayl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tasar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekoloji", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kategorilerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplamda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "8", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131rken", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Grundig", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "markas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullan\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kolayl\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kategorisinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "lay\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fcld\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}