{"DocId": "476", "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Sifa\u015f \u00fcretim durduruyor .", "Tokens": [{"Token": "Sifa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durduruyor", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Sifa\u015f Sentetik \u0130plik Fabrikalar\u0131 , makinalar\u0131n y\u0131ll\u0131k bak\u0131m\u0131 dolay\u0131s\u0131yla \u00fcretim durduruyor .", "Tokens": [{"Token": "Sifa\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sentetik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u0130plik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makinalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "bak\u0131m\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dolay\u0131s\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durduruyor", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u015eirketten konuya ili\u015fkin Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformu'na yap\u0131lan \u00f6zel durum a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u015f\u00f6yle :", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketten", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konuya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ili\u015fkin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kamuyu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ayd\u0131nlatma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Platformu'na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6zel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015f\u00f6yle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "\u015eirketimiz \u00fcretim tesislerinde yeralan makinalar\u0131n periyodik y\u0131ll\u0131k bak\u0131mlar\u0131n\u0131n yap\u0131labilmesini teminen 01.08.2011 - 04.09.2011 tarihleri aras\u0131nda \u00fcretim tesislerinde \u00fcretimin durdurulmas\u0131na , \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n ilgili d\u00f6nemde y\u0131ll\u0131k \u00fccretli izinlerinin kulland\u0131r\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015ftir .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesislerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yeralan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "makinalar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "periyodik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "bak\u0131mlar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131labilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "teminen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "01.08.2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "04.09.2011", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-PARA"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-PARA"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u0130malat", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tesislerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretimin", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durdurulmas\u0131na", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Son_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fccretli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izinlerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kulland\u0131r\u0131lmas\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmi\u015ftir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}