{"DocId": "421", "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "ERDEM\u0130R'de toplu s\u00f6zle\u015fme sevinci .", "Tokens": [{"Token": "ERDEM\u0130R'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sevinci", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrk Metal Sendikas\u0131 , 4 bin 800 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ilgilendiren toplu s\u00f6zle\u015fme g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde Ere\u011fli Demir ve \u00c7elik Fabrikalar\u0131 ( ERDEM\u0130R ) y\u00f6netimiyle anla\u015fmaya vard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Metal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "800", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ere\u011fli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERDEM\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "ZONGULDAK - T\u00fcrk Metal Sendikas\u0131 , 4 bin 800 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ilgilendiren toplu s\u00f6zle\u015fme g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde Ere\u011fli Demir ve \u00c7elik Fabrikalar\u0131 ( ERDEM\u0130R ) y\u00f6netimiyle anla\u015fmaya vard\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "ZONGULDAK", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "-", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Metal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-SAYI"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "800", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-SAYI"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ilgilendiren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplu", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fme", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130\u015f_S\u00f6zle\u015fmesi", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ere\u011fli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Demir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00c7elik", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Fabrikalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERDEM\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00f6netimiyle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vard\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "T\u00fcrk Metal Sendikas\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada , sendikan\u0131n izledi\u011fi kararl\u0131 tutum sonucu i\u015fverenle anla\u015fmaya var\u0131ld\u0131\u011f\u0131 , i\u015f\u00e7ilerin \u00f6nemli bir s\u00f6zle\u015fmeye sahip oldu\u011fu belirtildi .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Metal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Sendikas\u0131ndan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yaz\u0131l\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izledi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kararl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tutum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonucu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fverenle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "anla\u015fmaya", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "var\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nemli", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6zle\u015fmeye", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sahip", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011fu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "belirtildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "S\u00f6zle\u015fmeyle 1 Eyl\u00fcl 2012 \u00e7al\u0131\u015fanlara y\u00fczde 11 zam uygulanaca\u011f\u0131 kaydedilen a\u00e7\u0131klamada , ayn\u0131 d\u00f6nemler i\u00e7in sosyal yard\u0131mlarda da y\u00fczde 15 iyile\u015ftirme sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 ifade edildi .", "Tokens": [{"Token": "S\u00f6zle\u015fmeyle", "EventTrigger": "Anla\u015fma", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "Eyl\u00fcl", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "2012", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ORAN"}, {"Token": "11", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ORAN"}, {"Token": "zam", "EventTrigger": "Macroekonomi-Zam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "uygulanaca\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kaydedilen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayn\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yard\u0131mlarda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "15", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "iyile\u015ftirme", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sa\u011fland\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "edildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "A\u00e7\u0131klamada , g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin ERDEM\u0130R i\u015f\u00e7ilerinin arzu etti\u011fi \u015fekilde sonu\u00e7lanmas\u0131yla sendikan\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 grev karar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi .", "Tokens": [{"Token": "A\u00e7\u0131klamada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ERDEM\u0130R", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015f\u00e7ilerinin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "arzu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fekilde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7lanmas\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sendikan\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ald\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "grev", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-Grev", "EventArgument": "O"}, {"Token": "karar\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bildirildi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}