{"DocId": "365", "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "Kad\u0131na \u015fiddet art\u0131yor s\u0131n\u0131fta kal\u0131yoruz .", "Tokens": [{"Token": "Kad\u0131na", "EventTrigger": "Marka-Kad\u0131na_\u015eiddet", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddet", "EventTrigger": "Marka-Kad\u0131na_\u015eiddet", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131yoruz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "\u00dcmit Boyner :", "Tokens": [{"Token": "\u00dcmit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ":", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "T\u00fcrkiye kad\u0131na kar\u015f\u0131 artan \u015fiddetle , kad\u0131n\u0131n istihdama az kat\u0131l\u0131m\u0131yla , d\u00fc\u015f\u00fck okulla\u015fma oran\u0131yla kad\u0131n\u0131n insan haklar\u0131nda s\u0131n\u0131fta kal\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131na", "EventTrigger": "Marka-Kad\u0131na_\u015eiddet", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddetle", "EventTrigger": "Marka-Kad\u0131na_\u015eiddet", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okulla\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "T\u00fcrk Sanayicileri ve \u0130\u015fadamlar\u0131 Derne\u011fi ( T\u00dcS\u0130AD ) Ba\u015fkan\u0131 \u00dcmit Boyner , ' T\u00fcrkiye kad\u0131na kar\u015f\u0131 artan \u015fiddetle , kad\u0131n\u0131n istihdama az kat\u0131l\u0131m\u0131yla , d\u00fc\u015f\u00fck okulla\u015fma oran\u0131yla kad\u0131n\u0131n insan haklar\u0131nda s\u0131n\u0131fta kal\u0131yor ' de\u011ferlendirmesinde bulundu .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Sanayicileri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130\u015fadamlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Derne\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "(", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00dcS\u0130AD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ")", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "\u00dcmit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "kad\u0131na", "EventTrigger": "Marka-Kad\u0131na_\u015eiddet", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddetle", "EventTrigger": "Marka-Kad\u0131na_\u015eiddet", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okulla\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011ferlendirmesinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bulundu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Sosyal payla\u015f\u0131m sitesi Twitter'daki mesaj\u0131nda Boyner , Nobel Bar\u0131\u015f \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fcn 3 kad\u0131n haklar\u0131 savunucusuna verilmesini dikkate de\u011fer buldu\u011funu ve bunu alk\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti .", "Tokens": [{"Token": "Sosyal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "payla\u015f\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sitesi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Twitter'daki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Nobel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bar\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fcn", "EventTrigger": "Marka-\u00d6d\u00fcl", "EventArgument": "O"}, {"Token": "3", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "savunucusuna", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilmesini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dikkate", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "buldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alk\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ifade", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "\u00dcmit Boyner , mesaj\u0131nda , ' T\u00fcrkiye kad\u0131na kar\u015f\u0131 artan \u015fiddetle , kad\u0131n\u0131n istihdama az kat\u0131l\u0131m\u0131yla , d\u00fc\u015f\u00fck okulla\u015fma oran\u0131yla kad\u0131n\u0131n insan haklar\u0131nda s\u0131n\u0131fta kal\u0131yor .", "Tokens": [{"Token": "\u00dcmit", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Boyner", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "mesaj\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "T\u00fcrkiye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "kad\u0131na", "EventTrigger": "Marka-Kad\u0131na_\u015eiddet", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kar\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u015fiddetle", "EventTrigger": "Marka-Kad\u0131na_\u015eiddet", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdama", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "az", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131l\u0131m\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "okulla\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oran\u0131yla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kad\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "insan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haklar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u0131n\u0131fta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kal\u0131yor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Kad\u0131na bak\u0131\u015f zihniyetini , adalet sistemimizi , e\u011fitim sistemini , medyay\u0131 sorgulamal\u0131 , toplum olarak harekete ge\u00e7meliyiz .", "Tokens": [{"Token": "Kad\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "zihniyetini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "adalet", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemimizi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "e\u011fitim", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sistemini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medyay\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sorgulamal\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toplum", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "harekete", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7meliyiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "Anayasa'da pozitif ayr\u0131mc\u0131l\u0131k konusunda yap\u0131lan de\u011fi\u015fikli\u011fin sonu\u00e7 vermedi\u011fi ortada ' yorumunu yapt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Anayasa'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pozitif", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ayr\u0131mc\u0131l\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konusunda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yap\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "de\u011fi\u015fikli\u011fin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sonu\u00e7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "vermedi\u011fi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "'", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yorumunu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yapt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}