{"DocId": "38", "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "TRICHET'\u0130N \u0130ST\u0130FASI \u0130STEN\u0130YOR .", "Tokens": [{"Token": "TRICHET'\u0130N", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "\u0130ST\u0130FASI", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u0130STEN\u0130YOR", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "Euro B\u00f6lgesi'nde \u00f6nde gelen bir Alman milletvekili , ECB Ba\u015fkan\u0131 Jean-Claude Trichet'nin istifas\u0131n\u0131 istedi .", "Tokens": [{"Token": "Euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "B\u00f6lgesi'nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00f6nde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gelen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "milletvekili", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ECB", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-UNVAN"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-UNVAN"}, {"Token": "Jean-Claude", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "Trichet'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-K\u0130\u015e\u0130"}, {"Token": "istifas\u0131n\u0131", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stifa", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istedi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Almanya Federal Demokrat Parti ekonomisti Frans Schaeffler , Trichet'nin yerini Almanya Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Axel Weber'in almas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi .", "Tokens": [{"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Federal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Demokrat", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Parti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomisti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Frans", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schaeffler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Trichet'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "yerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Almanya", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Merkez", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bankas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ba\u015fkan\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Axel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Weber'in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "almas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00f6yledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Alman Handelsblatt Monday gazetesine konu\u015fan Schaeffler , \u00e7\u00f6p varl\u0131klar\u0131n al\u0131nmas\u0131n\u0131n euro i\u00e7in giyotin gibi oldu\u011funu ve bu geli\u015fmelerin durulmas\u0131 gerekti\u011fini dile getirdi .", "Tokens": [{"Token": "Alman", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Handelsblatt", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Monday", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gazetesine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "konu\u015fan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Schaeffler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u00f6p", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "varl\u0131klar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "al\u0131nmas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "euro", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u00e7in", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "giyotin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gibi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu\u011funu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geli\u015fmelerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "durulmas\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "gerekti\u011fini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "dile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "getirdi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}