{"DocId": "309", "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "T\u00fcrk Trakt\u00f6r \u00fcretime ara verecek .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Trakt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "T\u00fcrk Trakt\u00f6r , Ankara ve Erenler fabirkalar\u0131nda 9 A\u011fustos \u00fcretime ara verecek .", "Tokens": [{"Token": "T\u00fcrk", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": "Trakt\u00f6r", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-\u015e\u0130RKET"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erenler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabirkalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verecek", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "\u015eirketimiz Ankara ve Erenler fabrikalar\u0131nda , y\u0131ll\u0131k planl\u0131 bak\u0131m / onar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nedeni ile 9 A\u011fustos \u2013 21 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda 12 i\u015fg\u00fcn\u00fc \u00fcretime ara verilecektir .", "Tokens": [{"Token": "\u015eirketimiz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ankara", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Erenler", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "fabrikalar\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "planl\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "/", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "onar\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "nedeni", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "9", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "\u2013", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "21", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihleri", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "aras\u0131nda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "12", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fg\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretime", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ara", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilecektir", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ara_Verme", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "Bu d\u00f6nemde , \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z y\u0131ll\u0131k izin hakkedi\u015flerini kullanacak olup , fabrikam\u0131zda n\u00f6bet\u00e7i personel ile sadece bak\u0131m ve revizyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6nemde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "izin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hakkedi\u015flerini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kullanacak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olup", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fabrikam\u0131zda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "n\u00f6bet\u00e7i", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "personel", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ile", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sadece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bak\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ve", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "revizyon", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Normal \u00fcretim s\u00fcrecine 23 A\u011fustos tarihinde ba\u015flanacakt\u0131r .", "Tokens": [{"Token": "Normal", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcretim", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrecine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "23", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ZAMAN"}, {"Token": "A\u011fustos", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "tarihinde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-ZAMAN"}, {"Token": "ba\u015flanacakt\u0131r", "EventTrigger": "\u00dcr\u00fcn-\u00dcretime_Ba\u015flama", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}