{"DocId": "15", "Sentences": [{"SentenceId": "1", "SentenceText": "ABD'de i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ba\u015fvurular\u0131 pandemi d\u00f6neminin en d\u00fc\u015f\u00fc\u011f\u00fcnde .", "Tokens": [{"Token": "ABD'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-YER"}, {"Token": "i\u015fsizlik", "EventTrigger": "Macroekonomi-\u0130\u015fsizlik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pandemi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00f6neminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u011f\u00fcnde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "2", "SentenceText": "ABD'de i\u015fsizlik maa\u015f\u0131na ba\u015fvuranlar\u0131n say\u0131s\u0131 ge\u00e7en hafta d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "ABD'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fsizlik", "EventTrigger": "Macroekonomi-\u0130\u015fsizlik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvuranlar\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "say\u0131s\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "3", "SentenceText": "Ba\u015fvurular 4 bin d\u00fc\u015ferek 267 bin oldu .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fvurular", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015ferek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "267", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "oldu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "4", "SentenceText": "ABD \u00c7al\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n verilerine g\u00f6re haftal\u0131k i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ba\u015fvurular\u0131 6 Kas\u0131m'da sona eren haftada 267 bine geriledi .", "Tokens": [{"Token": "ABD", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00c7al\u0131\u015fma", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "verilerine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftal\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015fsizlik", "EventTrigger": "Macroekonomi-\u0130\u015fsizlik", "EventArgument": "O"}, {"Token": "maa\u015f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurular\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m'da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sona", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "eren", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftada", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "267", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "5", "SentenceText": "Bu , pandeminin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Mart 2020'nin ortalar\u0131 g\u00f6r\u00fclen en d\u00fc\u015f\u00fck seviye olarak kayda ge\u00e7ti .", "Tokens": [{"Token": "Bu", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pandeminin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015flad\u0131\u011f\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Mart", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "2020'nin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6r\u00fclen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fck", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olarak", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kayda", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7ti", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "6", "SentenceText": "Ba\u015fvurular b\u00f6ylece alt\u0131 hafta \u00fcst \u00fcste d\u00fc\u015f\u00fc\u015f trendini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fvurular", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "b\u00f6ylece", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "alt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "hafta", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcst", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fcste", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "trendini", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "7", "SentenceText": "Bloomberg anketine kat\u0131lan ekonomistlerin medyan tahmini 260 bindi .", "Tokens": [{"Token": "Bloomberg", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-ANAL\u0130ST"}, {"Token": "anketine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "kat\u0131lan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ekonomistlerin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "medyan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "tahmini", "EventTrigger": "Analist-Beklenti", "EventArgument": "O"}, {"Token": "260", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "B-TAHM\u0130N"}, {"Token": "bindi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "I-TAHM\u0130N"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "8", "SentenceText": "4 haftal\u0131k ortalama ba\u015fvurular da 7 bin 300 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 278 bine geriledi .", "Tokens": [{"Token": "4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "haftal\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ortalama", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ba\u015fvurular", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "da", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "7", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bin", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "300", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "278", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "bine", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "geriledi", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "9", "SentenceText": "Ba\u015fvurulardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f , ge\u00e7en sene koronavir\u00fcs pandemisinden olumsuz etkilenen istihdam piyasas\u0131n\u0131n toparland\u0131\u011f\u0131na i\u015faret ediyor .", "Tokens": [{"Token": "Ba\u015fvurulardaki", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "d\u00fc\u015f\u00fc\u015f", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ",", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ge\u00e7en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "sene", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "koronavir\u00fcs", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "pandemisinden", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "olumsuz", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "etkilenen", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "istihdam", "EventTrigger": "\u00c7al\u0131\u015fan-\u0130stihdam", "EventArgument": "O"}, {"Token": "piyasas\u0131n\u0131n", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "toparland\u0131\u011f\u0131na", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "i\u015faret", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "ediyor", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "10", "SentenceText": "Bug\u00fcn a\u00e7\u0131klanan di\u011fer veriye g\u00f6re \u00fclkede t\u00fcketici fiyatlar\u0131 Ekim'de y\u0131ll\u0131k y\u00fczde 6.2 art\u0131\u015fla Kas\u0131m 1990 en y\u00fcksek seviyeye \u00e7\u0131kt\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "Bug\u00fcn", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "a\u00e7\u0131klanan", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "di\u011fer", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "veriye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "g\u00f6re", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00fclkede", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "t\u00fcketici", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "fiyatlar\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Ekim'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u0131ll\u0131k", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "6.2", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "art\u0131\u015fla", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Kas\u0131m", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "1990", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "en", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fcksek", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "seviyeye", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "\u00e7\u0131kt\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}, {"SentenceId": "11", "SentenceText": "T\u00dcFE Eyl\u00fcl'de y\u00fczde 5.4 artm\u0131\u015ft\u0131 .", "Tokens": [{"Token": "T\u00dcFE", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "Eyl\u00fcl'de", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "y\u00fczde", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "5.4", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": "artm\u0131\u015ft\u0131", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}, {"Token": ".", "EventTrigger": "O", "EventArgument": "O"}]}]}